yanıma. Artık yepyeni bir hayata başlamam gerekliydi, bu

kendime bilmem kacıncı sozum bilmem kacıncı aldığım karardı

ama bu kez artık gerekliydi. Durup durup aynı cemberin

etrafında donuyordum. Hep aynı isimler arasında gidip geliyordum.

Ustelik onlar cemberden cıkıyordu ara ara ama ben

hep o kaosun icerisinde kayboluyordum. Pencereden dışarıya

baktığımda bir bir gecmişteki hatalarımı kovalıyordum. Artık

bitmeliydi, herkesin hayatıma bir centik attığı ama kimsenin

hayatında bana bir yer vermediği biriydim. Ayy boyle deyince

de ne kotu oldu be.

O değil de İstanbul’dan Antalya’ya şuradan şuraya gittiğimden

daha kısa surede geldim sanırım. Ondan in ona bin

midem bulandı artık. Bir de o valizimi alıp atan adamla aynı

servislere biniyoruz, ağzını yuzunu kırmak istiyorum, hatta

butun sinirimi ondan cıkarmak istiyorum. On koltukta oturmuşlar,

kız arkadaşıyla beraber mıc mıc mıc. Lan zaten birazdan

odanıza gireceksiniz orada ne yaparsanız yapın, burada

bana nispet yapar gibi ne bu boyle! Suratına sıctığımın herifi,

bir de tam uykuya dalacak gibi oluyorum o borazan gibi

sesiyle sevgilisine bir şey anlatmaya başlıyor. Ama ben sana

yapacağımı biliyorum, benim valizime yaptığın şeyin intikamını

almaz mıyım, sen dur daha opuş dur onumde ayı!

Bir dağın yamacında bilmem kacıncı araca gecmek icin

indirdiler bizi. İnerken tam, benim valiz bununkinin yanındaydı,

tuttum kulpundan bir savurdum kapıdan dışarı, bildiğin

fırlattım ama. Ceset mi ne koymuşlarsa icine nasıl da ağır,

kollarım da valizle beraber savruldu resmen. “Ayy yaa benim

valizim sandımmm” diye de ağzımı yaya yaya soyledim ama

adam bir sinirlendi sanki valizi değil kız arkadaşını savurdum.

“Okuz musun nasıl attın onu oraya” diye bir cıkıştı bana, aaa

hem suclu hem guclu, “sen benimkini atarken ben bağırdım

mı hayvan” diyecektim, sonra takıntılı bir psikopat olduğumu

duşunmesin diye “ağzını topla, okuz sensin, yanlışlıkla oldu

işte, koymasaydın oraya sen de” diye dayılandım. Şofor falan

geldi, tuttu, gel kızım falan dedi. Hayır ben de neye atarlanıyorsam,

sanki kavga edeceğim haa, adam bir host dese kedi

gibi pısıp kalırım ama n’aparsın. Yalnız icim soğudu resmen

o valizi attım ya iki metre uzağa ohhhh vallahi...

Oyle boyle derken geldim bizim kızların kaldığı yere. O

kadar yol yorgunuydum ki, direk uyumak icin gittim odaya,

Murpy, S e n in de K u r a lla r ın ın da

Allah B e la sın ı Versin!

Sabah uyandıktan sonra kahvaltıya giderken sağlı sollu

yakışıklı cıfırlann gectiğini gorunce Yarab ben nasıl bir yere

gelmişim, hatta sanınm olmuşum bunlar da erkek huriler diye

duşundum. O kadar guzel cocuklar vardı ki, her taraf kas kaynı

yor bildiğin. Oysa gelirken pufF hippi tipler olacaktır diye hayıflanıyordum

bir de. Buralar gormeyeli ne hale gelmiş, erkek

guzellik yarışması elemeleri mi vardır nedir. Kahvaltı yerine

gidene kadar en az beş tane ilik gibi, kavun ici gibi cocuk gordum.

Ben burada değil Erik’i, doğduğum yeri bile unuturum

lan diye ağzım kulaklarıma vardı.

Gectim oturdum bizim kızların yanma, gobeğimi icime

ceke ceke etrafı kesmeye başladım. “Var ya siz ne fenasınız,

ben aramasam hic gel PuCCa’cım burada cıfırlar var beraber

yiyelim demek yok” diye ufacık ufacık lokmalarla sağlı sol-

lu saclarımı attıra attıra kahvaltımı etmeye başladım. Kızlar

da benden iki gun once gelmişlerdi. İzmir’de gazetede

calışırken bu kızlardan biriyle tanışmıştım, ondan beridir

en yakınım oldu diyebilirim. Yediğimiz ictiğimiz ayn

gitmediği zamanlar oldu, boyle cok uzun zaman ayn kalsak

bile ne zaman gorsek birbirimizi kaseti başa sarabildik hep.

Bir de cok eğleniyorduk beraber,

ne zaman sarhoş olsam gotumu toplayan tek insan evladıydı

kendisi. Kızıl saclı, biraz etine dolgun bembeyaz bir kız, metalci

lise stayla yaşantısı olan bir hatun. Ondan bahsederken

kısaca Kızıl diyeyim...

Diğer kız da avukat arkadaşımız oluyor, toplam uc kilo,

fiziği, gotu başı bildiğin ilik kategorisinde. Biriyle tanışırken

hep, “merhaba ben avukat....... ” diyerek tanıtıyor. Bakkala

bile bu kelimeleri soyluyor. Biraz safcanak bir hatun. A

vukat olduğuyla bu kadar ovunup, sınıf ayrımında kendini

ust kategorilere koysa da Alsancak piyasasında altında yatmadığı,

ustunden kalkmadığı adam kalmadı desem yalan olmaz.

Ama bu durumu oyle bir yapıyor ki insan ona laf konduramıyor.

Kız her dokunduğu adama aşık olup hayallere dalıyor.

Hep bir gun uyandığında yanındaki yastıkta adam uyansın

istiyor. Bunun da adı direk Avukat olsun, boylesi daha kolay

olacak yazarken...

Ekmek yemeden kahvaltımı yapmaya devam ettim, bir de

bundan onceki hayatımda yediğim ekmeklere kufrettim. Etraftaki

cocukların coğu bariz yabancı, iyi bu iyi, hem yabancı

dilimi geliştiririm hem de belki biriyle bildiğin aşık oluruz

birbirimize, Sara ve Musa gibi uluslararast aşk yaşarız. Sonra

beraber İngiltere’ye gideriz, o geri zekalı Erik bizi pub’da

gorur, mutsuzluktan olur olur geberir. Aman ya Erik’ten bahPucca

sedip, şu guzel havayı neden bozuyorum ki. Kızlar kendi

aralarında guluşup duruyorlardı, kesin bunlar iki gun icinde

paylaşım yapmışlardır, hani hak gecmesin diyerek bari onlarınkini

ben almayayım diye “hangileri sizin soyleyin ona gore

kalanlarla idare ederim bari” dedim. “Canımsm PuCCa kalbi

kırık olan sensin, hepsi senin olsun” dediler ama kıkır kıkırlar.

İki tane Yunan tanrısı cakması yan tarafımıza oturdu, ben de

kendimce boyle cıvıl cıvıl bir kız olduğumu gostereyim, hem

de yeni geldiğim belli olsun muhabbet acılsın diye, domatesimi

keserken “İyi ki geldim buraya, doğa işte insan kendini

buluyor. İstanbul oyle mi şu temiz havayı nerede bulacaksın,

domatesi bile ayrı guzel. Ya var ya şeytan diyor hic donme

kal burada yaşa” derken, kızlar kahkaha atınca eğildim onlara

doğru “ne gulup duruyorsunuz oğlum, şurada av peşindeyim

halla halla” dedim. Kızıl elimden tuttu. “PuCCa’cığım biz

de ilk dakikalar boyle heyecan yapmıştık ama şimdi abazan

gozluklerini cıkar ve etrafındakilere dikkatlice bak, ne

goruyorsun?” Dondum, yan masadan başlayarak suzmeye

başladım. Kılsız memeler, puruzsuz gobekler, şekilli bacaklar,

şıkır şıkır kolyeler, slipler, el ele tutaşan erkekler...

Lan lan lan bunların hepsi eşcinsel!!!!!

Meğersem gay gruplar toplanıp gelmiş bu sezon ve bizim

kaldığımız yer paso bunlarla dolu. Nasıl bir his biliyor musun,

masada ceşit ceşit yemeklerin var olduğunu duşunun, aclıktan

da oluyorsun ama bir tanesini bile yiyemiyorsun. Na işte aynen

oyle bir duygu bu. Her taraf ilik gibi cocuk kaynıyor sağlı

sollu. Adeta Robbie Williams’ın klonlanmış halleri, gel gor

ki hicbirine dokunamıyorsun, dokunsan da bir şey anlamıyorsun.

Hayatın sillesini yeniden yeniden yedim resmen,

az once elimle ittirdiğim ekmekleri lokma lokma boğazıma

tıktım, sonra da yanımdakilere carlamaya başladım. “Beni ne

diye buraya cağırdınız ki, ben ki yeşil sevmez, bocek sevmez,

cicek bakmaz bir insan evladıyım. Bana gerekli olan şey, ben

yatacağım, insanlar bana hizmet edecek. Her şey dahil oteller

sadece benim gibi koalalar icin varken benim burada ne

işim var? Universitedeyken okey, eğlenceliydi cunku sevgilimleydim

ve her şeyi bana o yapıyordu. Kız kıza Olimpos’ta

olmakta neyin nesi? Denize gitmek icin bile bir kilometre yol

yuruyorsun... Her taraf kaslı bebe dolu ve hepsi dunya ahret

bacım, Cin işkencesi lan bu” diyerek yedim de yedim butun

kahvaltıyı...

Sonrasında ise gittim camış gibi yattım butun gun. Yapacak

bir şey yok anacım gavur amı gibi sıcak hava, ot doğa

pusur, portakal ağaclan, gerekli gereksiz bortu bocek, haddinden

fazla yakışıklı gay etrafta! Akşam olunca da bir guzel

ictim, o zaman biraz eğlenceli gozuktu gozume Olimpos.

Gaylerle eğlenmek cok super bir defa, adamlar cok komik

oluyor bir de erkek konusunda zevkli oluyorlar. Kendime bir

arkadaş buldum, oturduk beraber kızlan da aldık, barın orada

hot or not oynadık. Gelen gidene not veriyoruz bir guzel.

Bir de cocuktan onay alıyorum, gay olmayanlan goster bize

diğerlerine asılıp boşa zar atmayalım diye. O, bu derken bir

baktım benim arabada valizlerini attığım cift girdi iceri. Yine

mıc mıc vaziyette. Gidip en uca oturdular bunlar, yine aynı

şekilde vantuz gibi birbirlerine yapışıklar... Kendime oyun

anyordum zaten, hadi dedim “doğruluk mu cesaret mi?” oynayalım.

Lisede miyiz off puff diye başladık sonra hayvan

gibi eğlendik. Boyle ufak ufak şeyler yaptırıyorduk, git şunun

ickisini ic, yok şununla dans et, yok şuna adını sor falan filan

Sıra gay olana geldi, benim bir şey yaptırmam gerekliydi, intikam

soğuk yenilen bir yemektir bayım diyerek “Şuradaki

cifti goruyor musun? Hah git yanlarına daha feminen davran,

adam olanına de ki ‘sen beni aramadın ama bak bir şekilde

karşılaştık’ diye gir muhabbete, tanımıyorum

falan derse ‘aaa anladım, tamam tamam’ deyip bir şey sakladığını

ima et, sanki yatmışsınız gibi davran işte” diye verdim

gazı. Millet diyor, kavga cıkar kıyamet kopar sacmalama,

“Kavga cıkarsa, adam bir şey derse hemen barmenin ustune

at, kız arkadaşının eski sevgilisiymiş bana zorla soyletti falan

de. Bir şey olmaz yaa oyun bu, ben de gidip kokuş kokuş

herife sırnaştım” diyerek yolladım onu,

Yaa tabii benim dediğim gibi demedi adama got, gidip sadece

bir yerden tanıyor muyum seni demiş. Bu da hayır demiş

tıpış tıpış geldi yanımıza. Sonra sıra yanımızdaki Avukat olana

geldi, onu yolladık bu kez, gitti “dunya kucuk, aramadın

ama bak nerede karşılaştık” demiş, sonra tabii biz uzaktan

izliyoruz, kavga kıyamet koptu. Kız arkadaşı cekti gitti bunun

yanından, bu arkasından koşturdu... Hayatımın en guzel

intikamını aldım, geri zekalı mal, hem benim valizimi at, hem

bana okuz de, benim elim armut topluyor sanki. Sonrasında

da o kadar cok sarhoş olmuşum ki sabah uyandığımda her

taraf kusmuk kokuyordu...

Kahvaltıya kalkıp gittim, beynim ağrıya ağrıya yetiştirmem

gereken yazılar icin aldım laptopu oturdum masalardan

birine. Kızlar da yanımda bir şeyler yiyorlar, sonra cocuğun

bir tanesi geldi oturdu masaya, kızların arkadaşıdır diyerek

sallamadım. Ama surekli benimle konuşuyor, daha doğrusu her

soylediği şeye benim onay vermemi bekliyor. Cocuğu hic tanımıyorum

ama amcamın oğlu gibi tavırlar, hareketler... Allah

gunah yazmasın, dunyanın en cirkin bebesi olduğu yetmiyor

muhabbeti de bok gibi. Kalksın gitsin diye gozunun icine bakıyorum

anlamıyor, artık dayanamadım “şunu yetiştirmem

gerek bir musaade” diyerek yolladım. Kızlara da dondum “bu

ne abi en loser tipi bela etmişsiniz başınıza” deyiverdim yazıyı

yazarken. Kızıl olan durttu beni, “PuCCa’cığım affedersin

ama bu cocuk senin butun gece dans ettiğin kolundan ayni-

madiğin, biz seni tutunca da bize carladığın cocuk. Sen tabii

yine sarhoş olduğun icin hicbir şey hatırlamıyorsun ama bunu

sen bela ettin biz değil. Her zamanki gibi yani”.

Allah kahretsin ya, sarhoş olunca en tipsiz bebeleri Murat

Boz vari gormekten nefret ediyorum. Bir de sabah hatırlamadığım

şeyleri insanların bana anlatmasından. Ya ben unutuyorsam

diğerleri de unutmalı bence. Boyle adalet olmaması

gerekli, Allah’ım tipe bak, oradan da hala el sallıyor mal değneği

ya. Gece de zaten sivrisinekler yemiş beni, her tarafım

kaşınıp duruyor lanet olsun, siz de gezip durmayın yahu kaslı

kaslı etrafımda kufur eder gibi. Ne bicim tatil bu, off ofiff....

AK Bi de Bekarsam G id e rim Alayına!

Dunyanın en sıkıcı tatil arkadaşı odulunu hak etmeme az

kaldı. Kızlar buyuk ihtimalle şu an benden nefret ediyorlar,

oyle ki bir yere kadar nazımı cekecekler gibi geliyor. Bunalımdayım

diye iyice bokunu cıkarttım, yuz verdiler astarım

da yırttım valla. Ne yapsalar her şeye off puff bilmem ne. Bir

de hoşuma gitti aslında bu durum, sonuna kadar kullanıyorum.

.. Kızlar en son sanınm, bunu bir yerde boğup oldurelim,

kurtulalım bundan diyerek, aldılar goturduler, “bak buralarda

guzel şeyler de var” diye beni tekne turuna cıkardılar. Nasıl

ağızlarına sıcıyorum ama anlatamam, sanki elimi kolumu

bağlayıp kacırmışlar beni. “Bu ne be! Dandik dundik mağaralar

icin mi getirdiniz buraya! Ben yuzemem bile her taraf

balık burada, offf puff gitcem ben dondersin kaptan” derken

merdivenlerden yukarıya doğru bir ışık, bir nur, masmavi bir

parıltı yukseldi.

Allah’ım sana geliyorum, bunu yaradan sana tapıyorum

yeminle, ne guzel şeyler yaratmışsın, al ağzına tık portakalı,

koy masaya catır catır ye herifi. Hemen tanışmalıyız, bir yolunu

bulmalıyım. Bu oyle bir yol olmalı ki sadece tanışmakla

kalmamalı, once muhabbet, sonra guluşmeler, şakalar, komiklikler

derken evleniriz, sonra iki cocuk yaparız, yazlığı buradan

alırız hatırası var diyerek. Cocukları ozel okulda mı, devlette

mi okutalım tartışmasına gireriz. Bana sarılmadan asla

uyuyamaz, sabahlan kahvaltımı o hazırlar, cok zengin olduğu

icin bana pastacı dukkanı acar, pastacı mı? Ben pasta yapamam

ki! Anaokulu acsın o zaman ayda bir uğranm, sonra bir

gun benim memelerim kıymalı pide gibi olunca gidip 19’luk

bir surtukle aldatır beni, kızın yaşında diye kıyameti kopartınm,

arayıp butun sulalesine şikayet ederim, donuna kadar

mahkemede alınm, o beni aldattığı kızı da gidip vururum. Pis

orospu, nasıl yuvamı yıkarsın sen! Allah belam versin senin

de onun da. Verdiğim onca emek haram olsun, sacımı supurge

ettim iki cocuğumuzu buyuttum, bana bunu mu reva gordun?

Ayy ne diyorum ben, bir dur bir soluklan PuCCa, once bir tanış

bebeyle. N’apsam ne etsem diye sansar gibi duşunmeye

başladım...

Geldi oturdu diğer tarafa sonra arkadaşlan geldi, onlann

neye benzediğine bile bakmadım direk hedefe kilitlendim.

Kaşı, gozu, burnu her yanı heykel gibi. Kesin sevgilisi var

hatta haremi var. Donup bana bakmaz bile, yani ben erkek

olsam kendime bırak bakmayı sumuğumu surmem yahu.

“PuCCa, kaybedecek neyin var kızım, en azından olmasa bile

uğraşırsın, bu bile eğlenceli olur” diyerek hoopp tak tak tak

planı programı yaptım cocukla yuz goz olmak uzere. Tekne

durdu bir yerde insanlar atlıyor falan suya, bunlar da atladı

tabii. Teknelerin amaclan genelde bu oluyor, benim gibi denizden

korkan biri neden orada bilmiyorum işte. Şimdi ben

boyumu gecen yerlerde yuzemem, imkansız. Yanımda Kızıl

duruyor, ben yuzmuyorum ve bunalımdayım diye aklı sıra

beni yalnız bırakmıyor. Cocuklar suda cip cip oynuyor boyle,

o suya girip en azından onlarla oynarsam konuşma bahanemiz

olur diye duşunuyorum ama ben o suya bir tabur asker tecavuz

etse giremem!

Baktım baktım baktım suya, etraftaki insanlara, yuzenlerin

acılarına baktım... Dedim buradan atlayayım, ne olacak

hem belki korkumu yenerim, hem herkes orada kesin biri beni

kurtarır. Hem cocuğun dikkatini cekerim. En azından kotu

de olsa “boğulan kız” olurum. Sonrasında muhabbet ederiz

yukarıda “bizim de yengemin amcasının karısı Kilyos’ta boğularak

oldu” falan gibi şeylerini anlatır, sonra evleniriz cocuklarımız

olur falan filan... İşimi garantiye alayım dedim, alt

taraftan makama var ya uzun ince sosisler onlardan birini attım

aşağıya. Ardından da ben atladım cığlık atarak, -ki “yuzme

bilmiyorsun ne atlıyorsun” derlerse “şerefsiz arkadaşım

attı yaeeee beni” demek icin...

Atladım suya bir cesaretle ama oleceğim, suyun icindeyim,

kafam dışan cıkmıyor bi turlu... Nasıl cırpmıyorum, cırpındıkca

daha cok batıyorum. Bir turlu yukarıyı goremiyorum.

“Sıctın PuCCa, bir delikanlı uğruna olmediğin kalmıştı

hah onu da yapıyorsun ya! Cehenneme gitsen yeridir, yan şu

halinle malm kızı, ayy neden kimse gelmiyor lan ciddi ciddi

oluyor muyum ne?” diye duşunurken biri beni tuttu yukan

cıkarttı, ben oksurmekten etrafımı goremedim, uğultular falan

duyuyorum, oradaki adamlardan biri gotumden tutmuş, yukarı

doğru itekliyor, o kadar feci durum ki cıkamıyorum yukan,

diğerleri de gotumden tutup itmeye başladı. Cıktım sonunda,

fok gibi attım ortaya kendimi. Debeleniyorum

oksuruyorum falan, burnumdan beynim akacak, butun

sumukleri cıkardım resmen.

Filmlere inanmamayı da bu sayede oğrendim. Hani boğulunca

yakışıklı bir bebe geliyordu, kız seksi bir bicimde

seriliyordu da cocuk dudaklarına doğru yaklaşıp olaya başlıyorlardı.

Yemin ederim sumuklerim akmış, oksurerek sağa

sola debeleniyorum o halde kimse suni teneffus yapmaz zaten

bana. Sonra kendime geldim etrafımda bizim kızlar ağlıyor salak

salak, diğer kız vallahi ben atmadım diye elimden tutmuş.

Yukan cıktık, aynen dediğim gibi geldi bu cocuk ve arkadaşları,

işte boğulan insanlarla olan hikayelerini anlatıp durdular.

Ben ise yorgun, korkak ama arkadaşını suclamayacak kadar

iyi kalpli, hassas bir kız edasıyla dinledim hayatımın erkeğini

salak sacma boğulma hikayelerini. Kendimi suda boğarak

dikkati cekmeyi başardım, akşam icin de Yanartaş’a gitmek

icin sozleştik. Bizim kızlara dedim ki, “siz aman gelmeyin,

kıcımdan aynlmıyorsunuz bir bok olmuyor, kalkın gidin kendi

hayatlarınızla ilgilenin”. Bunalımda olmanın en kotu yanı

bu işte, arkadaşlarının nefesini surekli ensende hissediyorsun.

Yani evet bu sabaha kadar bu durumdan cok memnundum

ama şu an hayır. Direk hedefe kilitlendim, o cocuk benim olmalı.

Zaten İstanbul’da yaşıyor, yani yaz aşkı, burada yattık

kalktık muhabbeti de olmaz. Ya olmasın zaten oyle bir şey, şu

zamana kadar yapamadım, her beraber uyuduğum adam en

az bir sene yanımda kaldı, sonra terk ettiler ama ilişkim olsun

istiyorum ben. Biriyle butunleşmek benim derdim, o yuzden

bu kadar cok canım yanıyor ya. Ben hemen ilişki kafasına

burunuyorum, direk Turk kızı kafası yani... Her yere beraber

gitmeliyiz, her şeyi beraber yapmalıyız, insanlar birimizden

bahsederken diğerini unutmamalı vs vs. Bu da var ya şu yuzyılda

en zor şey yemin ederim.

Neyse işte akşam icin bir guzel hazırlandım, icim de kıpır

kıpır boyle, gittim servisi beklemeye başladım. Geldi servis,

arkadaşları tarafından satışa uğramış yalnız ve urkek bir genc

kız edasıyla bindim. Valizimi atan adamla sevgili de servisteydi,

aman eksik kalmayın kulturel faaliyetlerden. Onca

gundur gitme, tam benim gideceğim zaman git; arkada bağıra

bağıra konuşma seslerini duydukca cinnet geciriyorum olduğum

yerde. Bir de on koltukta oturan cekirgeye benzeyen bir

geri zekalı surtuk var ona da uyuz oldum. Yalnız başına gelmiş,

benimkinin pansiyonunda kalıyormuş. Donup donup bir

şeyler diyor cocuğa. Paso “ayy yalnız geldim ben de buralara

ihihih” diyip duruyor. “Mal karı ya yesin kurtlar da gor gununu,

yalnız gelmiş. Bana mı geldin salak” diye saydırıyorum

icimden.

Mır mır mır kufrede kufrede geldik cıkacağımız yere. Allah

kahretsin işte orada beni, cocuk uzun boylu diye dolgu

topuk sandalet giymiştim. Bir Allah’ın kulu da beni uyarmadı

dağa cıkacaksın diye. Ne bileyim, aşk gozumu oylesine kor

etmiş ki gideceğim yerin dağın tepesi olduğunu bile unutmuşum.

Daha 100 metre olmadan sıtma krizi gibi soluklanmaya

başladım zaten, ayaklarım burkulup duruyor. Ulan neden o

ateşi az aşağıya yapmazsınız ki, doğalgaz boru hattını şuracığa

doşeyin işte. Ya da yuruyen merdiven yapar insan şuraya,

diye taşların uzerinde surunuyorum. Bir de kayıyor taşlar

vırck vırck, duşsem gitsem ayılar yer valla. Tam hayatımın

aşkını bulmuşken sen şu işe bak.

oyle bir terliyorum ki 55 kilo ter attım, bir Hansel olsam

donuş yolumu terlerimi izleyerek bulabilirim. Ben kendimle

bu kadar ilgilenirken cocuğa bir baktım onde o Cekirge kızla

rahat rahat muhabbet ede ede gidiyorlar. Arada bir donup

“PuCCa iyi misin?” dese de benimle alakası yok. Yorulmamışlar

bile gayet referandum sonuclarının ne olacağını tartışarak

gule oynaşa devam ediyorlar yollarına. Dedim ben PuCCa

isem şu yolu boşuna tırmanmam. Fenerimin ışığım kapatıp

attım ormana. Sonra cocuğa seslendim, “fenerimi kaybettim”

diye. Geldi bu Cekirge’yle yanıma, kıza dedim, “sen git onden,

biz geliriz şimdi en azından onde ışık olsun, versene şuna

fenerini” diyerek, cocuğun elinden aldım bir hışımla feneri,

kızın ellerine sıkıştırıp yolladım onu. İkimiz fenersiziz, tek

tuk insan geciyor, ıssız bir dağ başı romantiklik diz boyu, uuu

beybi bendeki hareketlenme deprem oldurtacak nitelikte. Kız

bizi beklemek icin ne zaman dursa ben de duruyorum. Duruyorum

ki gitsin o, bir kurtulalım ondan, bela oldu ya manyak!

Sonunda başardım kız gozden kaybolunca, bizden sonra gelenlerin

peşine takılıp cıktık yukarı, Cekirge’yi onde gorduğum

an hemen bunun koluna giriyorum “ayyy biraz duralım

mı” diyorum.

Oyle boyle derken cıktık tepeye, kultur multur okey, tamam

her şey guzel de vallahi cocuk olmasa bin kufur ederdim

o cektiğim eziyete. Ben de bekliyorum dağın ortasından lavlar

fışkırıyor, yani o kadar yolu terleye terleye iki kibrit alevi

icin mi cektim? Orada cocuk her gorduğu taşa “aaaaa harika

mukemmel bu ne mucize” diye hayranlık duydu, ben ise “ahh

bebeğim ahh sen dağa taşa hayran, ben sana offf ofiF’ diye

iclendim... Aşağıya inerken biraz daha romantik gecti yolculuğumuz,

Cekirge’yi orada kaybettiğimiz icin diğer arkadaşlarıyla

da ben tek kelime konuşmayıp buna kilitlendiğim

icin yalnız kaldık. Fenersiz bir şekilde milletin fenerlerinin

ışığıyla kol kola indik aşağıya... Ben arada bir kayıp “aauuww”

diye cığlık atarak romantikliğimizi bozsam da cok guzel

bir yolculuk oldu. Serviste beraber oturduk, iyice ısındık

birbirimize, ben inerken sordu, gece Okuz Bar’a gidelim mi

diye. Orada goruşuruz o zaman dedim.

Odaya bir geldim, oyle bir terlemişim ki o kokuyu ustumden

atmak icin kırk kez kese yapmam lazım. Buyuk ihtimalle

o da camış gibi terlediği icin kokumuzu almadık. Girdim

banyoya bir guzel keselendim. Sonra cıktım, o yorgunlukla

uzerimde havlu uyuyakalmışım. Bir uyandım guneş acmıştı.

Allah beni kahretsin. Hayallerimin beyaz atlı prensini ayı gibi

yatacağım diye kacırdım!!!

Mem e lerim le B ir Yere Gelmek İstiy o rum

Sabah kalkar kalkmaz, direk kızlan uyandırdım, “Ya siz

neden beni uyandırmadınız, cocuk barda beni bekliyordu,

cekirge surat kesin onu kapmıştır. Niye boyle yapıyorsunuz”

diyerek anlamsız bakışları altında ağlamaklı bir şekilde isyan

ettim. Hayır, zaten şurada kac gunum kaldı, cocuğu tavlamam

gerekli, ben de bu zamanı uyuyarak gecirdim. Uyuduğum icin

gozkapaklanmı bile kesip atabilirim şu an o derece sinirliyim.

Cekirge suratlı yelloz, bende sana yaz aşkımı kaptıracak

goz var mı ha, diyerek, “kalkın bikinilerinizi giyin kızlar denize

gidiyoruz” dedim. Bir guzel kirpiklerimi boyadım, sacımı

başımı yapıp cıktım. Kızlar “salak mısın gozun pavyon

şarkıcısı gibi olmuş suya girince Crow’un başrol oyuncusu

gibi olacaksın” deyince, “Bilim adamlarının icat ettiği en

akıllıca şey, suda akmayan rimeldir hatunlar. Kiıpiklerim za-

ten sapsan kızım iyi boyle” diyerek lahana bebek gibi cıktım

yola... Dun, sabahları denize gittiğini soylemiştim. Zaten 35

metre bir plaj var, kumun uzerinde fok balığı gibi yayılıyorlardır

buyuk ihtimalle diye bastım gazı kendime.

Once baştan sona kadar plajı gezdim dolandım, baktım cocuk

yok, en gorunebilir yere havlulan serip bekledim. Kızlar

yuzmeye gitti, bense malak gibi orada yattım. İzmirlilerin yuz

karasıyım resmen, tatillerde sadece cuzdan bakmaya yarayan

aparattan oteye gidemiyorum arkadaşlar arasında o yuzden.

Kurdun kuzuyu beklemesi gibi sinsi sinsi yerimde dururken,

cocuk ve yanında arkadaşı geldiler. Ohh cok şukur ki cekirge

suratlı kanyla gece bir şey olmamış. Yoksa yan yana olurlardı,

yani umanm oyledir. Bu gorunce bizi, yanımıza geldi hemen.

“Gece bekledim ya seni, pansiyonunuza geldim hatta ama goremedim”

dedi. Ben de emekli amcalar gibi uyumuşum demedim

de, biraz cool durayım, hani buraya da geldik ama senin

yuzunden değil gibi dursun diye “Aa evet, şenle goruşuruz

demiştim di mi gece? Ozur dilerim tamamen cıktı aklımdan

biz gece sahile indik” dedim. Butun asaletimle dondum sonra.

Ardından da iki gundur sadece ter atıyorum, gobeğim dumduz

olmuş, onun ozguveniyle ayağa kalkıp salınayım dedim.

Ayağa kalktım, havlumu bir daha serdim duzeltme maksatlı,

sonra denize doğru kıvırta kıvırta kızlara seslenmeye gittim.

Kızlar geldi, hep beraber otururken, her kalabalık grupta olan

şey oldu ve bir fotoğraf cekilelim muhabbetine girildi. İşte o

an bende şimşekler caktı. Anam sikecem senin Erik efendi,

bu cocukla foto cektirip profilime koyacağım. Hem zayıflamış,

dirileşmiş su gibi fiziğimi gorup kahrolacaksın, hem de

hemen birini bulmuş diye dertleneceksin diyerek, cocuğu tuttuğum

gibi kolundan, hemen poz verdim. Kızı Fa da verdim

telefonu, “cek cek cek bizi hadi 3-5 cek” diye sağlı sollu Survivor’da

suzulen Ebru Destan gibi attırdım kendimi. Sonra

fotolarıma bakmak icin, telefonumu elime aldım, hah işte ben

o sırada oldum. Allah’ın neden popoyu arkamıza yaptığını da

anladım! İyi ki arkamdaymış her gun o garip şeye bakmaya

nasıl dayanırdı yureciğim? Ustelik kızların “ayy tığ gibiseean”

naraları da dupeduz yalanmış. Hala Arap sabunundan

yapılmış Ronesans devri heykelleri gibiyim. Az onceki ozguvenden

zerre kalmadı bende. Hala şişmanım lan ben, bu nasıl

olur, depresyondan ac dolaşıyordum yahu... Şişman olsam

iyi bıngıl bingilim... Bu kez kıcımı tuta tuta gectim oturdum

yerime, altıma serdiğim havluyu da bir guzel orttum battaniye

gibi bacaklarıma, n’apayım yani milleti kadınlardan soğutmanın

alemi yok şimdi. Yazık gunah, insan ırkının devamı icin

bunu yapmak zorundaydım.

Ben Oyle, her yanım kapalı dolanırken o orospu cekirge

suratlı kan geldi, dememe gerek yok samnm, fiziği cok

guzeldi. Allah’ım neden boyle yapıyorsun, hep rakiplerime

veriyorsun uzun bacağı, bana dayıyorsun koca gotu. Sek sek

sekerek oturdu yanımıza, gene başladı “ayy ben yalnız geldim”

geyiklerine, sonra da denize giriyorum dedi ve kıcının

arasına girmiş bikiniyi gozumuze soka soka gitti. 5 dakika

sonra benimkinin de arkasından gittiğini tahmin etmişsindir.

Bir defa boğulma numarası işe yaradı, bu kez u ıh tutmaz diyerek

kaderime razı oldum. Bebelerin oynadığı kıyıya gidip

orada onlara baka baka kaderime isyan ettim. Boyle nasıl

mutsuzum, bizim kızlar da diğer tarafta yuzuyor, neredeyse

butun insanlık orada yuzuyor hatta. Ben sadece kendi kendime

yalnızlan oynuyorum. Belki diyorum işe yarar mutsuz

durayım, bu gorur yanıma gelir neyin var der. Yok, benimki

Cekirge’yle zıp zıp zıplıyor suyun icinde.

Sonra o geri zekalı cift geldi, havaalanında valizimi fırlatanlar.

Onlar yan tarafımdan girdiler suya, yine yanımda mıc

mıc olunca beni daha da deli ettiler. Zaten yaralıyım bir de

bunların sevişmelerini izliyorum peheyy derken bir şey oldu.

Bir anda herkes bana bakıyor gibi geldi. Halla halla donuyorum,

yan tarafta sabahın korunde deli sikmiş gibi bira icen

cocuklarla goz goze geliyorum, diğer tarafa donuyorum başka

cocuklarla... Dedim ne oluyor lan, acaba telefondaki goruntu

mu kotu gosteriyordu. Baksana hic bu kadar bakışı aynı anda

uzerimde hissetmemiştim. Bir kendine guven geldi bana. O

gazla kendimi daha da gostermek icin ayağa kalktım. Sonra

Serpil Cakmaklı gibi yayılarak suyun oraya bildiğin yattım.

Sadece bacaklarımı sokup oturdum kenarına. Allaahh beni

bir gormen lazım orada, afram tafram saclarımı attırıyorum,

gozler bayık bayık. Seksi seksi figurler bacaklarımla suyu

fırlatmacalar. Ben oyle kendimden gecerken bir baktım,

benimki cıktı diğer taraftan bana doğru yaklaşıyor.

O yaklaştıkca ben gulumsuyorum, bir yandan da Cekirge’ye

bakıyorum “nassı kodum sana ama” diyerek. Sonra bir anda

omzumu biri durttu, bismillah ne oluyor dedim ki, o valizimi

atan hayvan, bana bir şey anlatmaya calışıyor. “Ne diyosun

beee” diye cekiştirdim kolumu, yavşağa bak diye de sinirleniyordum

ki “goğsun fırlamış goğsun” deyince kaynar su

başımdan aşağıya dokuldu. Apar topar elimle duzelttim. Bir

memem cıkmış dışarı bikiniden resmen, diğer olduğu yerde.

Goğsun fırlamış ne ya, goğsun acılmış falan desene Allah’ım

Yarab’bim bir de sen neden diyorsun mal herif, sevgilin soylese

ya. Bu ne terbiyesizlik, bi de mememe bakmış. Daha

doğrusu herkes, ya evet turistlerinki paso acık ama bir tanesi

değildir eminim. Off rezil oldum, oysa daha ucuncu aşamaydı

cocuğun memelerimi gorme seviyesi, yuzde ellisini gordu

şimdi. Gittim şezlonga gectim, havluyu iyice sardım oturdum

yerime.

Yanımdaki şezlonga oturdu, muhabbet etmeye başladık. O

sırada bir şeyi fark ettim, bu cocuğun muhabbeti hic cekilir

cinsten değil. Yanm saat boyunca işinden bahsetti durdu. Bilgisayar

programcısıymış oyle bir anlatıyor ki ama zannedersin

Bili Gates herif. Surekli bir ovuyor işini, bir an beni yanlış

mı anladı, işe alacağımı falan mı duşundu dedim. Utanmasa

cv’sini getirip onume serecek. Araya girmeye calışıyorum, u

ıh adam dinlemiyor bile beni, transa gecmiş bir şekilde kendisinin

şirketlerindeki en iyi eleman olduğunu bana kanıtlamaya

calışıyor. Bu cocuğun kesinlikle bir ozguven sorunu olmalı,

oturup saatlerce yaptığı işi oven adamın zannetmiyorum ki

harika bir hayatı olsun. Ya asosyal, yıllık izni almca ilk geldiği

yer burası ya da pipisi icin mikroskop gerek. Şoyle caktırmadan

baktım, valla şort mayosunun oradan bakınca gayet fil

hortumu gibi duruyor. Acaba işlevi mi yok, belki de musluk

cabuk acılıyordun Ya da on sevişmeden bihaberdir, offben ne

iğrenc kızım yahu, adam orada alt tarafı işinden bahsediyor

ben de oturmuşum yatakta nasıldır bu herif diye duşunuyorum.

Temennim iyi olması yonunde, gerci bana ne fark eder ki

ne olursa olsun orgazm olamadığım icin sonu hep husran. Şu

beline vurmayanın diline vurur olayı var ya, hah tam benim

icin soylenmiş. Mesela Kızıl, catır catır sevişiyor neredeyse

gun aşın ama kızla muhabbet et, seksten bihaber gibi davranıyor.

Opuşmek de yanında, ihih mihihi, boyle bir tavırlar, bir

afra bir tafra. Ben sevişemiyorum, seviştiğimden zaten bir şey

anlamıyorum ama iş konuşmaya makaraya gelince bla bla bla

hic susmuyorum. Susmak demişken sussa da adam bir araya

girsem, akşam ne yapacağımızdan bahsetsem cocuğa... Hala

bana anlamadığım bir şekilde dunyada ilk kez yapılan projesinin

ona getirdiği artılan anlatıyor. Cok da sikimde, bana mı

yaptın o projeyi, yalnız oyle bir tavrım var ki, sırf cocuk elden

gitmesin diye, iş ve işci bulma kurumundanmışım da cocuğa

kariyer planı yapacakmışım gibi ilgiyle dinliyor modunda

gorunuyorum. Bahsettiklerini duymuyorum bile, umanm

ilişkimizin ilerleyen zamanlarında cenesinin yayının gevşeme

sorununa bir yol bulabilirim. Keza bu hic hoşuma gitmedi...

Derken bizim Cekirge geldi benimkinin yan tarafına oturdu,

saclarını kurulayarak vucudunun ıslak bolumlerini iyice

sildi. Ayak bileklerinden başlayıp, goğus uclarına kadar

havluyu bir guzel gezdirdi, havluyla bildiğin on sevişmesini

yaptı, o sırada bir anda fark ettim, kızı inceleyen tek ben

değildim, benim cocuk da saatlerdir bana anlattığı şeylerden

kızın gotune başına bakmak icin ara vermiş. Film arasındaki

reklam kuşağı gibi oturmuşuz onu izliyoruz oh ne ala memleket.

Ben de yanında karıyım diye kışm ortasında Alaska’da

kalmış gibi havlulara sarılmışım. Sonra bizimki yemin ederim

gotunu bana doğru cevirip kıza direk donuş yaptı.

Kıskanclık o kadar pis, o kadar lanet bir duygu ki bana

ait olmayan adamı, sadece iki gundur tanıdığım bir kız icin

delik deşik edebilirdim. O benim malım, onu ilk ben gordum

diyerek kızın o uzun bacaklarım koparmak istedim. Oyuncağı

kendinden guclu biri tarafından elinden alınmış kucuk bir kız

cocuğu gibi hissettim kendimi. Oturup ağlayacaktım vallahi,

o derece koydu o adamın gotunu bana donup kıza kafayı cevirmesi.

Hayat ne kadar acımasız, hani ic guzellik mavrası,

hani onemli olan ruh zamazingosu??? Bu soylemler sanırım

sadece kışın gecerli oluyor, şimdi ben nasıl ruhumun derinliklerinde

yatan saf kediciği bu cocuğa gostereceğim ki? Gerci

ruhum ne kadar guzel, orası tartışılır ya neyse. Ya da zekayla

ilgili şeyleri burada nasıl kullanabilirim, oturup havuzun kac

saatte dolup, uc musluk alta eklersek nasıl boşalacağım mı

anlatayım? Anlatsam da anlamaz ki, atı alan Uskudar’ı gecti

valla. Bizimki o cekirge suratlı lanet aşufteyle muhabbeti koyulaştırdı.

Guneydoğu okullarına kitap gonderelim kampanyası

bile yapsam şu anda zannetmiyorum ki ilgi alaka benim

ustumde olsun. Şu an ilgilendiği tek şey, kızın saclarından

akan su damlacıklarının memesine doğru suzuluşu.

O da bilerek mi yapıyor nedir anacım, kan giyinikken manikurcu

Mualla abla, soyunukken Victoria’s Secret mankeni

mubarek. Deminden beri bana anlattığı işyeri başarı oykusunu

sar baştan yapıp kıza anlatmaya başladı, kız da bir dinleyip

yorum yapıyor ki surtuk! Acaba buradan mı kaybediyorum,

olay ilgimi cekmiyorsa muhabbete katılmıyorum adamla, kıza

bak ama nasıl bıcır bıcır konuşuyor, her konuştuğunda benim

kıskanclık damarım pıtpıtpıt atıyor. Cocuğun got catalındaki

kıvırcık kılları izlemektense bari başka cıfırlara bakayım diyerek

cevirdim kafayı. Sonra bizim kızlar geldi yanıma, onlarla

boyle kakara kikiri muhabbete girdik. Cocuk nerede bol

kız var durumuna girmiş olacak ki bu kez gotu kıza donup

bizle muhabbete başladı. Ben de zafer kazanmışım edasıyla

“nasıl kodum ama ahah” bakışlarımı atıp, cocuk ne dese bu

kez gulumseyip onay vermeye başladım. Sonra beynime ya

guneş gecti ya da bebenin anlattıkları artık bende amcıklanma

yarattı, eve gitmek icin koyuldum yola. Akşam bari bir şeyler

yapalım diye sozleşip kızlarla beraber geri donduk kendi muhitimize...

Bu gece ne yapıp ne edip o cocuğu Cekirge’den

uzak tutmam gerekli. Allah’ım sen bana yardım et, ya beni iki

saat icinde beş kilo zayıflat ama şekilli olsun pilis, ya da bir

şeytan tuyu ekle orama burama...

Bazen, Ne Yaparsan Yap O lm u y o r Bazen..

Bu akşam benim icin cok onemli, artık zaman daralıyor,

iki uc gun sonra gideceğiz ama ben hala bir arpa boyu yol almadım.

O cekirge suratlı kan alacak cocuğu murdar edecek,

ben de boyle arkalarından bakakalacağım... Akşama doğru

hazırlanmaya başladık, giyecek tek bir kıyafet bulamıyorum.

O lanet olası valizin icine sadece cul caput doldurmuşum gibi

geliyor. Bir de boyle bir odanın icerisinde kızlarla giyinme

muhabbetini hic sevmiyorum. Bir tane şortum var, o

şortu yatağa yatıp fok gibi kıvranarak giyebiliyorum ancak,

evet yani dar geliyor n'apayım ama oluyor neticede. Hah şimdi

onu boyle giyeyim desem, kızlar başlayacak “bence olmadı,

patlatacaksın, 34 beden şortun icine o gotun sığmaz” diye benim

moralimi bozacaklar. Bir de şu makyaj malzemesi olayı

var, taksidiyle bile bir Rus kızı kiralayabileceğim fondotenimi

hunharca “ayy ne guzelmiş bi sureyim” diye alıp cort cort

yuzlerine sıvadıkları zaman icim gidiyor resmen. Ben onu

gıdım gıdım 17 sene kullanmayı duşunurken, yarısını avucuna

boşaltıyor hatun. Parfum olayına hic girmek istemiyorum,

herkes aynı tornadan cıkmış gibi kokuyor odadan cıkarken.

Bara geldik, boyle iciyoruz falan, cocuk gelirse neler konuşacağımdan

bahsediyorum. Bir yandan da iki dakikada bir

parlatıcımı tazeliyorum. O da nasıl iğrenc bir şeydir, durup

durup sacım yapışıyor, sacım yapışmazsa o kucuk sinekler

yapışıyor. Ama hala inatla suruyorum o cıvık munasebetsiz

maddeyi. Benimki geldi iceriye arkadaşlarıyla, kaşı, gozu,

dudakları, duruşu, omuzlan, bacaklan Allah’ım ne guzel

yaratmışsın sen bu cocuğu. O kadar vakit harcamış ki onu

yaratırken, biz yamuk yumuk olmuşuz diye duşunuyorum.

Geldi yanımıza boyle, işte konuşurken eli belimde, benim

elim onun omzunda bir şekilde başladık muhabbete... Bak

bak bak bendeki seksi hamlelere bak sen, o her konuştuğunda

dudaklanna bakıyorum, ben konuşurken ise gozlerine...

Boyle bir sure cocuğu kumpasa aldım derken gene geldi o

cekirge suratlı. Tamam orası got kadar yer zaten, gidilecek iki

tane mekan var biliyorum ama neden diğer tarafa gitmiyorsun

da yanımıza geliyorsun? Bacaklan da nasıl guzel ya hatunun,

icimden boyle geciyor ama yanımdaki kızlara donup donup

“Cirkinlikten yıkılacak ya, surtuk gibi bir şey bence. İnsan neder

tatile yalnız gelir, aranıyor kesin. Bacaklan da bi boka benzese

cırpı” diye soyleniyorum. Soyleniyorum ki bana hak versinler

en azından icim rahat etsin. Ama etmiyor işte, gozume

gozume sokuyor o bacaklan, hayır yani cocuk sikmezse ben

sikecem o derece bakıyorum her zerresine salağın.

Neyse ki bu kez gotunu donmedi bebe bana, gayet yanımda

durdu bizim kız da kedinin balık kasası onunde dolanması gibi

dolandı durdu baya etrafımızda. Biz bu arada baya samimiyiz

saclanmı tutuyor, bir şey soylerken kulağıma iyice yanaşıyor

bir de sonrasını duşun der gibi guluyor falan. Cekirge’yi hic

sallamıyor bile adam, kız da herhalde anladı durumu, cekti

gitti yanımızdan. Ben yine zafer kazanmış duruşumla arkasından

kadeh kaldırdım, “biz bu gotu boşuna buyutmedik sevgili

bağyan” diyerekten.

Bir on beş dakika sonra anladım ki cok buyuk konuşmuşum,

ben kimle dans ettiğimi bilmiyormuşum meğersem, abi

nasıl bir surtukse yuzu asık, sanki tuvalette 27 kişinin tecavuzune

uğramış gibi mahsun, boyle evlatlık alınmış da sokağa

atılmış besleme gibi bir acı var suratında, geldi yanımıza.

Cocuğun eli omzumda duruyor o sırada, benim olduğum yere

doğru yaklaşıp adama “Yaa iki gundur beni rahatsız eden bir

tip var, şimdi pansiyona yalnız gitmek istemiyorum, arkamdan

gelecek buyuk ihtimalle. Yalnız gelince buraya boyle

oldu off. Yaa senden bir şey rica etsem benimle pansiyona kadar

gelir misin telefonumu almam lazım da unutmuşum salak

gibi” dedi. Resmen bunu dedi, ohaa ben bile bunu yapamazdım

sanırım... Ablacığımm sen neymişsin boyle, “yalnız tatile

geldim de” olayını baştan sona kadar iyice somurdun valla.

Yok takip ediliyormuş, yok yalnız gidemezmiş, yok telefonunu

unutmuş. O telefonunu unuttuysa ne olayım, o kadar yolu

ikisi yalnız yuruyecek, sonra odaya girecekler, sonra kız “tatile

yalnız geldiğim icin canım yarak istiyo” diyerek bizimkinin

ustune atlayacak, sonra bizimki zaten dunden hazır. Allah’ım

sen aklıma mukayyet ol, ben bu kızı parcalarım vallahi... Bizim

cocuk da, “aa tabii” dedi, cekti-elini omzumdan.

PuCCa bir yol bul derken aklıma en mantıksız şey geldi,

kıza dedim “ben gelirim seninle, zaten işim var” diye cektim

kolundan, cocuğun tek kelime konuşmasına izin vermeden

kızı cıkardım oradan. Orada ne işim var yahu hic bilmiyorum,

elin kızını pansiyona neden goturuyorum onu da bilmiyorum,

tek bildiğim geri zekalı oluşum. Yolda yuruyoruz kızla, tek

kelime cıkmıyor tabii ikimizden, ne işin var dedi doğal olarak

“bi işim var yaaa, sabahtan halledemedim” deyiverdim. Elalemin

pansiyonunda nasıl bir iş uyduracağım aklıma gelmedi

yani, sinsi sinsi işler peşindeymişim gibi davrandım. Hatun

anladı ama sırf cocukla yalnız bırakmamak icin kalkıp geldiğimi.

Ayy n’apayım sinir oldum, orada o kadar adam varken

sen tut benim kolumdaki herife sımaş. Acaba kızla konuşsam

mı, “Bak bacım, cok zor bir donemden geciyorum, evleneceğim

adam beni terk etti, kaldım ortada cuk gibi. Sonra depresyona

girdim, şimdi tam hoşlanacağım birini bulmuşken

yapma haa, sen istesen hemen başkasını bulursun hadi be”

falan mı desem?

Oldu canım başka? “O cocuk bana ait olmalı başka cıkar

yolu yok...” Cıkar yol falan derken kızı korkutayım mı lan,

kimsecikler gecmiyor buradan. “Burada gecen sene kızın birini

oyle bir oldurmuşler ki, ayy duyunca cok uzulmuştum. Kız,

sen kalk yalnız başına tatile gel, ayy sonun benzemesin aynen

senin gibi boyle akşamlan falan fınk fınk gez. Tatil yeri tabii

gezecek yavrum n’apsın, neyse kızın geliş gidişlerini uc tane

dallama takip ediyor. Sonra bir gun boyle kız giderken yolda

bir atlıyorlar ustune, kız cığlık cığlığa ama kimsecikler duymuyor.

Nasıl duysunlar, yani Allah korusun tabii de şurada

kesseler bizi kimsenin ruhu duymaz. Kızın once cinsel organını

daha kız kendindeyken kabak dolması oyar gibi oyuyorlar

bıcakla. Ustune kulaklarını kesiyorlar, burnunu falan. Her

yerini doğrayıp, ormanın farklı yerlerine gomuyorlar. Ayyy

ne kotu! Hala da katilleri bulunamamış, ne bicim insanlar var

di mi? Gecen ayda burada bir cinayet olmuştu kesin duymuşsundur

yine boyle senin gibi yalnız gelmiş kız tatile...” diye

başlayıp en az altı tane gotumden uydurduğum hikayeleri anlattım

kıza. En son “yarın donsem mi” diyordu. Geldik pansiyona

biz bir guzel, ben o olmayan işimi halledeyim bahane-

siyle bunu yemek bolumunde bekledim. On dakika gecti yok,

yirmi dakika gecti yok, yanm saat gecti kız yok. Lan dedim

acaba kız yalan soylemiyordu da cidden belalısı vardı, takip

edip bizi atladı mı şimdi hatuna diye, gorevliyle odasına

gittik kızın. Allah’ın geri zekalı mahluku uyuyakalmış. Beni

tamamen unutmuş, ici geçmiş, donemeyecekmiş benimle

tekrar oraya. Ya madem uyuyacaktın gelip soylesene bana,

bekliyorum yanm saattir. Kalktım gittim sinirli sinirli, hatuna

bir tomar kufur ede ede... Pansiyondan bir cıktım, yola koyulmaya

başladım ki aklıma Cekirge’ye anlattığım hikayeler

geldi. Kendi kıcımdan uydurduğum şeylere bir anda inandım.

Nasıl korkuyorum, her yerden bocek sesleri geliyor, yol ıssız

tek ışık yok. Aşağısı, yukansı her taraf orman... Burada

Atilla Taş olsam, gotumu yırtsam hayatta duymazlar, bir de

var ya kaybolduğumu taa sabah anlarlar. Bizim kızlar sarhoş

olmuştur bile, beni aramazlar, nasılsa odaya gitmiştir derler.

Bari ben arayayım onlan da yolun yarısına kadar gelsinler,

hem de sağda solda birileri varsa beni kesmek icin bekleyen,

duyarlar belki. Ya var ya Allah kahretsin, bildiğin korku filminin

icindeyim ahi, telefonumun şarjı yok. Bu bir komplo mu

lan yoksa kız bilerek mi getirdi beni buraya? Ama yok, ben

tamamen kendi mallığımdan geldim, off arkamda biri mi var

acaba? Bir tane de araba gecmiyor ki otostop cekeyim, hah

aferin PuCCa otostop cek, sonra arabadakiler katil ruhlu sapık

cıksın, yoldan sapıp ormana gitsin, seni bir guzel kesip bicsin.

Bari telefonla konuşuyor gibi yapayım da elleşmesinler bana,

evet evet hatta polis bir arkadaşımla konuşuyor gibi yapayım.

Hatta cinayet amirliğinden olsun bu kişi, cinayet amirliği diye

bir şey mi var yahu, neyse yoksa bile onemli değil şu saatte.

Allah’ım arkadan sesler geliyor, aha şimdi sıctın kızım,

deli gibi kesecekler seni, inşallah bir kişidir ya, taş maş atarım

kafasına. Ayak sesleri daha da yakından geliyor sanki, daha

da yaklaşıyor. Arkamı donsem mi acaba, ya peki bu sesler bir

insana ait değilse? Ya arkamı donduğum an o beyaz gelinlikli

hayaleti gorursem? Vardı ya hani bir hurafe, beyaz gelinlikli

kadın otostop cekiyormuş sonra meğer oluymuş. Pippa Baca

orneği var bir de onumde, ona da nasıl uzulmuştum ya, sen

tut barış icin gelinlik giy gez, barzonun biri tecavuz etsin,

seni kessin. Hayır, bir de sonra “ne işi varmış” muhabbeti

donecek, sana tecavuz edip oldureni suclamak yerine, vayy

efendim o saatte orada ne arıyormuş diye mavra cekecekler.

Nasıl ikiyuzlu, nasıl iğrenc bir milletiz yahu, şu sevgilisi tarafından

testereyle kesilip cop konteynırına atılan kız vardı

ya, Munevver Karabulut, hah onda bile neler neler soylediler,

yok efendim kızın ne işi varmış da sevgilisinin evinde, tabii

ki doğramrmış bilmem ne. Bunu soyleyen de zannedersin ki

hic manita evine gitmemiş. Lan hepimiz lisedeyken bir şekilde

erkek arkadaşımızın odasını gorduk, kim kimi ne diye

kandınyorsa, başımıza gelmediği zaman hemen ahlak bekcisi

oluyoruz. Hemen yafta yapıştırılıyor, “kız zaten o yolun yolcusuymuş”

diye noktayı koyuyorlar hanım ablalar. En kotusu

de bu sanırım, bu yakıştırmayı yapanların daha cok kadın oluşu;

onların belirlediği sınırlar dışına cıkan herkes orospu ve

başlanna gelen her şeyi hak etmişlerdir.

Ya o değil de sanırım ben de onlardan biri olacağım. Direk

arkamdan diyecekler vallahi, “o saatte o yolda ne işi varmış,

oh olmuş orospuya” diye. Kimseye anlatamam ki, “bi surtuk

vardı, hoşlandığım cocuğu elimden almasın diye kalktım onla

geldim, sonra beni oyuna getirdi” diye, zaten obur dunyada

faks makinesi olmadığı icin iletemem de sadece mallığına

doymasın diyecekler bana. Ya bu arada ses yaklaşıyor yavaş

yavaş, cığlık falan mı atsam ne yapsam? Geleceğim yere de

yakınlaştım koşayım ya da ya, zaten şurdan depan bi attım mı

ufimuuuuuu on dakika icerisinde mekana varırım, hic arkana

pU C C A

bakma PuCCa, bas kızım, ayak sesi yakınlaştı bir nefes hissediyorum

arkada, bu kez sıctın, hadi koş!

Bir koşmaya başladım Allah Allah, Elvan Abeylegesse

kactı icime adeta, patır kutur nasıl koşuyorum, hayatımda

bu kadar hızlı koşuyu en son lisedeyken yapmıştım. Foca’da

yazlıktaydık, sevgilim de İzmir’de kalmıştı, karnesinde zayıf

mı vardı ne vardı tam hatırlamıyorum. Cocuk o zamanlar, yaz

aşkı bulurum ederim diye gece sokağa cıkmamı yasaklamıştı.

Ben de sen de cıkmazsan falan demiştim, ama tabii ben fınk

fmk geziyorum. Sonra bir gun bir aradı sizin evin oradayım

in aşağıya surprize geldim diye. Ayyy sahilden eve kadar bir

koşuşum vardı ki, Road Runner’ım bildiğin, kapının oraya

geldiğinde kusmuştum, butun ic organlarım yer değiştirmişti

sanki. İşte şimdi de o hızla koşuyordum, memelerim yerlerinden

kopacak sanki, koşmak kadınlara ozgu bir eylem kesinlikle

değil, sapığa mahal vermeyeceğimi bilsem bicikleri iki

elimle tutar oyle koşarım ama adam yanlış anlayabilir bu da

istiyor diye saldırabilir. Ama o kadar rahatsız ediyorlar ki o

memeler, sırf şu olay yuzunden otobus kacarken bile koşamıyorum,

butun cool’luğumla kalıyorum olduğum yerde. Ama

şu anda sıcarım cool tavrına da ucuşan memelerime de, koşmazsam

kesecekler lan beni diye mekanın onune gelene kadar

patır patır koştum da koştum. Sonra iceriye attım kendimi, nasıl

nefes nefese kalmışım ciğerlerim ağzımdan cıkacak uc bucuk

kilo teri durduğum an fışkırttım butun gozeneklerimden.

Gergedan doğuruyormuşcasına bir sesler cıkartıyorum Allaah’ım

sana geliyorum diyerek, bir taraftan da gozlerimle

benimkini arıyorum, nefes borumun icini, tırtıklarını resmen

hissediyorum, oyle acıyor ki nefesimi her icime cekişimde

geriliyor bir anda.

Sonra boyle bulanıklıkta benim cocuğu gordum, yanına almış

iki tane turist kızı boyle can cana kan kana bir samimiyet

icerisinde. Bana bunu yapmaaaaa diye Tann’ya isyan edecektim

o anda. Daha bir tanesini yolladım, şimdi de bunlarla mı

uğraşacağım, ustelik bu daha zor. Kendime gelmek icin

bizim kızların oraya gittim, onların da ağızlarına sıctım cocuğu

ne diye yabancı kaynakların eline bırakıp ozelleştirilmesine

izin veriyorsunuz diyerek. Tansiyonum ve kalp carpıntım

gecince benim bebenin yanma doğru sokuldum, suratıma en

saf gulumsemeyi koyarak “ihih napıyorsunuz burada” dedim.

Cocuk dondu bir bana baktı, bir de yan tarafındaki iki tane

Fransız mı artık neyse ince kemikli hatunlara baktı... Sonra

benimle birkac kelime konuşup, o da ayıp olmasın diye, dondu

kızlara doğru, o bokum gibi İngilizcesiyle hatunlarla yanm

yamalak konuşmaya devam etti.

Bir sure duşundum orada, ya benim ne işim var, adam istemiyor

işte bu bariz belli! Daha nereye kadar uğraş vereceğim

ki, hadi diğerini ekarte ettim ee bu, yarın başkası, ertesi

gun başkası. Yani neden hala uğraşıyorum ki adam istemiyor

işte, bu kadar cok tek gecelik ilişki yaşayacağı hatun varken

beni o kategoride bile gormuyor demek ki. Bu inat ve hırsım

yuzunden zaten ne bok oluyorsa oluyor, yani ille goz koyduğum

adam benim olmalı. Olmuyor işte PuCCa, bu kadar caba,

emek yazık gunah yahu... Kendi kendime kızıp cektim gittim

uyumak icin pansiyona. Bir de tabii o koşturduğum yolun

yorgunluğu vardı. Beni uyku paklar dedim, en iyi becerebildiğim

şey zaten o diyerek...

Evrenin. K u r a lla r ın ı

Tek Tek S e n in G o tu n e Sokayım...

Cok sıkıntılı bir şekilde uyuduğum icin sanırım kabus goruyordum

ruyamda, dişlerimi oyle bir sıkmışım ki cenemin

ağrısına uyandım. Cocukluğumda yaşadığım evdeydim yine,

cıkacak kapı bulamıyordum bir turlu, cığlık atmaya calışıyor

ama atamıyordum. Saate baktım, 2 bucuğa geliyor, millet hala

eğlenmededir tabii bizim kızlar da gelmemiş. Acaba cıksam

mı diye duşundum, sonra aynaya bakınca vazgectim. Gozlerim

oyle bir şişmiş ki alt tarafı iki saat uyudum bu şişkinlik

niyeyse, şu gozlerim şişeceğine dudaklarım şişse ya... Kendime

yiyecek bir şeyler almak icin pansiyonun kantinimsi yemekhanesine

cıkayım dedim, madem manita olaylarına

giremiyoruz bari yemek yiyelim. Oraya gidip cips mips alıp,

tv’nin onune gectim, millet dışarıda sarhoş olup birbirlerini

okşayıp severken ben burada emekli oğretmenler

gibiyim. Bir de yan tarafımda bir amca var, herif de ne diye

buradaysa ona şikayet ediyorum milleti. Yaşlanmışım gibi

hissettim o an orada, artık hicbir şeyden zevk bile almıyordum

baksana. Bir de yandaki adamla konuşmaya calışıyorum

ama beni hic sallamıyor bile, ya sağır ya da benden rahatsız

oldu. Ama oylesine vurdumduymaz ve yalnızım ki, sanki her

dediğime cevap veriyormuş gibi anlattıkca anlatıyorum herife

bir şeyler. En son kuş gribinde bir suru kuş oldurduler

diye boceklerin bayram ettiğini, kıyametin bocekler yuzunden

geleceğini oyle mantıklı bir bicimde, detaylı orneklerle

acıklıyordum ki amcaya, arkamdan bana seslenen kişiyi duymamışım

bile.

Sesi duyunca inanamadım, bu o cocuktu, şu an arkamdaydı

ve beni cağırıyordu. Bir dakika PuCCa, hemen heyecan

yapma, belki arkadaşlarından birine az once araba carptı ve

cocuk onu haber vermeye geldi sana, ya da biri telefonunu

caldı cocuğun, yakınındaki tek hırsız tipli keko şendin ondan

geldi... Yani hemen umutlanma kızım derken ağzım kulaklarımda

dondum, “efeannndiimmm” diyerek. Turk filmlerindeki

sahneler gibiydi, erkek kişi kızı sevdiğini en sonunda fark

edip ona donuyordu. Koltuktan fırlayıp, ona sarılmam lazımdı,

“birbirimizi hic bırakmayalım” diyerek koklaşmamız gerekliydi,

alta da verdik mi “hayat bayram olsun” temalı bir

muzik, al sana en kral 80 donemi renkli komedi Turk filmi.

Tabii gercek hayat filmlerdeki gibi değildi, bilmem bunu

uzun uzun acıklamama gerek var mı? Cocuk zil zuma sarhoştu,

buyuk ihtimal Fransız kızlan oradaki hippilerden birine

kaptırdı, pipisini sokacak en yakındaki kişi bendim. Ama yine

de kafası bu kadar iyiyken beni burada bulması bile fılmlik bir

durum olabilirdi diye iyi niyetli duşunmeye calıştım. Hemen

kalktım oradan cocuğu alarak bahceye cıkarttım, banklann

oraya oturttum, hemen odaya alamam ya oha artık o kadar da

hızlı hatun değilim. Aslında alsam mı ya, zaten sarhoş salak

sabah hatırlamaz da. Ya da dur biraz daha icsin, o kadar icince

kalkışa gecemez helikopteri. Sonra utanır, yarın daha iyisini

yapmak icin uğraşır... Evet evet, hemen iceriden bira alayım

da cocuğa icsin icsin sızsın yanımda... Erkekler kızlan mıncıklayayım

diye iciriyor, biz de bizi mıncıklamasın diye heyy

yavrum heyy... Gene başladı işinden gucunden bahsetmeye,

başımı omzuna koydum ben de başka şeyler hayal ettim o

bunlardan bahsederken. Cocuklanmızı duşundum, isimleri ne

olur dedim. Sonra bu adam işkolik bir şey mutlu olur muyum

dedim. Boşanma davasını hangimiz acanz acaba dedim. Ben

bunlan duşunurken cocuğu dili ağzımın icinde dolanmaya

başladı. Lan biz ne zaman opuşmeye başladık derken koyverdim

kendimi. Oda darmadağınık şimdi, iceriye gideceğiz

acaba oncesinde ben gidip toplasam mı? Ya kızlar gelirse

pat diye, olayın ortasında ne bok yerim?

Mesaj atayım, bari guneşi gorsunler bugun bir şey olmaz.

Uu beybi elleri kollan tarantula gibi adamın, her yanımda

dolaşıyor. Evet, evet biz en iyisi odaya gidelim, inşallah kulodumu

banyoda ortaya atmamışımdır. Prezervatifi var mıdır

acaba? Sorulmaz ki de şimdi ama olması lazım. Ya dun gece

ben uyurken buradaki bitli turistlerden biriyle olmuşsa, ya

sonra AIDS olursam? Gerci AIDS’liler acayip zayıflıyor ama

yara bere icinde kalıyor her yanı, off salak mıyım neyim prezervatif

kesin olmalı. Ama şimdi sormayayım odaya gidince

soranm, lakin soracak durum yok nefes alamıyorum cunku

suratını iyice gomdu kafama.

Tuttum kolundan odaya doğru goturdum, az onceki amcaya

da o kadar ahlak dersi verirken şimdi hoş olmadı tabii, neyse

ki bir daha gormeyecek beni... Girdik, hemen apar topar

yerdeki kıyafetleri kızlardan birinin yatağının ustune attım.

Cocuk oturdu diğer yatağa, gelsene diyerek elimden tutup

beni fırlattı yanına... Boyle uc sene kız yuzu gormemiş gibi

gomulunce bir ara boşluk bulup prezervatifi sordum. Var dedi,

uzerimden kalktı, cuzdanını cıkartıp icine bakmaya başladı. O

an boyle yatakta fahişe gibi beklemektense ben de bari kızlara

mesaj atayım da gelmesinler dedim, telefonu şarjdan cıkartıp

elime aldım ve o an evren denilen olayın varlığına inandım!

7 arama 1 mesaj yazıyordu. Aramalar İngiltere numarası,

mesaj Erik'ten... “Uyuyorsun sanırım, haftaya geliyorum, cok

ozluyorum seni” yazıyor. O an etraf karardı, her yer uğuldamaya

başladı, mesajdaki kelimeler yer değiştiriyordu surekli,

anlamak icin bir daha okuyordum. Nefes alamadığımı hissettim,

az once boynumu opmeye calışan adam kaybolmuştu

sanki, yoktu, sadece ben vardım odada bir de yazdığı mesaj,

geliyordu. Aradan kac dakika gecti bilmiyorum telefonun sesiyle

kendime yeniden geldim, elimde titreyince o uğuldamalar

gitti, yerini telefonun melodisi aldı. O İngiltere numarası

yanıp yanıp sonuyordu, yanımda birazdan sevişeceğim adam

vardı ve beni olduren adam arıyordu beni.

Acmamam lazımdı, onu surundurmem lazımdı, istediğim

bu değil miydi, kopek gibi donuyordu işte, bensiz yapamıyordu,

o da anladı ve geri geliyordu, beni seviyordu, gidişi sadece

bir buhrandı, bir sıkıntı anıydı, bir kacıştı ama şimdi daha iyi

anlamıştı, beni ozlemişti. Actım telefonu, ondan bir ses gelmesini

bekledim, duydum: “Alo PuCCa, uyuyor muydun?”

Lan tamam cok romantik, aşk dolu bir bulamac icindeyim şu

an ama uyuyor muydun ne yahu? Bilmem kac kez aramışsın

işte, acmadığıma gore gecenin bir yansı, uyuyordum demek ki

daha ne devam ettirirsin aramayı? Neyse, sonra bir şeyler

sacmaladım cok kısa bir şekilde. “Haftaya geliyorum, ne olur

bize zarar verecek bir şey yapma” dedi ve kapattı.

Kafamda surekli “bize zarar verecek bir şey yapma” cumlesi

cınladı durdu. Ya bu orospu cocuğu bir cip falan mı taktı

ustume, ben ne zaman birini bulacak olsam araması icin? Bu

ne şimdi, bu ne yani, kalkıp gidiyorsun, en olmadık zamanda

beni terk ediyorsun. Ustelik Amasya’ya Bursa’ya falan da

değil, sırf arkasından gelmeyeyim diye tee İngiltere’ye gitmemişse

ne olayım. Sonra canın sıkılıyor donuyorsun. Sen

kimsin de benle dalga geciyorsun, kimin bokusun? Sen nesin

yani, ne bu hareketler? Bir sinir oldum, yanımda kimle telefonda

konuştuğumu anlamaya calışan ve suratıma aval aval

bakan, kotunun ust duğmeleri acık adama doğru yoneldim.

Opmeye başladım onu, o kadar sinirli ve hırsla opuyordum ki

sanınm canını acıtmışım cekti kafasını. Sonra yatağa doğru

yatırmaya calıştı, yumuşak hareketlerle, yanaklarımı boynumu

opmeye başladı... O optukce Erik’ten uzaklaşıyordum,

bana yaptıklarının intikamını alıyordum sanki. O albumune

koyduğu kız aklıma geliyordu, o fotodaki kız kimdi? Onla

sevişmişler miydi, aynen bu cocuğun beni optuğu gibi onu

opmuş muydu? Onu tavlamak icin caba sarf etmiş miydi? Ben

acı cekerken, oluyorum derken, nefes alamazken o orada o

ecnebi orospuyla birlikteydi belki. Cocuğun altından kalktım,

ustune doğru cıktım, uzerimdeki tişortu cıkarttım, cocuğun

pantolonunu cıkartmak icin aşağıya doğru eğildim. Off bu

da salak mı ne? Bu yaz gunu kot giymiş, pişik olacaksın Allah'ın

malı, uşendim pantolunu cıkarmaya boynunu opmeye

başladım... Ya bu nasıl bir guven, yani cam istediği zaman

kalkıp donebileceği biri miyim ben, demek ki hep boyle olacak,

ne zaman zoru gorse bu cocuk kacacak. Allah kahretsin

seni Erik, nefret ediyorum senden, neden bana bunları yapıyorsun?

Tam unutuyordum seni, tam silmiştim, tam bitti artık

n’apalım demiştim. Şimdi neden donuyorsun, Allah belanı

versin senin... Derken o gazla sanınm cocuğun boynunu ısırdım,

cığlık attı, beni savurdu ustunden. Zaten sinirliyim bir de

14’luk kız gibi bunun cığlığını duyunca daha da sinirlendim.

“Ne bağunyors’U jn be, yat adam gibi şuraya” diye dayılanınca

kendime- geldiren. Lan n’apıyorum ben, adamın birine resmen

Erik’in sinirini ≪≪cıkartarak tecavuz ediyorum. Tovbe Allah’ım

yaa, macıyak m iyim neyim, neden boyle oluyor ya, diye iki

saniye omce b a t ı r d ığ ım cocuğa sanlarak ağlamaya başladım.

BuyiLk ihtiıri≫alle manik depresif olduğumu duşundu o an,

bir sure ağlama _ya devam ettim, o da sanınm bu odadan nasıl

kurtulurum diye duşunuyordu... Sonra bahceye cıktık,

banklardian b i ı i r n e oturduk, kafamı omzuna koydum, oturdum

Erik’le baştan Ssona kadar butun hikayemizi anlattım. Bana

akıl verdi, k e n d is aşk hayatından ornekler sundu, kendini onun

yerine koyup k^efamdaki sorulan cevapladı. Cok sarhoştu

ama baya acılcl≫ beni de actı. “Seni seviyor ki geri donmuş,

bazı şeyl<ere do y i madiğim duşunen bir insanın evliliği sırtlaması

cok zordur. E is e lk i o da bunu fark etti, belki istediği sadece

şendin, aileler a '- ra y a girince korktu. Bak sen bile annesinden

nefret ediyorsu3fı, bu bile arada kalacağı icin korkmasına bir

sebep değil m i7 * Ama şimdi pişman olmuş, olmuş ki donuyor”

dedi. Az once ‘ sevişmeyi duşunduğum, gunlerdir tavlamak

icin takla attığının adam kankanı oldu bir anda. Bilseydim boyle

olacağını, CeJ*Sdrge’yle yiyiştirirdim bunlan, herkes mutsuz

oldu bak şimdi lb≫enim yuzumden... Kız yann donuyormuş, bu

da ertesi gun g i ediyor, ben zaten terelelli. Kimse kimseye yar

olmadı, atman b a tın a ne milletten, ben şu an sadece Erik donuyor

kısmına a d a n p te olmuş vaziyetteyim.

Sonucta dorsuuyor, ne olursa olsun... Hayatın ikimize ne

gostereceği hic belli olmayacak bu saatten sonra. Belki de

artık korkmaz e valilikten, belki de kim bilir ben onunla evlenmek

istemem. Bfcelki de annesinin kafasına bir goktaşı duşer

ve iyi bir insan <00lur.

H u z u ru B ulmak İc in

Once Tuvalete G itm e lis in

Olimpos’a Erik’in uzerimde bıraktığı ağır birikintiden

kurtulmak icin gelmiştim, şimdi de onun icin paldır kuldur

geri donuyorum. İcimde heyecan var, bir insanı affetmek ne

kadar kolay bir şeymiş meğer benim icin, yani evet hayatım

boyunca durup durup bu yaptığı şeyi gozune sokacağım ama

şu an icim kıpır kıpır. Arkadaşlarımın hepsi şu an sacmaladığımı

duşunuyor, aman ya onların duşuncesi de hic umurumda

değil vallahi, herifin koynuna girecek olan benim, onlar

ne diye durumu bu kadar kafaya takıyorlarsa anlamadım

gitti.

Yine bir tomar para vererek ucak biletimi aldım, bu kez

fazla koymadı cunku mutluluğa gidiyordum. Once eve gidip

eşyalarımı hazırlayacaktım, sonra ev arkadaşım denilen bıyıklı

psikopatla konuşup evden ayrılacaktım, ardından Erik

gelince o icine sıcıp bıraktığım eve donecektim. Bu kez o evi

benimseyecektim, belki de sorun buydu, ne bileyim o ev

hic bizim evimiz gibi gelmemişti. Erik’in eviydi ve ben orada

yaşayan sevgilisiydim. Bu kez hem onu evliliğe alıştırmak

hem de kendimi bir yere ait hissetmek icin koltuk takımlarına

kadar karışacaktım. Hayatımda hic evim olmadı benim, ya

babamın evi, ya annemin evi, ya sevgilimle ya ev arkadaşımla

oldu. Hepsi de nasılsa buradan gideceğim hissi veriyordu.

Kendimi ait hissetmiyordum oradaki hicbir odaya. Erik’in evi

de aynen oyleydi, hicbir şeyine karışmıyordum o yuzden, orası

ona aitti cunku. Ama bu kez oyle davranmayacaktım, bu

kez her şey bizim olacaktı. Ya o değil de Pekmez mevzusu

biraz karışacak, aman inşallah uzun sure karşımıza cıkmaz

o sumsuk. Cocukla da işim bitti ya hemen sumsuk oldu, off

n’apalım yani sumsuk işte.

Kafamda bir suru planla bindim ucağa, tabii bu kadar şeyi

aynı anda duşununce insan cişini yapmayı unutuyormuş. Kapıdan

girip yerime oturduğum anda idrar torbam zonkladı

ve bahtıma sıcayım, yine ortada oturuyorum. Bu kez bir

yanımda ciko teyze, diğer yanımda entel ablayla beraber.

Ciko teyzenin etlerini gotumde hissediyorum, o derece. Ona

baktıkca, “Allah’ım iştahımı actın ama beni boyle yapma”

diye dualar ediyorum. Bir taraftan da hadi kalksın da şu

lanet cişimi yapayım diye bekliyorum. Kalkışa gecti sonunda

ama benim torba da kalkışa gecti, o nasıl bir baskı,

icimdeki vanayı zorluyorlar sanki, yahu ne ictim ben boyle

tutamayacak seviyedeyim. Tuvalete gitmeye de biraz cekiniyorum

acıkcası. Ya kimi kandırıyorum utanıyorum, hayatımda

hic ucakta işemedim ben, filmlerde goruyordum sadece o

da seks kısmını... Şimdi buradan kalksam gitsem, bir defa

herkes bana bakacak, bu cok cirkin bir durum. Bir de ya ben

tam giderken hostes “otur oturduğun yere iki dakika tut” diye

carlarsa n’aparım? Hepsinden ote bi suru rivayet var bu tuvaletlerle

ilgili; ucak duştuğu zaman tuvalette olan kesin oluyormuş,

hic kurtuluş şansı yokmuş. Bir de kadının biri bir gun

tuvalete girmiş, bir turlu kurtaramamışlar klozetten, altı delik

ya, kadın oturunca kapamış tabii orayı, elektrikli supurge gibi

cekmiş gotunu aşağıdan basınc. Sonra herkes gelmiş kadını

cekmeye calışmışlar yok, kurtaramamışlar, yapışmış oraya,

kavanoz acar gibi kenarlarından fıslatarak cıkartabilmişler

ancak. Ya bunlan duyunca ister istemez korkuyor insan. Tabii

bir de şey var, ya ben tam giderken biri ucağı kacırmak isterse,

sonra ben ayaktayım nasıl olsa deyip, beni rehin alırsa, sonra

ilk beni oldururse. Ayyy olmasın oyle bir şey, tam Erik’le barışacakken

aman diyeyim... En guzeli sıkayım dişimi biraz daha,

altıma işersem de belki cikonun ustune atabilirim, gotu gotum

sayıldı zaten, terlerimiz bile ortak damlacıklarla akıyor...

Hayatımın en utanc verici anısı buz mavisi kot yuzunden

başıma gelmişti bir kez, o geldi bak şimdi aklıma... Ergenliğimin

başlangıc devresindeyim; memelerim kayısı kıvamında

sporcu sutyeni takıyorum, bacaklarımdaki san san tuycuklerin

gitmesi gerektiğini yeni yeni kavramışım. Saclanm

Bendeniz modeli... O zaman da boyle genc kızlığın simgesi

acayip moda olan boru paca buz mavisi Loft kotlar var. İlk

kotumu almışım boyle, bayramlığım gibi yatağımın kenanna

falan koyuyorum. Onu giyip giyip evde fotoğraf cektiriyorum.

Komşu oğlana da aşkımdan olecek durumdayım, yazlıktan

donecek, onu balkonda bekliyorum kotumla beraber.

Sabahın korunde geldiler bunlar, arabadan eşyalannı cıkartıyorlar.

Yanık teni, siyah metalci tişortu, saclar hafif uzamış

onune doğru duşuyor, bir yandan onlan arkaya attınyor,

diğer taraftan gitannı omzuna geciriyor. İşte bu, benim kucuk

Monciciler gibi sevimli aşkım bu! Hemen kendimi ve buz

mavisi kotumu cocuğa gostermek icin koştur koştur ekmek

alma bahanesiyle indim aşağıya. Benim havalan bir gor, o

nasıl afra nasıl tafra; zannedersin uzerime Dolce Gabbana’nın

kıyafetlerinden birini giymişim. Asansorden indim, bunlar

bekliyor elinde eşyalarla. Goz goze geldik boyle, onun gozlerinin

benim şahane kotuma inmesini bekledim, inmedi.

Onun yerine beni iterek “Cekil de şuradan gecelim be! Seni

mi bekleyeceğiz saatlerce” dedi. O oyle hırcın ve serseriydi,

sevgisini hicbir zaman gosteremezdi, o yuzden bu haşin tavnna

ses cıkarmadım. Onun kalbinin bir pamuk şeker kadar

tatlı ve pembe olduğuna inanıyordum. O zamanlann tabiriyle

tam bir metalciydi. Caldığı muziklerden butun apartman şikayet

ediyordu, benim de başımı ağntıyordu ama hep bana

bir mesaj vermeye calıştığını zannediyordum. O aşağıdan

Kom calarken, ben ona Celik’ten "Kim Daha Cok Seviyor"

adlı parcayı gonderiyordum, Emel Sayın uzerine radyodan

cektiğimiz şarkı kasetinden son ses acarak. Aramızda bir şey

olduğuna o kadar emindim ki, o yuzden bana yavrusunu kaybeden

ayı gibi carlamasına ses cıkarmadım. Bir baktım annesi

elinde bir suru valizle iceri girmeye calışıyor, hoop hemen o

yaşta olmama rağmen gelin genlerim devreye girdi. Ağzımı

gevşete gevşete “Nermiiinn teyzaaa yardım edeyim” diyerek

kaptım elinden valizlerden birini. Benim cocuk da asansorun

kapısını acık bırakmış bekliyor, iceri girerken kolu koluma bir

değdi... “Allaaahhhhımm sana geliyorum” diye icten ice nasıl

cığlıklar atıyorum. O kolumu bir daha hic yıkamamayı duşunuyorum,

o surtunmeden dolayı boyle kamımın icindeki

kurtlann nasıl dans ettiğini bile hissediyorum...

Bu kadar samimi olmuşken aman bırakmayayım dedim.

En dibe gectim, bunlar da sıkıştırdılar onume bir ton valizi,

bindiler ana oğul. Ben goklerdeyim; en buyuk aşkımla, “camsımla”

aynı asansordeyim, boyle kesip duruyorum sağdan

sağdan onu, on sene sonra doğacak cocuklanmızm hayallePucca

rini kurarken drankkk diye asansor durdu. Kaldık iceride,

hem de duvar tarafına denk geldik. Bizim asansor de o yıllarda

her gun uc kez icinde insanları bırakmazsa rahat etmezdi.

Once boyle bir sevindim “Hobereyyy daha yakınlaşacağız”

diye, sonra yavaş yavaş bunalmaya başladım. Asansor cok sıkışık,

beni valizler sıkıyor, cocuk surekli ergenliğin verdiği

cılgınlıkla kufurler sacıp duvara tekme atıyor. Bir on dakika

falan gecti bayılacağım ama dayanamadım cocuğa bağırdım,

“kes artık ya, bir sussan indirecekler bizi ” diye. Dondu bana

doğru, yemin ederim gozlerinin icindeki alevleri gordum. Bir

hoykurmeye başladı, “Geri zekalı, sen zaten neden bindin

bizimle! Senin yuzunden kaldık, yer mi vardı sanki seni bir

gomerim buraya” diye. Pistim kaldım, sesim soluğum kesildi.

Annesi bir yandan cocuğu sakinleştirmeye calışıyor, cocuk da

minnacık alanda bana saldırmaya calışıyor, aşağıdan yonetici

Yunus Amca’nın vik vik sesi geliyor...

Ben artık dayanamadım; stresten, korkudan ve kotun karnımı

sıkmasından, saldım kendimi. Şırıl şırıl cişimi yaptım

orada. Bacaklarıma arasından sıcak sıcak akarken, gozyaşlarını

da gozlerimden suzuldu. Sonra zaten uyuştum, annesinin

"uzulme kızım" diye beni teselli etmesini, cocuğun ise acımasızca

bana hala bağırışlarını hatırlıyorum. Asansoru indirdiler

aşağıya sonunda, butun apartmanın onunde cıktım buz mavisi

kotum ve pacalarından akan cişimle. Eve geldiğimde olmek

istedim, haftalarca babaannemlerde yaşadım. Sonra her ergen

geri zekalığı gibi bunu da unuttum. Hatta cocuk da unuttu.

Ama yonetici Yunus Amca unutmadı, her apartman toplantısında

bunu anlattı durdu pezevenk! Hala ne zaman karşılaşsak

o bakışları goruyorum, sidikli diye adım kaldı o apartmanda.

Hayatımın bir kısmını Yunus Amca olse de şu baskıdan kurtulsam

diye gecirmiştim.

İşte şimdi de aynı durumdayım, Allah’ım işesem şuraya

bir daha kimi nerede goreceğim yani, diye diye ucak indi sonunda.

Ben o kapıdan nasıl cıktım, valizi malizi almadan tuvalete

nasıl koşturdum hic hatırlamıyorum bile. Hatırladığım

sadece klozetin uzerinde dunyanın en mutlu insanıydım, ciş

yapmak kadar guzel bir şey yokmuş vallahi...

İk im iz in Adı B ir Cumlede Gecmediğinden

B e ri, İlgimi Cekmiyor K im in Ne Soylediği

Bu evden kurtulacağıma o kadar seviniyorum ki, icinde

mutlu bir gonum gecmedi cunku. Evin icine girdiğim andan

itibaren uzerimde boyle pis bir baskı oluşuyor. Girer

girmez koşa koşa odama gittim, cıkardım butun valizlerimi,

toplanmaya başladım. İceriden Bıyıklı'mn sesi geliyor, evi temizlememiz

mi gerekliymiş neymiş. Lan daha yeni girdim

eve, bir dur kendimi temizleyeyim, surekli konuşuyor ama

surekli... Hic susmadı ve sadece emir veriyor, ev arkadaşım

değil babaannem mubarek. Bir de şimdi bu kadına ayrılmam

gerektiğini soylemem lazım, ya var ya hayatta beceremediğim

şeylerden biri de bu. Ne sevgililerimden, ne işimden ne

de boyle ev arkadaşlarımdan adam gibi anlaşıp ayrılamıyorum.

Cunku “ben gidiyorum” kelimesini kullanamıyorum.

Habire bir atraksiyona giriyorum bu yuzden, ya son dakika

hic sesimi cıkarmadan tuyuyorum ya da yalan soyluyorum.

Calışırken, işten ayrılmam gerek başka iş bulmuşum ama

bi turlu cıkacağımı soylemedim adamlara. Son gun gelip catınca

kalktım gittim tam istifa edecektim ki on beş gun kuralını

oğrendim. Ayrılacağını soyledikten sonra on beş gun

calışıyormuşsun yerine biri gecene kadar. Ee anacım diğer işe

de başlamam lazım, ben de ertesi gun işe gitmedim. Aradılar,

kardeşim actı “ablam trafik kazası gecirdi kaburgaları kırıldı”

dedi. Uc gun sonra da yeni başladığım kanalda gorduler beni,

tabii bir daha oranın kapıları bana asla acılmadı. Boylesi daha

kotu, hem yalancı hem salak durumuna duşuyorsun...

Şimdi de bu kadma gidiyorum demem lazım, ama nasıl

derim bilmiyorum, o hala cam silmekten bahsediyor. Ya ne

camı silmesi kime neyi gosterecekse anlamadım ki, karşı

apartmanımız zaten pomo site iceriği gibi, travestiler, zenciler,

Japonlar ve İranlılar yaşıyor bir apartmanda. Hepsi de garibim

perdelerini bile acmıyorlar, oturup bizim camdaki pislikleri

mi konuşacaklar? Hayır madem cok rahatsızsın, kalk

kendin temizlesene, ben neden siliyorum o camı? Hayatımda

cam mı silmişim ben? Bu hala bik bik otuyor, kalktım salona

gittim yanma oturdum. Ayrılacağımı soylemek icin kendimi

hazırladım, ellerimi bacaklarımın arasına koyup, şirin bir yuz

ifadesiyle soze giriyordum ki “Aslında perdeleri de yıkamak

gerek, kış geliyor ya şu peteklere de baktıralım. Senin odadaki

az ısınıyor uşume sonra” deyince bir huzun kapladı beni, benimle

uzun uzun planlan vardı, kışı beraber gecirmek istiyordu,

hatta uşumememi istiyordu. Uzun zamandır kimse beni

onemsemediği icin duygulandım, boyle bir buruldum. Ben

bunu bu kadına nasıl yapanm oldum. Kendimi eski sevgililerim

gibi orospu cocuğu hissettim, tam ben bir şeyleri planlayıp

hayatıma ona gore yon vermeye başlıyordum, onlann

gidesi geliyordu. Şimdi ben bunu bu kadma nasıl yapacaktım,

onun o gozlerine bakarak, suratına karşı “seni terk ediyorum”

nasıl diyecektim? Bıyıklıysa gunahı ne yani, ne yapsın abla

azgın, titiz bir hatun. Sorun benim zaten, camlan bile silmek

istemeyen pisliğin tekiyim baksana. Şuna bak, kedi gibi nasıl

bakıyor bana, soyleyemeyeceğim vallahi aynlacağımı falan.

Evi mi yaksam acaba ya, bu sayede hem ikimiz de birbirimize

kırgın olmayız, ev yandığı icin sevgilime taşınıyorum

derim ne olacak yahu. Neyse şimdilik kalsın bu aynlacağımı

soyleme mevzusu diyerek iceri doğru gittim. Sonra arkamdan

kadın, salon takımını değiştirmek istediğini ama paranın ucte

ikisini benim odeyeceğini soyleyince az onceki ona acıyan

halim gitti. Suphanallah ibretlik bir uyanıklık abidesi, neymiş

evde fazla durmuyormuş o yuzden ben daha fazla para odeyecekmişim.

Bunu da oyle bir anlatıyor ki, boyle suratıma baka

baka tek tek sozleri geciriyor. Paran var mı diye sorsana bana

ya da salon koltuklannı değiştirmek istemiyor muyum? Ama

yok, kadın istiyor ya, olacak hanımefendinin isteği. Baktım

hala konuşuyor gittim bir cırpıda soyleyiverdim evden aynlacağımı.

İşte o noktada nasıl cirkefleştiğini gormen lazım, Yarab

kadının icinden bildiğin canavar cıktı. Nasıl bağınyor, nasıl

yeri goğu inletiyor. “Lan dur bi sakin ol, evden ayrılıyorum

seni uc cocuğunla ortada bırakmıyorum be kadm!” dedim en

sonunda. Vay efendim neymiş, uc aylık kira Odeyecekmişim,

onu ortada bırakmışım, o nereden bulsunmuş şimdi ev arkadaşı,

yok salon koltuklannın da yenisini alıp gidecekmişim, en

cok ben oturmuşum. Nasıl bağınyor bana, artık boyle sussun

diye kafasına vazo atacaktım. Aynen eski sevgililerim gibi,

insan gercek yuzunu aynlırken gosteriyor. Ne var ne yoksa

kusuyor, tuttuğu cetelelerin hepsini hesaplayıp senden pay

bekliyor. Ayy dedim, yeter şenle mi uğraşacağım diye aldım

topladım valizlerimi hızlı hızlı taksi cağırıp arkadaşıma git-

tim. Pencereden cıkıp bağırıyordu ben inerken, mahkemeye

vereceğim seni bilmem ne diye. Duyan eden de kim bilir ne

duşunmuştur Allah’ın manyak psikopatı...

Arkadaşımın evine oyle elimi kolumu sallaya sallaya gittim,

durumu anlattım... Zaten beş altı gun sonra Erik gelecekti.

“O gelene kadar, bu eşyalar burada kalsın, ben bi gun orada

bi gun burada idare ederim nasılsa...” Sonrasında ben Erik’ten

bahsederken takındığı bakışı gordum, valizlerimi kafasında

parcalamak istedim resmen. Akşam olup iki uc hatun gelince

aynı bakışı gordum onlarda da. Erik’ten ne zaman bahsetsem

o kucuk goren, nefesi burnundan verip hımmff diye bir ses

cıkartan tavır var ya, “giderken aklı neredeydi” tavrı. Size ne

yani, giderken aklını bende bırakmış olamaz mı? Aklı başına

şimdi gelmiş olamaz mı? Evleneceğimizi soylediğim zaman

da aynı hımmf’lamayı duymuştum, kız arkadaşları o yuzden

sevmiyorum, ilişkin hakkında istediği yorum yapıp, kendisine

gore cevirebiliyor. Sırf arkadaşın olduğu icin “sen uzulme

diye soyluyorum tatlım” cumlesiyle soze başlayıp ağzına

sıcma hakkını kendinde buluyor. Etrafımdaki herkesin ne duşunduğunu

biliyorum, ben salağım, malım, oyle bir durum

olsa onlar asla affetmezler. İnsanoğlu kendisini ne kolay

başkasının yerine koyabiliyor oysa, bana hımfTlayan kızların

hayatına baksam benden beter durumdalar ama işte

kendilerini gormeyip beni kucumsemek daha kolay geliyor

onlara. Surekli eski sevgilileriyle yiyişip kendine yeni

birini bulmaktan aciz, surekli onların ekseni etrafında donen

hatun yarım saattir benim yerimde olsa Erik’e neler yapacağını

anlatıyor. Hicbir şey yapılmıyor işte, bazen ofkeyi, gururu

bile hice sayıyor demek ki sevmek. Sahi seviyor muyum ben

Erik’i?

Bundan tam bir sene once bu saatlerde, Erik’in evindeydik,

cok şarap icmiştik ve o kamımın uzerinde uyuyordu. O zaPucca

man da bu soruyu sormuştum kendime, “sahi seviyor muyum

ben acaba” diye. Sevmesem neden affedeyim diyorum, neden

Ofkeleneyim ya da neden sadece ona bağlayayım hayatımı.

Ama hatırlıyorum bir yerlerden, sevgi boyle bir şey değildi

sanki, buyudukce insanın sevmek olgusu da değişiyor olmalı.

Sadece yaşanmışlıklara bolunuyor ya da ne bileyim mesela

kamımın icinde kelebekler var ama hepsi o kadar yorgun

ki ağrıtmıyorlar bile kamımı. Karşımdaki kız, Erik’le

bizim asla olamayacağımızı anlatıyor mesela, coğu yerinde

haklı cıkıyor hep, peki bunu bile bile neden kabulleniyorum

diyorum, belki de budur sevgi. Belki de kabullenmektir, hayatını

onun icin değiştirmektir, onu sevip sevmediğini hep

sorgulamaktır, hep onun icin yaşamaktır. O zaman ben kendimi

hic sevmemişim demek ki, belki de en baştan beri sorun

sadece buydu...

Zaman O ld u ğ u n d a n D ah a m ı H ız lı Akıyor,

B ir in i Bekleyin H em en c ec ik D u ru y o r

Gelmesine bir gun kaldı ve ben heyecandan olmek uzereyim.

Ama kafam surekli gidip geliyor, nasıl olsa burada diyorum

biraz surundureyim. Belki de kızlar haklıdır ne bileyim,

adam beni kandırıp siktirip gitti yahu, ben de ciceklerle karşılayacak

durumdayım... En azından bir ara tafra yapayım ki

bir daha yapmasın, canı sıkıldığı zaman kalkıp gidemeyeceğini

anlasın. O da bunu diyetini odesin, o kadar canımı yaktı

ki onun da yansın. Bugun aradı, aradığında sırf bu yuzden

soğuk konuştum. Zaten telefonda konuşamıyorum onunla,

yabancılaşıyorum, sanki her gece nefesini omzumda hissettiğim

adam değilmiş gibi geliyor bana. Konuşma uzadıkca

ofkeleniyorum bazen, hep aklıma Facebook’undaki kız geliyor,

sormak istiyorum korkumdan soramıyorum. Bazen olur

ya, vereceği cevabı bilirsin, gerceği de bilirsin ama duymak

istemezsin. Bu da benim icin oyle bir durum, gider gitmez

hemen facebook'a oyle bir fotoğraf atması bile benim icin

yıkım olmuştu. Kendimden cok aslında arkadaşlarımızın ne

diyeceğini duşunmuştum valla, “cocuğa bak, hemen gitti

buldu, bu salakta burada ağlasın dursun” turu şeyler hepsinin

aklından gecmiştir eminim. Var ya hep bu ucuncu kişiler

yuzunden gurur denilen nane ortaya cıkıyor. Şimdi dilime

geliyor onu sormak ama soramıyorum, onun yerine ben de

“geliyorsun ama ben İzmir’deyim belki goruşemeyiz bir sure”

deyiverdim. Boyle dedim ki onemsemediğimi sansın, boyle

dedim ki bana yalvarsın ne olur gel ozledim diye. Ama o ne

yaptı, “Aaa daha iyi ya, annemi gormeye gidecektim ben de

zaten. O da kıyameti kopartırdı sana geldim diye”. Ananın da

senin de yedi sulalenizi tovbe tovbe, hala anne diyor. Neyse

bakarız belki donerim falan filan diye kıvırdım. Gelir gelmez

annesiyle falan goruşemez, benimle goruşecek, bunu bana

borclu cunku! Salak hala annem diyor, Allah’ım şu telefonu

gotune sokmak istiyorum annenin de senin de...

Offf şu bekleme olayı kadar kasvetli bir zaman geciriş suzgeci

yoktur sanırını. Şu stresimi bir de cocukken yaşamıştım

sanırım, aynı o his var icimde. Cocuğum daha, o zamanlar

Mc Donalds yeni yeni turemiş memlekette. Boyle onların

kola bardaklarıyla sokakta dolaşmak falan acayip cool bir

hareket gorunuyor. Hatta oyle ki ilk kola bardağımı saklayıp

bir hafta okulda onunla su icmiştim. Hele bir de orada doğum

gunu muhabbetleri var ki, doğum gunu olan kişi gozumde

dunyanın en şanslı insanı. Sınıfta sevilmeyen bir oğrenciyim,

sevilmeyen demeyeyim de hic kimsenin konuşmadığı biriyim.

Her gun uvey babamdan dayak yiyip yiyip okula gidiyorum,

ağzım yuzum mosmor, saclarımı ise kendi ellerimle kopartıyorum

o yuzden kel kel duruyor. Cok cirkin bir cocuğum,

hatta biraz korkunc... Kimse beni sevmez diye duşunuyorum

o sıralarda, aklıma geldikce boyle cocukluk hatırlarım yağmurda

kalan hastalıklı yavru kediler geliyor gozumun Onune.

Oyle bir şeyim ben de işte. Smıf başkanı bir kız var, gozumde

kız Paris Hilton gibi bir şey, havalı, zengin, annesi babası onu

cok seviyor, oğretmenler ona tapıyor, herkes onun arkadaşı...

En arka sıradan hep onu izliyorum boyle, hayal kuruyorum

onun ailesi gibi ailem olsaydı keşke diye, o zaman ben de en

onde otururdum arkadaş olurduk, hem belki saclarım da olurdu,

guzel biri olurdum, belki severlerdi beni diyorum.

Neyse kız boyle doğum gunu kartı hazırlamış, tek tek sınıftaki

herkese dağıttı. Boyle heyecanla bekliyorum ben de,

kız kartı bana verdiği zaman neler diyeceğimi icimden tekrar

ediyorum, saclarımı duzeltmeye calışıyorum, benimle belki

uzun konuşur diye bekliyorum. Derken bana gelince elinde

kart kalmadı, o sırada oğretmen iceri girdi kız dondu gitti.

Herkesi doğum gunune davet etmişti ama ben kalmıştım,

ondeki kızlar konuşuyorlardı Mc Donalds’ta yapacakmış, ne

alalım diyorlardı. O kadar cok uzulmuştum ki o an, kendimi o

kadar aciz hissetmiştim ki, o kadar utanmıştım ki hatta icten

ice ağladım resmen, gozyaşlanm cıkmasın rezil olmayayım

diye ellerimi sika sika yutkunuyordum. Tam o sırada onumdeki

kız masama kartı bıraktı, “Selvi yolladı bunu” dedi,

dondu onune. Hemen baktım Selvi *ye guluyordu bana, ben

de gulumsedim. O an dunyanın en mutlu insanıydım, doğum

gunune davetliydim ve benim icin ozel olarak kartı yollamıştı.

Eve ucarak gittim resmen, hayatımda ilk defa birinin

doğum gunune gidecektim, sınıfın en gozde kızının hem de

en havalı mekanda olan bir doğum gunune. Benden mutlusu

yoktu, kendimi gercekten cocuk gibi hissettim o an... Bazen

insanların pencerelerine bakıp bizim gibi yaşayan var mı derdim

hep, kardeşlerim yanımda olmadığı zaman cocuk olduğumu

unutuyordum coğu kez. Kurduğum hayaller, oyunlar,

cumleler hep kacmak, kurtulmak, gitmek uzerine oluyordu.

Ama kardeşlerim yanıma gelince o zaman benden mutlusu

olmuyordu... Ama işte onlar babaannemlerle yaşadıktan icin

o sıralarda sadece tatilde goruşuyorduk. Sonra zaten bir daha

aynlmamak uzere birleştik hepimiz cok şukur.

Eve geldim, akşam annem işten geldi masada oturuyoruz.

Benim konuşmam yasak olduğu icin annem gozume baksın

diye uğraş veriyorum ama kadın da gomulmuş tabağına donup

bakmıyor bile. O kadar heyecanlıyım ki hemen anneme

soylemeliyim, bir de oraya beni ancak annem goturebilir yalnız

başıma gitmemin imkanı yok. Artık bulaşıklan yıkarken

soyledim anneme, “sabah birkac işim var oradan sonra gelir

seni alınm evden” dedi. Hemen koşarak odama cıktım, ertesi

gun giyeceğim kıyafetlerimi hazırladım, hediye olarak babamın

bana aldığı hic takmadığım tokalan ve evdeki Budala

kitabını hediye paketi yaptım. Yorganın altına gecip ertesi gunun

hayalini kurdum, insanlarla nasıl konuşacağımı falan duşundum.

Ertesi gun benim icin bambaşka bir sayfa acılıyordu

resmen, artık arkadaşlanm bile olabilirlerdi belki. O tokalan

da kesin severdi, benim sacım yamalı eşek gibi olunca o tokalarla

daha da hastalıklı gorunuyordum... Ama o kıza cok

yakışacaktı, her taktığında beni hatırlayacaktı.

Sabah oldu, hafta sonu olmasına rağmen erkenden kalktım

hemen giyindim kıyafetlerimi kahvaltımı yaptım sonra

da elime aldım hediyelerimi annemi bekledim... Oğlen gecti,

şimdi gelecek dedim, gelmedi... Kapının orada surekli

bekledim durdum, gelmedi... Her cıtırtıyı o sandım,

gelmedi. Akşamustu oldu, saat surekli geciyordu, gelmedi...

İcimden yuze kadar sayacağım kesin gelecek dedim, gelmedi...

Artık hava kararmaya başladı, gelmedi... Doğum gunu

bitti, insanlar eğlendiler, hediyelerini verdiler ama annem gelmedi.

Akşam saat 9’da geldi, beni bayramlıklanmla koltukta

elimde hediyelerle gordu, “Ayyy ben unuttum ya seni” dedi,

ustunu giyinmeye gitti. O koltukta kaldım oylece, bu bir ruya

olsun uyanayım dedim, gideyim o doğum gunune diye dua

ettim. Ama maalesef gercekti, hicbir şeyi oraya gitmek kadar

cok istememiştim sanırım. Odama cıktım, elbiselerimi cıkarttım

ağlaya ağlaya uyudum.

İşte şimdi de kendimi o gunku gibi hissediyorum, icimden

yuze kadar saydığımda Erik gel lutfen, gel ve beni sev sadece...

Soluk Borumun İcinde Bir Şey Var,

Nefes Aldırtmıyor Bana,

Siktir Git Artık Oradan!

Sonunda Erik geldi, ilk gun beraber oluruz diye duşundum

ama beni aramadı bile. Buradaki numarası kapandığı icin

nerede ne bok yiyor bilemedim. Tek bildiğim şey donduğu

idi... Akşama kadar hop oturdum hop kalktım bekledim onu,

sonunda beyefendi aramayı aklına getirdi. Annesinin yanma

gitmiş de, kadın ona yemekler hazırlamış da, cok ozlemiş de

annesini, uyuyakalmış bilmem neymiş. Ya iyi tamam, ben İzmir’de

falan değilim hadi kalk gel dedim. Dunyanın en rahat

adamı bicimiyle “gelemem” dedi. “Annem şimdi kıyameti

koparır, zaten bundan sonra seninleyim bırak şu yaşlı kadının

gonlunu edeyim. Bu kadar bencil olma yalvarırım” dedi.

Yani aslında biraz da haklıydı, neticede annesi yani, sanki

metresinin yanındaymış gibi bendeki afra tafra ne oluyorsa.

Cok ozlediğim icin sanırım, bir de o da benim gibi hissetsin

istediğimden, hemen gelsin beni gorsun istedim. Yani ben

olsam onun yerinde tuvalete bile gitmeden yanına koşardım.

Kızmamam lazım ama insan, daha doğrusu insanını bilmem

de ben, bencilim ne yapayım... En azından icim rahat artık

nasılsa hep beraber olacağız. Ben de bari bugunu arkadaşımla

gecireyim dedim. Onca ağdayı, sanki bu kız icin yapmışım

gibi hissettim biraz ama olsun. Valizlerimi her an Erik gelip

beni alır diye kapının onune yerleştirdim. Oturduk kızla beraber

actık bir şişe şarabı bir de Sezen Aksu şarkılarını başladık

icmeye. Sonra nerede kayış koptu, artık kacıncı şişeydi

hic hatırlamıyorum kendime gelir gibi olduğumda Erik’in

kapısının onundeydim. Uzerimde geceliğim, altımda spor

ayakkabılarım, yanımdaki kız benden beter o ev terliğiyle

cıkmış apartmanın onunde bekliyoruz. Bir ruzgar falan esti

sanırım, bir aydınlanma yaşadım, o an yanımdakine baktım o

benden Leyla koyver gitsin dedim, apartmanın onunde “Eriiikkkkkkk”

diye bağırmaya başladım, ben bağırıyorum kız “bu

kızı uzme orospu cocuğuuuuu” diye bağnyor. Millet cama cıkıp

bize bağırıyor, biz bir de onlara bağırıyoruz. Tam bildiğin

rezillik, cama annesi cıktı, hemen apartmanın icine kactık kızla.

Kendimi liseli kıza aşık bilardocu Bekir abi gibi hissettim

o an. Annesinin de sesini duyuyorum, “terbiyesizler saat kac

biliyor musunuz” diye. Yalnız bir sorun vardı, Erik ortaya cıkmadı.

Yani ne bileyim aramadı bile o an. O kadar cok bağırdık

cağırdık annesi duyduysa o kesin duymuş olmalıydı!

Lan Erik beni kandırdı mı yoksa? Annemin yanındayım

diyerek burada başka bir kıza mı gitti? Milletlerarası bir de

kendine taa buradan sevgili mi yaptı bu adam? Ya daha ilk

geldiği gun bana kazık mı attı, ya da o fotoğraftaki kızla dondu

de onunla mı şimdi, belki de Turkiye’yi gezdiriyordu. Sultanahmet’e

goturmuştur onu, yaa goturmesin onu bir yere... Bu

s a a tte zaten goturemez camiye de... Kafamda bir milyon tane

şey gecti durdu ve o gecişler esnasında kendimi kapılarının

o ra d a buldum, arkama da arkadaşım saklanmış, bir taraftan

da beni gazlıyor “hadi hadi hadi” diyerek, caldım kapıyı...

Kalbim boğazımda atıyor ama inşallah evdedir diyorum, gercekle

yuzleşmek istemiyorum cunku, yoksa ne yaparım diye

duşunuyorum bir yandan da. Yoksa gercekten oldurmem gerekli

onu, bir kere hapse duşsem hakime anlatsam bu durumu

direk bırakın kız haklı der. Kapıyı annesi actı, baya şaşkın

şaşkın baktı bana, ben de iceriye doğru kafamı uzattım oğlunu

gorebilirim umudu ile...

Bu sahneyi bir defa daha yaşamıştım, Erik’le kavga etmiştik,

eve kız attığını zannetmiştim, koştur koştur evine gitmiştim

ve annesini gormuştum aynen boyle... Sonra beni eve almamıştı

annesi sevmiyor diye, oksuz gibi kalmıştım kapının

onunde kibritci kız gibi beklemiştim bir daha acsın diye...

Annesinin bakışları cocukluğumu hatırlatıyordu bana, o yuzden

sevmiyordum, beni sevmemesini sevmiyordum daha

doğrusu. O cocuklarım benimle oynatmak istemeyen annelerin

bakışı vardı kadında. O bana her baktığında eziliyordum, hep

suclu gibi hissediyordum kendimi. Oğlu bir taneydi, oğlu cok

değerliydi ama ben sadece onu yokuşa suren bir sunepeydim

onun gozunde. Değersizdim, harcanabilirdim, sevilmeye değmezdim

onun icin. Aynen diğer anneler gibiydi, cocukları mukemmel,

calışkan, zeki, harika ama ben onların bu mukemmelliğine

golge duşuren bir zavallıydım sadece. Hayatımda

hic kimse beni o annelerin kendi cocuklarını sahiplendiği gibi

sahiplenmemişti, değerli gormemişti, kimseden korumamıştı,

belki de buydu o kadar nefretin sebebi. O bakışlarını yine

dikti ustume, baktı baktı baktı. Tek kelime gecmedi aramı z a

artık arkadaşım dayanamadı, “Erik gelmiş, gelmiş mi, yani

geldi mi, evde mi” dedi. Kız bile korktu kadından. Dudakla-

nnın kıpırtısını izlemeye başladım, kadın hic konuşmadı ama

sağa doğru burkup dudağını iceriye kafasını uzattı, “Erik”

diye biraz yukselterek sesini cağırdı, sonra yine dondu o kucumser

ifadesiyle baktı, iceriden sesini duydum “Banyodayım

cıkarım şimdi” diye. O sesi duydum ya nasıl rahatladım

anlatamam. Butun kemiklerim gevşedi bir anda, bizi iceri alsın

diye bir adım yaklaştım ki kadın omzumdan tuttu, “Yeter

bu kadar eğlence, evine git daha da ufalma bizim karşımızda”

dedi. Kapıyı suratıma kapattı.

Kapıyı suratıma carpması değil de, “bizim karşımızda”

lafı evlat acısı gibi koydu bana. Ben ucuncu tekil şahıstım

onlara gore, oyle ya ben kimdim ki zaten onların karşısında,

gecenin bir yarısı icip icip geceliğiyle kapılarına dayanan bir

manyaktım. Oğlu benim dengim değildi, kapının onunde bir

sure oyle dikildim, yanımdaki arkadaşım da bakakaldı, oylece

bekledik, bir umut belki Erik kapıyı acar dedim. Onu cok ozlemiştim

cunku ama acmadı. Gotumuze baka baka yanımdaki

kızla geri donduk, ^eri donuş yolunda hungur hungur ağladığımı

belirtmeme gerek yok sanırım.

Ertesi gun oldu lirik aradı, butun gece kafamda ona soyleyeceğim,

annesi icin kuracağım cumleleri biriktirmişken, adamın

sesini duyunca hepsini unutuverdim, tek istediğim yanma

gitmek oldu, sarılın.ılv isti> ordum ona, “hepsi gecti bak bitti”

demesini istiyordum. O kadar cok istiyordum ki bunları, telefonda

ne dediğim anlamıyordum bile. Oğlen yemek yiyelim

falan bir şeyler diyordu ba^ta, benim kafamda annesi gittiyse

valizleri bugun akşam gotururuz eve planı vardı... Sonra kelimeler

arasında birkac tanesinin birleşimi hic hoşuma gitmeyecek

bir cumlc oluşturdu. “3-4 gune kadar geri doneceğim

İngiltere’ye. Annem bende kalacak o sırada, ben sana gelirim

bu akşam, gece geri donerim eve” dedi.

Şimdi bu cumlede o kadar cok kınlıp dokulup parcalarımı

gotune sokacağım şey var ki! Geri donmek ne demek? Burada

kalmayacak mıydı bu cocuk, ben butun planımı buna gore

yapmamış mıydım? Bu bir, İkincisi ise, annesinin onda kalması

ne demek? Gece geri donecekmiş bir de... Ben daha ilk

cumleyi toparlayamazken ikinci darbe daha koyucu oldu.

“Geri mi doneceksin? Nasıl yani ee burada kalmaya gelmedin

mi?”

“Evet doneceğim, kısa bir tatil oldu bu farkındayım.”

“Ya sen bana donuyorum demedin mi buraya temelli?”

“Hayır, oyle bir şey demedim, sen oyle duşunmek istedin.”

Bu kadar kolayca soyleyiverdi, gideceğini de zaten aynı

ses tonu ve rahatlıkla soylemişti, şimdi de bunu aynı şekilde

yaptı. Peki o zaman beni neden arıyorsun, bana neden bunu

yapıyorsun orospu cocuğu, madem gelmeyeceksin, madem

olmayacaksın, madem kalmayacaksın neden benim hayatımın

icine sıcıyorsun? Ben sana ne yaptım be adam, gittiğinden

beri bir kez bile aramadım, ustune duşmeyeyim, boğulmasın,

bunalmasın, haklı cıkartmayayım dedim. Benimle evlenmek

isteyen de şendin, bana o hayalleri kurdurtan da sonra cok

normal bir şeymiş gibi, bakkala gidip geliyorum der gibi “gidiyorum

ben, evlilik icin cok erken” dedin. Buna da eyvallah

dedim, sonra da benle dalga gecer gibi terk ettin beni. Bunu

bile kabullendim ama bu da ne şimdi? Testerenin psikolojik

işkenceler cektiren versiyonu musun sen nesin anlamıyorum

ki! Senin gibi herifin anasını avradını sikerim ben, sen nesin

lan duduklu makama, kimin bokusun ki canının istediği gibi

oyun oynayabiliyorsun benimle? Bu kendine guven ne diye,

kaşın gozun yerinde okey ama bir bak kendine Allasen, yatakta

başarısızsın bir kere, tamam gec boşalan adam alna goturulecek

kadar kutsaldır da aynı pozisyonda iki saat kalınca alev

alıyor insanoğlu. Ne opuşmeyi biliyorsun ne on sevişmeyi,

direk cumburlop deliğe odaklanıyorsun, şenle yatağa girmek

bazen işkenceydi be. Zaten bir defa bile orgazm olamamıştım,

sen sevin kendini iyi hisset diye ve artık canım yandığı icin

oldum diyerek seni gazlamıştım. Sonra salağın tekisin, hala

annem annem diyen bir herifsin, tembelsin iş guc umurunda

değil, ayakların terliyor sonra, her gun carşaf değiştirmek

zorunda kalıyordum senin yuzunden. İki damacana su dokmuş

gibi oluyordu yatak. Sonra konuşamıyorduk iki kelime,

ne siyaset, ne coğrafya, ne genel kultur hatta magazin bile.

Parfumunu bile annen seciyordu, kulotlarım bile annen utuluyordu,

benimle yaşıyordun ama hala annem de annem diye

olup bitiyordun. Kavga etmeyi bile beceremiyordun, tartıştığımız

anlarda kopek yavrusu gibi pısıp kalıyordun. Sen geri

zekalının biriydin yahu, sen bir maldın, sen annenin dibinden

aynlamayan bir embesildin. Peki ben neden seni bu kadar

sevdim, neden bunca şeye evet dedim inan hic bilmiyorum,

bu da benim mallığım olarak gecsin kayıtlarıma.

Bunları soyleyerek telefonu kapatmayı cok isterdim ama

diyemedim, anlamayacak nasıl olsa dedim. “Erik, ben bu

ilişkiyi kafamda bitirmiştim zaten, buradaki yedek oyuncun

olmaya niyetim yok. Annenle sana mutluluklar, lakin ondan

başkasıyla mutlu olamayacaksın” dedim ve telefonumu kapattım.

Artık bitti, gormek bile istemiyorum onu, gorursem

biliyorum yine affederim, yine her şeyi bok ederim. Ama şimdi

tek istediğim bir daha hayatıma girmemesi...

Gidişi, geri donuşu kadar yakmıyor canımı.

Organlarım Gibi Seni de Bağışlıyorum;

İstediğin Kişinin Gozu Kulağı Olabilirsin

Tara bir hafta boyunca telefonumu hic acmadım, cok direndim,

cok acı cektim ama bu kez kararlıydım, bitmeliydi.

Ama Allah biliyor ya icimden geceni, istese gelirdi diye cok

bekledim. Arkadaşlarıma beni sorar, kimde kaldığımı hemen

bulur dedim. Ortak arkadaşlarımızın ağzının icine baktım durdum

bir kelime etsinler Erik’e dair diye ama maalesef. Sadece

gittiği gun haberini aldım, gitti diye... Gelmek yerine gitmeyi

tercih etti. Coğu kez yatarken hayal kurdum şimdi gelse, kapıyı

calsa, alsa beni yanında goturse. Ben gelemiyorum, kalk

sen gel dese diye bekledim, gelmedi.

Hayır, gelmediği gibi benim hayatımı da bir daha pic etti.

Ya aslında cocuğun da bir sucu yok, be geri zekalı PuCCa, sen

ne diye daha ortada fol yok, yumurta yok kalkıp onunla yaşarız

diye evini barkını terk edersin? Evinde kaldığım kızlan da

zorluyorum salonlarında yaşıyorum bildiğin. Allah'tan o kadar

şanslıyım ki kızlardan bir tanesi taşınacak, o evde kalacağım.

Gerci iyi şeyler de olmuyor değil, kardeşim yarın geliyor mesela,

o da artık benimle birlikte yaşayacak. En azından ev olayım

cozdum de Bıyıklı'nm yanına donmeyeceğim.

Dun akşam kızların arkadaşları geldi eve, nasıl yorgunum

anlatamam. Uyuduğum yer salon olduğu icin sesimi de cıkarmıyorum.

Oyun falan oynuyoruz boyle ama yorgunluktan

oleceğim o vaziyetteyim. Bir de sabahtan bir litre sinameki

otunun suyunu icmişim iki kilo vereyim diye, zırt pırt tuvalete

koşup duruyorum. Diyorum ki şu koşedeki koltukta kimseyi

rahatsız etmeden uyuyayım, kamımın gurultusunu duyuyorum

vazgeciyorum. Yaa o kadar korkuyorum ki uyku yani bu,

bir pırt yapsam rezil oldum demektir. Hayatım boyunca benden

cıkmayacak bir etiket bu...

Universitede bir arkadaşım vardı, yazık yavrum ortada bir

yerde kacırıverdi diye hala millet bununla anıyor kızı. Kız bir

gazetenin bolge bilmem nesi oldu, başarıya başarı demedi,

odule odul demedi ama ne zaman adı gecse “ahaha nasıl zortlamıştı

ya hayvan o gotten o ses nasıl cıkar abi, karının gotu

yırtıldı abi otuz kilo gaz cıkardı ahahah” deniliyor kızla ilgili.

Ne kadar doğal, insanlık hali desek de maalesef oyle değil,

osuruk onemli bir hadise. Cocukluğumda oğrendim ben bu

saldığımız iki dakika lahana gibi kokutan olayın aslında başımıza

neler neler acacağını...

Gece hayatı denen pis alışkanlığa ben bir ramazan gunu

başlamıştım... Hikayeye boyle de başlayınca devamında gaz

cıkardığı icin mafyanın eline duşen birinin yaşamı gibi durdu.

Aman neyse şimdi biz cocukken, ramazanlardan birinde

boyle bir moda vardı, millet teravih namazına gidiyor. Ben de

o donem yeni yeni kendime geliyorum, boyle artık ezik arka

sıra cocukluğundan bir kademe atlamışım. Kardeşlerimden

biri yanıma gelmiş, o gelince tabii bir kendine guven gelmiş

bana. Birkac arkadaş bulmuşum kendime, mahalleden oyun

oynamaya cıkıyoruz beraber ama bunlar surekli cami denilen

yerden bahsediyor, bir anlatıyor pic kumlan o camiyi, o

atmosferi, şey gibi geliyor, Laila, Reina dolaşmak gibi. Herkes

camide toplaşıyor, muhabbetler, komiklikler hep cami ve

namaz uzerine. “Ahahah Emineeee dun camide ne olmuştu

hatırlıyor musun?” “Kıs kıs kıs kıs evet evet hatırlıyorum.”

Buyuk merakla giderdim, ne olmuş ne olmuş diye sorardım,

o Emine denen şıllık iki elini beline koyar gozlerini devirir,

“soyleyemeyiz canım, soylesek de anlamazsın o bizimle ilgili”

derdi. Zor zar bulduğum arkadaşlarım bir bir benden kopmuştu,

hepsinin bir gece hayatı vardı; hepsi teravihe gidiyor,

orada gulup eğleniyorlar, arkamdan dedikodumu yapıyorlar,

yolda borek yiyorlardı. Ben ise balkondan ağlayarak onları

izliyordum. Zaten bunalımda bir cocuktum, icime kapanıktım,

o pic kuralannın da beni boyle ezmesi kahrediyordu kucucuk

bedenimi. Anneme desem “ben teravihe gidiyorum o

yee beybi” kadın direk ağzıma sıcardt, laik parmağını gozume

gozume sokarak, Cumhuriyet’in temel ilkelerini tek ayak

uzerinde saydınrdı bana. O zamandan bu zamana değişen tek

şey Refah Partisi’nin artık olamayışı yani. Hala aynı muhabbetler,

bir turlu gerilemek bilmeyen ulke, sakız orucu bozar

mı, dovmeyle abdest alınır mı, Saadettin Teksoy şeytan taşlar

mı? Neyse işte hal boyle olunca ben de her cocuk gibi yalana

başvurdum. Ustelik bu soyleyeceğim yalanla cennete girmem

garanti diye duşunerek vicdanım rahat rahat “anneeee ben

komşu kıza gidiyorum pasta yapmışlar gelicem hemen sonra”

dedim. Komşunun tuvaletinde abdest aldım, kızın annesi de

bana tulbendini odunc verdi.. Arkadaşım ve bir tane salak kız

kardeşi, bir de o Emine denen kaltak cıktık teravih yoluna.

Anam bir eğleniyoruz yollarda hoopidi hoppidi zıplıyoruz

tavşanlar gibi. Yalnız ben hoppidi sıcrarken azcık hava kacırdım,

okuldaki din kulturu dersinde de abdestin nasıl bozulduğunu

oğrenmiştim. Yani ben artık abdestsizdim. Şimdi kızlara

desem ben kabarcık cıkardım, buyuk trajedi, geleceği goren

de bir kızdım. Bir gun Facebook diye siktiri boktan bir şey

icat edilir. Okulunun hayran sayfası yapılır, ardından senin

icin “aaa şu sarışın kız osuruklu PuCCa değil miydi ahahah”

diye dalga gecerler dedim. O yuzden hic gıkımı cıkarmadan

buyuk sucluluk duygusuyla gittim camiye. Camiyi de yeni

yapmışlar hala inşaat alanı neredeyse, icerisini de bez gibi

bir şeyle ikiye ayırmışlar. Bir tarafında erkekler, bir tarafında

kadınlar duruyor. Biz bebeler de bahcede koşturuyoruz inli

cinli hikayeler anlatıyoruz birbirimize. Benim ağzım kulaklarımda

ama nasıl mutluyum. Hava karanlık ben dışarıdayım,

okuldaki hoşlandığım cocukları goruyorum. Bir de nedense o

zamanlar pek bir sevecen kızdım, her gorduğume aşık oluyordum,

hatta gormediklerime bile. İmamın bir oğlu var diye de

bahsediyorlardı cocuğu gormeden ben ona da vurulmuştum.

Ramazan aymdaydık ve populerdi imamlık, imamın oğlu da

rutbece yuksek bir mevkiydi neye benzerse benzesin. O

yaşta neye benzeyecek zaten Murat Dalkılıc’a mı? Tuyu cıkmamış

top kafalı bir cocuktu işte... İmamın oğlunu goreyim

diye yakalamac oynarken erkek tarafına kaymaya calışıyordum

derken bizi iceri toplamaya başladılar. Ahanda dedim,

sıctın PuCCa, abdestsizsin yuzun gozun carpım carpım carpılacak.

Nasıl kalbim gumbur gumbur atıyor ayakkabıları

cıkartıyoruz kapının onunde ama benim gozlerimden yaşlar

akıyor resmen, hemen Ahmet San gibi bir kadın fark etti beni.

Yetenek avcısı gibilerdir bunlar, nerede din yoluna kendini

harcayacak olan tip var şap buluverirler. Sonraki Kuran kursu

maceramda da kardeşimi keşfetmişti boyle biri. Geldi tuttu

kolumdan, şefkatli bir bicimde kafamı okşayarak “Ne oldu

sana boncuk gozlu, neden ağlıyorsun?” diye sordu, ya kadına

ne diyeceğim, “gaz yaptım carpılır mıyım teyze” desem herkes

duyacak. Hicbir şey diyemedim, ağlamaya devam ettim,

kadının gozlerine baka baka hatta oyle ki kadına sarılacaktım

o derece korktum Keto gibi yamulmaktan. Kadıncağız da iman

aşkı zannetti, “işte iman gucu, ağla kızım ağla o gozyaşlarının

hepsi hak yoluna bismillah” diye girdi iceri. Hak yoluna diye

bok yoluna gidecem lan ben, ağzım burnum carpım carpım

carpılacak teyze de diyemiyorum, yusuf yusuf atıyorum, bir

yandan ağlıyorum...

Gectik iceri sıralandık tespih gibi. Yuzumu kontrol ediyorum

yok, dupduzgun, yanımdakine soruyorum var mı

bende farklı bir şey, yok diyor. Dedim tamam yırttım, osuruğum

gokyuzune ulaşamadan suya donuşmuş. Perdenin

yanında duruyorum, seccadem yok hırkamı serdim yere,

onumde arkadaşımın salak kardeşi, yanımda arkadaşım. Bir

oh cektim, oh cekmemle bağırsağımı bir şeyin tetiklemesi

aynı anda oldu. Yine bir gaz baloncuğu dışan cıkmak icin

kamımda kıvrım kıvrım kıvranıyordu. Dedim nasıl olsa tepeye

ulaşmadan suya donuşuyor saldım sinsi sinsi onu da.

Arkadaşımla da daha namaz başlamadan perdeden bakalım

dedik, “PuCCa imamın oğlu yanındaki” diyince ben goklerde.

Cocuk da gotume benziyo o zamanın kriteleriyle ama olsun

napalım aşık olduk bir kere.

Sonra aslında bu caminin benim eğlenmem dışında bambaşka

bir şey icin var olduğunu hatırladım. Burada Allah’a

yakındım, okulun mudur odası gibi bir yer, istediğin kişiyi ispitle

mudure, gitsin ağzına sıcsın. Sucluysan azcık ağla uzul,

kendini akla ozur dile, “bi dahaa yapmıcam” de. Ohaa dedim

cok guzel vicdanen mesut gidebileceğim buradan. Hemen kafadan,

ispitlinecek insanlar listesi, suclanm listesi, aşık olduklarımın

listesi, bir de dilek listesini cıkardım. Namaz başladı

işte dualar ediyor imam, kaymbabam yani, benim aklımdan

dini butun bebeler yapmak geciyor. “Allahuuekber”, hayatımda

kimseye bu bebe kadar kadar aşık olmadım, “esselamu

aleykum ve rahmetullah”, şu anda yanımda, yarın hemen sıraya

E kalp P yapmalıyım, “el Fatiha” Fatiha’yı bilmiyorum bari

dua edeyim. “Allaam utanıyorum ama beni o cocukla evlendir

lutfen, dini butun bir insan, bence sen yaparsın, herild yani

yaparsın, annem de işten ayrılsın babamla yeniden birleşsin,

uvey babam olsun okey? Kardeşlerim hic yanımızdan ayrılmasın,

bi de halalarım konusunda bir şey yapar mısın? Yaptığım

her şey icin affet valla bi daha yapmıcam ama nolurrr bu

cocuklan evleneyim nolursunnn” diyerek duamı bitirdim. Eve

gidip en huzurlu uykumu uyudum sonrasında. Hem duam kesin

kabul olacaktı, camide, ettik boru mu? Hem de hayatımın

erkeğiyle yan yana oturmuş gibiydik...

İkinci gun yeniden ben komşuya gidiyorum diye cıktım,

yollarda hoppidi hoppidi hoplayarak eğlene coşa gittim. Yaka*

lamaclar cinli inli hikayeler, kıssadan hisselerle mutlu mesut

gecirdim o akşamı. Perdenin kenarında bir yer tuttum imamın

oğlunu beklemeye başladım, zırt pııt perdenin altından sokuyorum

kafamı, o sırada popoma şaplağı yiyorum bizim kadınların

birinden, bir daha sokuyorum adamlar bağırıyor bana ama

imamın oğlu yok. Namaz başladı kafam takıldı imamın oğluna,

bir hayaller kuruyorum secdede kafamı kaldırasım gelmiyor.

İşte bebe gelecek beni kurtaracak, herkesi dovecek beni cekip

alacak, uvey babamı oldurecek, Allah ona o sırada oyle bir

guc vermiş olacak, biz bu camide yaşayacağız, kira derdimiz

olamayacak, ustelik camide olduğumuz icin kotu insanlar gelip

bana zarar veremeyecek. Aptal aptal hayallere dalıp gittim

Oyle. Bilmediğim dualarda başladım kişisel dileklerimi yukandakine

anlatmaya. Ben bu imamın oğlunu yaptım Supermen.

Kalbim nasıl atıyor ama. Namaz da uzun baya anam eğiliyoPucca

rum kalkıyorum yok bitmiyor bir turlu. Sonunda bitti cıktık

dışarı yine boyle malak malak oyunlar oynuyoruz derken,

o şıllık, o kahpe, o pislik, o gozleri cıkasıca Emine ortusunu

omzuna atmış attıra attıra gotunu geldi yanımıza.

“Size bişi solucem ama aslaaaa kimseye soylemek yok,

birine soylerseniz anneniz babanız fakirlikten olsun, eviniz

başınıza yıkılsın, hayvanlar sizi ciğ ciğ yesin...”

“Taam valla billa tellaa solemiciz sole neee?”

“İmamın oğlu bana arkadaşlık teklif etti.”

Orada yıkıldım, beni sadece ilahi bir guc kurtarabilirdi, o da

gidip salak Emine’yi secmişti. Nefes alamamaya başladım,

kafamdaki ortu sıktı sıktı başımı, her yer donmeye başladı.

Kafam one eğik dondum teravih yolundan. Sonra orada olayı

anladım, benim osuruk buyuk ihtimal yukarı kadar cıktı. Vay

sen misin benim evime abdestsiz giren dedi ilahi adalet, benim

ağzıma sıctı. Caıpılmak dedikleri olay dedim sanırım bu,

ağzm burnun carpılmıyor ama carpılmış kadar etki edecek bir

şey yapıyor sana bu kozmik guc. Dedim neyse ben mahalledeki

Bora’ya aşık olmaya devam edeyim bari...

İşte ondan beridir, en buyuk korkularımdan biri birisinin

yanında pısst yapmak... Korkunc bir şey hele bir de kokuyorsa,

yani şimdi gozunde canlandırmak gibi olmasın ama

midem zaten feci halde bir cıksa insanlar burada gaz zehirlenmesinden

olebilir o derece... Kamımı tuta tuta gitmelerini

bekledim resmen. Baktım gitmiyorlar, gittim tuvalete klozetin

uzerinde sızıp kaldım. Yapacak başka bir şeyim yok gibi

gelmişti valla...

İn s a n ın K a rd e şi G ib isi Yok

Sonunda kardeşim yanıma taşındı ve ben dunyanın en

mutlu insanı oldum. Bir defa hem en yakın arkadaşım, hem

ailem, hepsinden ote bulaşıkları yıkayacak yahu...

Bu saf, hukuk fakultesini kazanmıştı, uc sene geldi gitti

sonra “beceremeyeceğim ben, hukuk mukuk yapamıyorum,

resim cizmek istiyorum” dedi, bu da son dakika aklına geldi

yani... Okulu yarım bıraktı, guzel sanatlara girmeye karar

verdi. İlk sene tabii falso, kazanamadı, bu yıl da benim yanımda

calışacak o sınavlara buyuk ihtimalle kazanamayacak

ama olsun. Yani yaptığı resimler icin yuzune karşı cok guzel

desek bile arkasından kahkahayı basıyoruz. Bir tek babam

durust davrandı kıza, “Sen bu yaptığın tablolarla bırak guzel

sanatı manatı, bunlan Menemen’de yol kenarında satsan iki

kuruş para kazanamazsın” dedi. O da babamın bir sanat cahili

olduğunu soyleyerek, onun yaratıcılığını baltaladığını duşuPucca

nup yanıma geldi. Şimdi de iceride başka şeyler deniyor, dergilerden

kestiği cıplak kadınlan yağlı boya ile tabloya falan

yapıştırıyor, ben de cok beğenmişim gibi “ya bu mukemmel”

diyorum. N’apayım yahu, işin ucunda bulaşıkları yıkaması

var.

Kardeş dediğin şeyin dunyaya geliş amacı bence ablalanna

daha mutlu bir yaşam surdurmeleri olmalı. Yani ne bileyim

mesela copu kardeş doker, bakkala kardeş gider, manitayla

buluşulacaksa evdekileri kardeş zapt eder. Ama her iyiliğin

bir kotuluğu vardır, ablaların canla başla aldıkları butun kıyafetlerini

hunharca kullanırlar. Sanırım bizimkiyle de aramızdaki

tek sorun bu kıyafet mevzusu. Yani sadece bundan kavga

ediyoruz, o bir kıyafet canavarı gercekten. Sadece kendisi

giyse iyi, butun arkadaşlarına da giydiriyor, Allah’tan Facebook

diye bir şey cıktı da fark ettim bu durumu. Albumlerine

bir bakıyorum kızların hepsi PuCCa koleksiyonundan giyinmişler.

Yine de en sevdiğim canım ciğerim odur, doğduğu

gunden beri ikimiz bir gotun ayrı lopuyuz o derece yakınız ve

ayrılmayız birbirimizden. Aramızda iki yaş olduğu icin zaten

cok rahat anlaşabiliyoruz abla kardeş olduğumuz sadece ev

işi yaparken aklımıza geliyor, o da benim aklıma geliyor daha

doğrusu.

Cocuğuz, o zaman bu ve erkek kardeşim babaannemlerde

kalıyor, ben annemin evinde. Her gun dua ediyorum Allah’a

bizi birbirimizden hic ayırma diye, yazlan birleşiyoruz

ama her yaz sonunda kıyametleri kopartıyoruz, aylarca yatak

doşek hasta yatıyoruz ayrıldık diye. Sonra onu da yanımıza

verdiler, biz beraber okula gitmeye başladık bununla. Beni

bir gor nasıl mutluyum, nasıl gururluyum. Bunu sınıfına bırakıyorum,

teneffuste koşarak sınıfının onune gelip cıkmasını

bekliyorum. Her gun beraber bahcede oturuyoruz, okuldan

eve el ele Teletabiler gibi donuyoruz. Bir gun her okullu kız

gibi bu salak bitlendi. Ama nasıl bit anlatamam, sacları da

cok guzel belinde ve dalgalı, denizkızı gibi sacları var adeta.

Onume alıyorum bitleri temizlemeye calışıyorum yok bir

turlu temizlenmiyor. Anneme de soylemek istemiyorum, bizi

ayırır diye korkuyorum. Bari ayırırsa beni de onun yanında

gondersin ben de bitleneyim diye, her gun yanında uyuyorum

ama maalesef o lanet bit bir turlu bana bulaşmıyor. Kızın o

guzelim sacları sirke ve o kucuk iğrenc boceklerle dolu. Ayy

iki tırnağımın arasına alıp cıt cıt cıt yapa yapa kac gece uyuyamadık

ama yine yok, o bitler bana mısın demedi anacım,

hala ilk gunku yerlerinde durdular. O zamanlar da birinden

duymuşum sinek ilacı biti olduruyor diye. Şu sinek ilacı arabaları

var ya, onların peşine salıyordum kızı koş koş bitlerin

olsun diye bekliyordum, sonra yine kafasını dizlerime koyuyordum

ama maalesef o bocukler hala cipil cipil bana bakıp

duruyorlardı oradan.

Sivri zeka ben, dedim şimdi sinek ilacı az gelmiştir bu

kıza, gittim bodrumdan gaz yağını aldım saclarına boca ettim,

her tarafını yıkadım boyle ama olecez orada o kokudan.

Artık baygınlık geciriyorduk ki gitti kardeşim, makas getirdi

“kes gitsin abla, yoksa bizi ayrı yerlere gonderecekler yine”

dedi. Ben de tamam diyerek kırt kırt kırt kestim yamuk yumuk

kızın saclarını. Evdekiler anlamasın diye de bere taktım

kafasına, sonra annem işten eve geldi, kapının orada kalp

krizi geciriyordu, “bu koku ne, ev yanacak, bi yer acık” diye

cığlık atmaya başladı, mutfağa giriyor yukan banyoya cıkıyor

koşturup duruyor biz de kapının orada şaşkınlıkla onu izliyoruz.

Aldı bizi bahceye cıkarttı, ev patlayacak diye de cığlık

atmaya devam etti. “Anne yok gazyağını doktum” deyince

once bir tokat attı bana. Sonra kan beynine iyice geldi, kardeşimin

beresini gordu, indirdi onu. “Sen ne yaptın kardeşine”

diye tırnakların! kollanma gecirerek beni sallamaya başladı,

kardeşim hemen tuttu kolundan “ben kestim bit vardı” dedi,

bu kez bir daha cığlık attı, “pislik misiniz siz” diye kafasını

kaşıyarak bir kriz daha gecirdi. Biraz kendine gelince ise aldı

bizi goturdu kuafore. Kardeşimin sacını erkek cocuğu gibi

kestiler, onu aynadan bir gordum dudaklarını bukup kendini

izliyordu. Dayanamadım, benimkini de kesin dedim. Akşam

da sarılarak uyuduk, “buyuyunce prenses gibi saclarımız

olacak, upuzun hic kestirmeyeceğiz hem de” diye hayal kura

kura uyuduk. Sonrasında cidden onu bildim bileli saclan hep

uzun oldu, bir daha da bitlenmedi zaten.

Dunyanın en saf kızıydı, her turlu kandırıyordum onu, ne

desem inanıyordu, hic sorgulamıyordu bile. Şimdi de oyle,

iceri girsem misal “Abdullah Gul aradı, yarın akşam yemek

varmış koşkte gelin diyor” desem hemen “ne giyecez ya

bizzz” diye atlar, hic lan bu kız yalan soyluyor diye duşunmuyor.

Onu o kadar cok kandırmışım ki bazen soylediğim

yalanlan bile unutuyorum, dun millet bize gelmişti toplanmıştık

film falan izliyoruz. Konu nereden, nasıl acılıp dramatik

mevzulara geldi hatırlamıyorum ama bu durdu, “ablamın

arkadaşının başına bir şey gelmişti, aklıma geldiğinde bile ağlıyorum”

dedi. Ne gelmiş lan benim arkadaşımın başına diye

duşunurken anlattı hikayeyi. “Kız kendisine yeni bir cizme

almış, sadece bir kere giymiş o cizmeyi sonra bir gun işe gitmek

icin hazırlanırken bir bakmış kardeşi kendisinden once

giyip cıkmış cizmeyle. Bu hemen telefon etmiş, ‘bundan sonra

aklın varsa gorunmezsin gozume, o cizmeleri bana sormadan

nasıl giyersin, yeter artık şenle uğraştığım’ diyerek bir ton

şey soyleyerek kapamış telefonu. Sonra işe gitmiş kıza sinirli

sinirli, ardından bir telefon gelmiş ‘kardeşiniz trafik kazası

gecirdi, şu an hastanede hemen gelin’ diye. Koşa koşa gitmiş

hastaneye ama yetişememiş kardeşi olmuş. Kıza eşyalannı

verirken cizmeyi de vermişler, kafayı yemiş sonra o cizmeleri

parcalamış elleriyle, ‘keşke yaşasaydın da bunlar senin olsaydı,

keşke yaşasaydın da hep giyseydin’ diye.”

Oyle bir anlattı ki bunu ağlamaya başladık orada, bi yandan

da hatırlamaya calışıyorum lan bu hangi arkadaşımındı,

ben niye hatırlayamadım derken olay aklıma geldi. Bu salak

kendisine bir ayakkabı almıştı ve manyak gibi ayakkabısını

hic giymiyordu, ozel gunler bilmem neler diye saklıyordu.

Ben de sabahlan giyip cıkıyordum gizli gizli. Bir gun yakalarsa

falan kıyameti kopartmasın diye bu hikayeyi uydurup

anlatmıştım. Hani ayakkabıyı goremezse yerinde, ablamdan

değerli mi desin dedim. Sonra da unutmuşum, hayatta en cabuk

unutulan şey soylediğin yalanımdır zaten o yuzden bu da

aklımdan silinip gitmiş. Şimdi orada millet boyle duygulanmış,

uzaklara dalmış gitmiş, kardeşlerine yaptıkları kotulukleri

duşunuyor, oturup “ehehe seni nasıl kandırdım kereste”

desem yakışık almayacak, o sebeple sustum oyle bekledim.

Kızcağız belki de bu hikaye yuzunden hayatı boyunca beni

kırmamak icin cırpınıp duracak ama n’apalım... Ya dur ben

kardeşime bir rumuz bulayım en iyisi, kendisine Zodyaklı diyor,

Zodyaklı olsun rumuzu evet...

S o n ra sı m ı, S o n ra s ı Guzellik..

Ruyamda bir tane bardak bulmuşum, icindeki su hic bitmiyor.

Lıkır lıkır su iciyorum, surekli ama hic doymuyorum

o suyu icmeye... Bir uyandım ağzım kupkuru boyle deli gibi

susamışım... Yalnız bir gariplik var ki sanırım uyandığım yer

yaşadığım ev değil. Koltuğun kenarına suratımı iyice dayamışım,

elimi de uste atmışım, koltuğun desenini hayatımda

ilk kez goruyorum. Sonra birazcık kendime geldiğimde oraya

sıkıştırıldığımı fark ettim ve bir esmer el belimdeydi, esmer

olduğu kadar baya da kıllı bir kol takip ediyordu eli. Adamın

biriyle yan yana yatıyordum, hic bilmediğim bir koltuktaydım,

sanırım pipisi popoma değiyordu... Gozumu bir daha

kapadım, belki ruyadayımdır diye ama actığımda tekrar anladım

ki ruya değildi. Şu an bir erkekle yatıyordum ve bir

şeyler hatırlamaya calışıyordum. Eline bir daha baktım, yok

daha once gormediğim bir el. Sonra ustumdekilere baktım

kıpırdamamaya calışarak, her şeyim tastamam, elimi altıma

doğru goturdum, cok şukur alttan cıtcıtlı badim yerinde duruyor

altında da denemek icin giydiğim -şukurler olsun- Penti'm...

Şoyle goz ucuyla bir daha baktım, corap harbiden kacmamış,

Abduş’un bile cart diye goturemediği corap sekse bile

karşı gelmiş, yani bir şehir efsanesi daha doğrulandı. Gercekten

kacmaz corap var ve ben gece sevişmemişim. O zaman

burası kimin evi ve beni sıkıştıran bu adam da neyin nesi?

İşin en zor kısmını atlattığıma gore adamm kim olduğuna

bakmam lazım, gece sanırım cok icince orada bulduk da neden

bu eve gelip burada sıkış tepiş yattık onu anlamadım. Bir

de acaba hangi semtteyiz, ben eve nasıl gideceğim, en onemlisi

cuzdanım, cantam, telefonum inşallah yerindedir... Cok

guzel bir erkek parfumuyle arasına karışmış kusmuk kokusu

geliyor burnuma, parfumu de bir yerden hatırlamıyorum,

arkadaşlarımdan biri desem yok yani. Geceyi hatırlamaya

calışıyorum, off her şey aklıma parca parca geliyor. Yavaşca

donmeye calıştım, once pipisini dayadığı gotumu iyice kendime

cektim, sonra elini belimden hic oynatmadan yanımdaki

adama doğru donmeye başladım, donduğumde o kadar dipdibeydik

ki bir anda algılayamadım, burnum burnuna değiyordu

cunku, tek kişilik cekyatta iki kişi uyumuşuz, sinirlenerek

kafamı geriye cektiğim an kim olduğunu gordum, ayy Allah

kahretsin ya, bunu nasıl yapabildim diye elini belimden bir

hışımla ittirdim, cocuk gozunu actı o sırada. “Kalk şuradan,

neredeyim hemen soyle iğrenc pislik herif’ diye bağırmaya

başladım, adam ağzımı kapatmaya calıştı, daha da sinirlendim,

ittim aşağıya doğru, cekyattan yere duştu, kalktım nerede

olduğumu anlamaya calıştım, bazı bolumleri hic hatırlamıyordum

ama olayın gidişatını, bizim nasıl karşılaştığımızı

hatırladım. Hatta en başından beri olanı anlatayım...

Kesinlikle yukarıdaki yaşanılan her şeye bir denge vermiş.

Her şey dort dortluk giderken, ufacık bir olay oluyor ve bir

anda sıcışa geciyorsun. Ya da dibe batmışken bir anda cıkıyorsun

hic beklemediğin zamanda ustelik. Evim barkım yok,

rezillik diz boyu ben ne halt edeceğim derken kısa bir surede

neredeyse hayatımı toparladım. Normalde bu olayı on senede

yapamazdım, hem uşenirdim hem şansım acık olmazdı genellikle.

Bir tane bile satılmaz dediğim kitabın satışı o kadar iyi

gitti ki ben bile inanamadım. Erik’le kafam oylesine meşguldu

ki bu hayatımın fırsatını bile anlayamadım resmen. Var ya,

gotumu yırttığım, bir tane torpil bulmak icin cırpındığım gazetede

koşem bile var artık. Kriz var diye işten cıkartan kanallardan

“ilk bizde cık TV’ye” diye teklifler yağıyor ve ben hala

Erik beni terk etti diye uzuluyorum... Kafelerde falan kızların

elinde goruyorum kitabı kalp krizi geciriyorum heyecandan

ya da hayran olduğum adamlar bana “super yazmışsın” diyor,

felc geciriyorum. Hayatımdaki diğer guzel şeylerin farkına

varmaya başladım sanınm, ev olayını da cozdum, beraber

kaldığımız kızlardan biriyle ayrı eve cıkmaya karar verdik,

yanımda da kardeşim var ustelik, o kadar huzurlu ki icim

surekli dağa taşa vuruyorum aman bir sorun cıkmasın diye.

Ama işte taşındığımız evin kirası biraz tuzlu, bi de Etiler’de

olunca eşya konusunda sıkıntı cektim, hayattaki tek varlığım

valizlerim cunku. Onlardan da nefret ediyorum artık, habire

yanımdalar, habire dolup dolup boşalıyorlar. Bir sure odamda

yatak yok yani, salon koltuklarının birinde kıvrılıp uyuyorum.

Aman yatak olsa ne yapacağım ki, aylardır bir faaliyet de yok

benim cancağzımda. Garibim oyle oksuz kaldı, o da boynu

bukuk bana bakıyor, atacağım hamleyi bekliyor. Ama o kadar

yorgunum ki vallahi icimden de bir adama donup bakmak gelmiyor.

Bazen birileriyle tanıştırıyorlar beni, once birbirimizi

tanımak icin gotumuzu yırtacağız, beğendirmek icin yalan-

lar atacağız, sonra alışacağız ve sonra yitip biteceğiz, değmez

bunun icin yorulmaya diyerek es geciyorum. Biraz nefes almam

lazım sanırım, kendimi toparladıkca daha dağıtıyorum

ama bu kez gerekli her şey bu kadar guzel giderken, şimdi bir

de bununla bozmak istemiyorum. Boyle arkadaş gezmeleri,

tozmaları bilmem neleri mutluyum hayatımdan... Her gun dışarıdayım

neredeyse ya aslında onları bir kessem yatağı bırak

kendime yeni oda bile yaptırırım da kalsın ya boyle daha iyi

diye duşunuyorum.

Hah bu şekilde hayatımı toparlamışken ben, hayat tesaduflerle

dolu derlerdi inanmazdım, ya bu arada bu sozu bilmem

kac senelik hayatım boyunca en az 100 kez kullanmışımdır.

Ve hala utanmadan inanmazdım diyebiliyorum, neyse akşam

dışarıya cıktık kızlarla topluca, Seks and the Fikirtepe

staylamızla fınk atmaya başladık. Yakışıklı radarları, bekar

erkek paylaşımları, tehlikeli erkek uyanları derken gece baya

guzel geciyordu... Sonra mekanda başka arkadaşları gorduk,

onlara doğru yol alırken, yanlarında duran cocuğu bir yerden

hatırlıyorum diye boyle kendi kendimi yemeye başladım.

Bir de karanlık icerisi ama boyle kesin tanıyorum cocuğu o

derece eminim. Bakıyorum surekli, o da bakıyor, nereden,

nereden derken, memesini gostererek kapatma işareti yaptı.

İşte o an hatırladım bu geri zekalıyı. Olimpos’ta cantamı

fırlatan, manitasıyla surekli halvet halinde olan ve mememi

goren mal. Yanında bu kez kız arkadaşı yoktu ve gozleri fıldır

fıldır donuyordu salağın. Kafamı cevirdim hemen, kızlara

doğru donup dans etmeye devam ettim. Sonra cocuklardan

biri “Aaa sen Ceri’yi tanıyorsun değil mi?” dedi, “nereden

tanıyacağım be o salağı” deyince anlattı bana kim olduğunu.

Meğersem Twitter’da yazan popili bebelerden birisiymiş bu,

baya seveni sayanı var yani. Vayy dedim sen dur, benim kim

olduğumu bilmiyor diyerek, hemen telefondan buna mention

attım, “off amma keko bişiymişsin sen, o esmer kız sana sumuğunu

atmaz” diye yazdım. O da anında bana cevap verdi

“sen once memeni kapatmayı oğren”. Yani kim olduğumu biliyordu,

tabii cocuğun kim olduğunu gelip bana soyleyen tip,

benim de kim olduğumu ona soylemiştir Allah’ın emri yani...

Sonra ben yine ictim ictim ictim... Geceye dair hatırladığım

tek şey en son taksinin icine kusuyordum ve adam bize bas

bas bağırıyordu.

Şimdi buradaydım, burası kimin evi haberim bile yok ama

bu beyni kuşbaşı et doldurulmuş tiple sarmaş dolaş uyumuşuz.

Allah’tan uyumuşuz sadece, hayır bir de malum artık

sevgili olaylarına girmeyince ben pıtırcığı biraz ozgur bırakmıştım.

Yani orası hic hoş durumda değildi, ertesi gun “benim

adım orman” şarkısını bana soylemesini istemezdim bu

okuz oğlu okuzun. Cantamı arıyorum bulamıyorum bir turlu,

“cantam nerede, bana taksi cağır gidiyorum hadi” diye bir tur

daha bağırdım. Once bir uyku sersemi cantamı aramak icin

boyle bakındı sonra o da kendine geldi, “lan sen ne aptal bir

kızsın, cantan icerideki odadadır, arkadaşın iceride uyansın

gidersiniz dur işte.” Kapıya doğru elimi attım, “Madem arkadaşım

iceride sen niye sapık gibi yanıma sokuldun pislik!”

diye bir bağırdım, hayır bir de odada bir tane daha koltuk var,

kucuk bir oda boyle, ikili bir de uclu cekyat var orada yatmışız

biz, acmamış bile beyefendi, cukunu surtmek icin. Kim bilir

ben uyurken memelerimi bile ellemiştir, pislik cinsi sapık...

Kapıyı tuttu bu cıkmamam icin “Ya arkadaşın iceride musait

olmayabilir bir dur, oyle lak diye girme. Meraklı mıydım

sanki burada uyumaya.” Lan madem meraklı değildin ne diye

gotume girdin domuz! “Ya bu nasıl iş, arkadaşım yanda ben

burada, ne sandınız siz bizi pislikler ac şunu kızı alıp gideceğim

buradan, seni de polise şikayet edeceğim. Kim bilir can-

tamdan para bile almışsındır, Olimpos’ta gorduğum an anlamıştım

senin ne icim bi adam olduğunu cekil ac şu kapıyı.”

Bir sinirle baktı bana orada, ayyy o kadar korkunc baktı ki

beni dovecek gibiydi, actı kapıyı cıktım dışarı, ben cıktım, kız

da karşı odadan cıktı “ne oluyor ya ne bağırıyorsunuz” diye.

“Kalk gidiyoruz, polise gidicez hadi” diye tuttum kolundan.

Sonra kız beni oturtturdu ve hatırlamadığım butun detayları

bir guzel anlattı. Anlatmadığı yerleri de videoya cekmiş izleterek

tekrar yaşattı. Blair cadısı gibi bir sahne oldu orada...

Gece boyunca ben bu cocuğa sarmışım, video da masanın

uzerinde dans ediyorum bunu yanıma cağırıyorum, cusseme

bakmadan hop hop zıplıyorum kucağına. Sonra biraz benle

ilgilenmediğinde “yaa sen gelsene yanıma şiiii gelsene yaaa”

diye yanıma cağırıyorum. Bildiğin dort yaşında arsız şımarık

cocuk gibiyim, gece de tutturmuşum yalnız uyuyamıyorum

beni uyut oyle git demişim. Ayy tam bir orospuyum yani,

adam da yanımda uyuyakalmış. Sarhoş olduğum zaman belli

bir noktadan sonrasını hic hatırlamam. Her sabah bana neler

yaptığımı anlatırlar abartıyorlar der gecerim. Ama bu kez anladım

ki benim asla icmemem lazım, asla hem de. O kadar

cok utandım ki orada, adama hem sapık dedim hem tecavuzcu

yerine koydum, bir de hırsız muamelesi yaptım. Ozur dilerim

demek icin dondum, hala o bakışlartyla bana bakıyordu, “ya

ama sarhoş muşum tamam buyutme işte” dedim ama o gene

de bakmaya devam etti... Hayır, suclu ben oldum bir de ona

yanıyorum sarhoşmuşum ne yapabilirim, boyle bir olayda

onların beni adam gibi yatırıp, uyutması lazımken. Beni masaların

ustlerine cıkartıp oynatmışlar, dalga gecmişler sonra

utanmadan bana gosteriyorlar bir de pis pis bakıyorlar. Geri

zekalılar.

B a şın On e E ğ ilm e s in A ld ırm a P uC C a

A ld ırm a , P uC C a A ld ırm a Vayyyyy!

Sabah kapının icli icli calmasıyla uyandım, delikten baktığımda

iki tane yarma gibi herif kapının onunde bekliyordu.

Daha doğrusu bir tanesinin eli zilin uzerinde takılı kalmış

beynimi sikiyordu, kapıyı acıp “ne var lan ne” demeye kendimi

hazırlamıştım, actım tam bağıracakken adam “Emniyet”

deyince benim popo yağlan bıngıl bıngıl atmaya başladı. Polis

neticede, insan ister istemez korkuyor, cocuklan bile “seni

polise veririm bak” diye buyutuyorlar daha ne olsun. Bin tane

şey kafamdan gecti o sırada. “Kimliğimi nerede duşurdum

acaba, ahan da biri fabrika soydu ustume kaldı ne bok yicem

şimdi. Ya abi bir kere salaklığıma denk geldi, boş senede imza

atmıştım taa universitedeyken ondan mı geldiler ki? Bilmeden

birini mi oldurdum acaba, sarhoşken falan olabilir yani,

kimi oldurdum lan? Ya biri olduyse bana onu haber vermek

icin geldilerse. Allah’ım ne olur eski sevgililerimden biri olmuş

olsun ailemden biri olmasın. Lan acaba arkadaşlarımdan

biri oldu de katili mi arıyorlar, katil ya etrafımızdakilerden

biriyse ya bizi de keserse? O Oğuz mandası kesin seri katildir,

kesin yani, bir insan yedi bin lira maaş alıp her gece ucuz bira

mı icermiş. Butun parayı silaha veriyordur pic! Biliyordum

ahan da katil o!” diye kendi kendime ic sesimle paranoyakcılık

oynarken, adamlar cuzdanındaki amblemi gosterip iceri

gecebilir miyiz dediler. Ben de saf saf aldım iceri herifleri...

Salona gecti adamlar, ya ev de oyle kotu ki akşam camaşırları

yıkamışız kulotları koltuğun uzerine asmışız. Evde uc

kız yaşayınca salon adeta Bedri Baykam sergisi gibi olmuş.

Peteklerin uzerinde gecelikler, sutyenler koltuk kenarlarında

duruyor. O kadar cok renkli ic camaşırımız varmış ki adamlar

genelev işlettiğimizi duşunecekler diye korktum. Bir panikle

hooppp hepsini topladım attım icerideki odaya. İceriye gittim,

Zodyaklı hala uyuyordu, sessizce uyandırdım. “İceride

polisler var sakın cıkma dışarı, bekle burada bir şey olursa

sana cağrı atcam hemen polisi ara” dedim, gectim iceri. Sanki

evde yalnızmışım gibi. Korktum bir de, paldır kuldur girdiler

eve adamlar, gosterdikleri amblemin orijinal olduğu ne belli,

bir de hemen cekti herif geriye. Gerci hoş on saat gosterse de

anlamam ya. Bir orijinal cantayla sahtesi arasındaki farkı şıp

diye anlarım ama bu biraz zor tabii... Belli mi olur abi, belki

de hırsızlar, sapıklar ohh keka cuzdana demirden bir yıldız

koy sonra gir istediğin eve... Gectim salona oturdum kapıya

yakın koltuğa, pis pis ne mal olduklarını anlamaya calışarak

baklım onlara. “Erik xxx’i tanıyor musunuz?” dedi, benim o

an kanım dondu, az once eski sevgililerim olsun duam kabul

olmuştu sanınm. Hicbir duamı umursamayan yukarıdakinin

panik halinde duşunduğum şeyi umursayası gelmişti.

Adam olmuştu, artık yoktu. Daha gunler once nefret ediyordum

ama olmesini isteyecek kadar değil. Olmesini istediğim

eski bir sevgilim vardı ama bu Erik değildi. Cunku acısı

daha cok tazeydi, adam gibi nefret bile ettiremedi kendinden,

keşke yaşasaydı, Allah’ım nasıl olur diye kendi kendime sorular

sorarken, adamlardan biri “İyi misiniz?” dedi, kafamı

kaldırdım, “bir şey mi oldu yoksa ona” dedim. ‘Tanıyor musunuz,

şifresi calındığı icin başvurmuş bize, gelen İP’ler sizin,

ondan rahatsız ettik sizi” diyince bir oh cektim.

Tee ne zaman Erik’le daha ilk gunlerimizde boyle, ben de

her guven sorunu yaşayan genc kız gibi, mailini kırmaya calıştım.

Kırmak bile denmez, hak etti denir. Adamın gizli sorusu,

“en sevdiğiniz tarihsel kişilik” cevabına “Ataturk” yazdım

tak acıldı. Yani şimdi bu hack’leme sayılmıyor bence, direk

bana şifreyi vermiş sayılıyor. Amaan işte acılınca maili once

bir gecmişten bugune kadar olan maillerini okudum. Adam

beş sene boyunca bircok maili silmemiş. Eski sevgilileriyle

yazışmalarından başladım okumaya. Sonra msn’ini actım,

kızların hepsini tek tek silecektim ki kuzeni oradan bana “Erik

şu an yanımda sen kimsin?” diye yazınca panikledim, hemen

şu kontor isteyen şebekeler oluyor ya, maili hack’leyip listesindekilerden

para kontor istiyorlar. Hah benden şuphelenmesin

diye kalktım sivri akıllı ben, kişisel iletisine bana kontor

yollayın yazdım. Kuzenine de google’da ilk bulduğum banka

hesap numarasını yolladım “para yollayın buraya” diye. Ardından

da hemen kapattım msn’i.

Ertesi gunde Erik’le buluşacağız, Kadıkoy iskelesinde bekliyor

beni, gittim hoplaya zıplaya yanına “savcılığa gidiyoruz,

gel” dedi. Aha dedim, sıctın kızım PuCCa, şimdi ne bok yiyeceksin

adam sana dava acacak. Hicbir şeyden haberim yokmuş

gibi davranarak sorular sordum, salak salak şımarıklıklar

yaptım. Derken girdik iceri, bu olayı anlattı bana, bir de sinirli

nasıl var ya burnundan soluyor resmen. “Allah onların belasını

versin, kırıyorlar boyle şifreleri para pul somuruyorlar.

Korkulan da yok pezevenklerin, gorecekler onlar gunlerini”

diye hoykuruyor resmen. Niye bu kadar dellendiyse de anlamadım,

mailinde onemli bir nane de yoktu ki, iki uc tane eski

manitadan gelen aynlık sonrası sitem mailleri, birkac tane fotoğraf,

kalanı penis buyutucu reklamlan. Amma olay cıkardı

bunun icin, şimdi adama oturup abartma falan desem benden

şuphelenebilir diye o celallendikce ben gazladım, “Ver ya

şerefsizleri ver mahkemeye, itlere bak şu cesarete bak! Sen

susarsan ben susarsam nasıl cıkanz karanlıktan aydınlığa, ver

bebişitn dilekceni ben yazayım” dedim, kendi sonumu kendi

el yazımla yazdım. Bir guzel yazdım o dilekceyi, sadece

kimlik numarası bolumunde bir rakamı yanlış yazdım, ne olur

ne olmaz diyerek... Sonra bu girdi iceri, savcıya mı ne olayı

anlattı bir guzel. Sonra yemeğimizi yedik, fingirdeştik falan

filan. Sonrasında birkac hafta korkuyla bekledim, ses soluk

cıkmayınca aman dedim msn kırmaktan kime ne olmuş ki peheyyy

diye umursamadım.

İşte PuCCa dun yediğin hurmalar, gelir bugun o koca gotunu

tırmalar. Şu an suclu ben gozukuyormuşum, şifre kınldıktan

sonra sadece benim İP’den girilmiş maile. Suclama

dolandmcıhk uzerine olduğu icin sadece şifre kıran biri değil

artı bir de dolandıncıyım. O verdiğim banka hesap numarası

da Kayseri’de bir reklam ajansına aitmiş, sadece dolandıncı

değil bir de ceteciymişim. Dedim sıctın PuCCa, hemen başladım

“Biz nişanlıyız zaten o dilekceyi de ben yazdım hatta.

Sonra akşam aldık şifreyi. Aynı evde yaşadığımız icin de tabii

sevgilim girdi cıktı nete oradan” dedim. “Sizi Emniyet’e kadar

goturmek zorundayız, şu an şupheli gozukuyorsunuz ifadenizi

alacağız” dediler. Hay hay diyerek cıktım onlarla Emniyet’e

doğru. Uğur Mumcu’nun katillerini bulamayan adalet,

Erik’in şifresini kıranı da nasıl buluyorsa, bir de evi falan da

taşıdım oysa ona rağmen buldular valla. Bir bana işliyor zaten

bu tur şeyler, millet soyar cırpar sokakta fink atar. Biz kırk

yılda bir hata yaptık, hemen alın beni iceri aman durmayın!

Bekleme yerinde dururken, icim icimi yedi, hapishaneye

duştukten sonrasını duşundum. Boyle bir şeyden de ilk ve tek

giren ben olurum herhalde, duşunce sucundan falan girsem

hadi bir havam olur da bunu insanlara da anlatamam ki. Sadece

ibretlik oyku diye paylaşılır. “Sevgilisinin mail hesabını

hack’leyen genc kız, on yıl hapis cezasına carptırıldı. ‘Yine

olsa yine yaparım, boru mu onun adı gizli soru zor bir şey

yapsaymış o da’ deyip, pişkin pişkin cevap veren genc kız

kameralarımıza da saldırmayı ihmal etmedi. Hapishaneden

cıktıktan sonra ‘Nasıl Lezbiyen Oldum’ adlı kitabım cıkartacağını

soyleyen genc kız ‘adalet istiyorum’ diye bağırdı.”

“İceride kadınlar beni ne bicim dover var ya, tembelin,

gotu iş tutmayanın tekiyim. Katiller matiller var bir de orada,

anlatamam ki durumumu. Girince bari, birini şişledim falan

diyeyim de havam olsun, ezilmeyeyim şimdi onca suclunun

arasında. Beni ziyarete gelirler mi acaba? Deniz Seki iceri girdiğinde

o topalak kafa zurnacı sevgilisine ne kufur etmiştim,

onun bile arkasında durmamıştı herif, beni de kimse ziyarete

gelmez şimdi. Bari incik boncuk alayım da Eminonu’nden

kendime, girince oraya kendimi takıya tokaya vereyim, cıkınca

da pazarlarda satarım onu” diye hayallere dalmışken,

iceriden cağırdılar beni, gectim oturdum, daktilonun başında

biri vardı, yanında da başka bir adam, o sordu, ben attım, daktilocu

yazdı.

Erik tabii İngiltere’de olduğundan adama ulaşamamışlar, o

yuzden sadece benim ifademi alıp bırakacaklarmış. Adamlar

cok umursamadı aslında da Erik’in olmaması biraz kotuymuş,

davanın kapanması icin Erik lazımmış, yoksa bu boyle surup

gidecekmiş. Ben hep şupheli gozukecekmişim. Şimdi Erik’e

soylesem, o sırada ben calmıştım şifreni diye, hayatta cekmez

davasını. Bir de salak cocuk, bir ton yalan soyledim, hepsini

tek tek ortaya cıkartır. Dedim İngiltere’de o, buraya gelmeyecek

ki “telefon acarız oyle hallederiz” derken tam, benim

telefonum caldı, arayan numaraya bir baktım, o Olimpos’taki,

sonra sabah yanında uyandığım geri zekalı arıyor. Kolyem

kaybolmuştu, arabada evde bir yerde cıkarsa arasın diye

vermiştim telefonumu. Buyuk ihtimal kolyeyi bulmuş, o an

aklıma bir şey geldi. Cocuğu meşgule attım, hemen numarasını

verdim. “Turkiye’deki numarası bu idi Erik’in, orada da

bu acık biz bununla konuşuyoruz” diyerek bunun numarasını

verdim.

Sonra da kağıdı imzalayıp koşturarak cıktım dışarı hemen

aradım bu cocuğu “Seni polisler arayacak, adın Erik, İngiltere’desin,

ben sevgilinim, şifreni o gece geri aldın. Davayı kapatmak

istiyorsun”. “Ne diyorsun sen ya” falan dedi, “hemen

gel beni Vatan’dan al, anlatırım cabuk ol, gelene kadar ama

sakın telefonunu acma yabancı numaraya.” Herif bir şey anlamadı

tabii yarım saat sonra geldi yanıma. Arabasına bindim,

kendimi James Bond’daki gizemli kız gibi hissediyordum.

Hoş ondan takriben yirmi kilo fazlam vardı ama olsun, olaya

kendimi nasıl kaptırmışsam “sur ve arkana bakma” demişim

adama, gidiyoruz, soruyor ne oldu ne bitti diye, anlattım ben

de.

Bu da ağzıma sıctı, boyle şey mi olurmuş, adamlar arasa

anlamayacaklar mıymış Turkiye’de olduğunu. Bu daha buyuk

sucmuş, neden onu karıştırmışını bu işe, adamı arayıp soylemeliymişim,

yediğim boku kendim temizlemeliymişim, o

boyle bir şeye alet olamazmış bla bla bla. Amaan sanki banka

soyacağız, alt tarafı aradıklarında, “davadan vazgeciyorum”

diyecek bu da iyice abarttı, idam edecekler gibi bir de korkPucca

tu salak. Sonra telefonu caldı, bilmediği bir numara ekranda,

bembeyaz oldu suratı ama nasıl var ya anlatamam suratıma

olu balık gibi bakıyor. “Her şeyi anlatacağım” dedi. Dur dur

ben hallederim dedim, aldım telefonu elinden, ya yanlış vermişim

telefonu bu bende kalan numarasıydı falan diyeceğim.

Artık ne yapayım yani, adam tirtir titriyor onumde, “kariyerim

bitti, iş hayatım bitti” deyip duruyor. Sanki adam oldurduk

korkak tavuk!

Actım telefonu, bir kız sesi “kontorum bitmiş Selen’den

arıyorum neden acmıyorsun yaaa” dedi karşıdaki ses, “Pardon

kimsiniz” dedim, “Ayy yanlış mı aradım xxx’i aramıştım

ama.” “Yoo yoo onun telefonu da siz kimsiniz onu soruyorum.”

“Pardon da sen kimsin asıl” diye kızla biz birbirimize

girdik orada, cocuk telefonu elimden almaya calışıyor ben

kıza bağırıyorum, “seviyeli konuş benimle bana bak gelmeyeyim

yanma” diye carlıyorum. Cocuk aldı telefonu kapattı,

sonra suratıma oyle bir baktı ki, o sabah uyandığımızdaki bakışın

aynısı.

“Nee? Vermeseydin telefonu halla halla.”

“Ya sen ne yapıyorsun, hasta mısın kızım?”

“Asıl sen ne yapıyorsun pislik, kız arkadaşın var o gece

sarmaş dolaş vay vayy vayyy... Kıza iyilik yaptım ben. Akıllansın

o saf yavrucak, kiminle birlikte olduğunu bilsin.”

“Ya sana ne bundan, sen n'apıyorsun ya, sen manyak mısın?

Bas git şu arabadan elimde kalacaksın yoksa, hasta ruhlu

karı!”

“O tatildeki kız di mi, yazık vallahi yazık kıza. Gitmiş senin

gibi adama inanmış, kontoru de yokmuş kızın, bak arkadaşından

arayıp guzel guzel de haber veriyor.”

Sonrası cocuğun sinir krizi gecirdiği yer oldu, bildiğin kriz

gecirdi, direksiyona falan vuruyor, kızı arıyor onla kavga ediyor

sonra donuyor bana sovuyor. Ben de ses cıkarmıyorum

n’apayım, hayatımın bokunu yiyip orada salak gibi bunun

numarasını verdim. Boyle var ya bazen beynim duruyor, gercekten

duruyor, paniğe kapıldığım an hep sacma salak şeyler

yapıyorum. Şu anda o anlardan biri, hic sesimi cıkarmadan

adamın sinirinin gecmesini bekliyorum. Beni elli kez arabadan

kovdu, bilmem kac kez kufur etti ama gurursuz gibi,

“sakinleş konuşalım bir” diyorum. Bir yandan da tırsıyorum,

tam şu an polisler ararsa bu sinirle anlatır, bir de dediği gibi

olursa bu da suc sayılırsa, polisi kandırmaktan da alırım ceza.

Bir sure gecti, arabayla Avrupa yakası turunu da attık o sure

zarfında, sonra adamın işe donmesi gerekliymiş ama o sinirle

onu da erteledi, eve bırakmaya karar verdi beni, anladı ki

yolda bir yerde inmeyeceğim cunku. Evi tarif ettim, kapının

oraya geldik, biraz daha sakinleştik.

Bu oturdu sakin sakin anlattı. “Bak kızım, şimdi arasınlar

ben o dediğin kişiyim desem bile bu adamdan bir imza isteyecekler,

yani sadece telefonda halledilmez. Başına daha doğrusu

benim başıma buyuk iş getirirsin. Avukat arkadaşım var

arayalım beraber, ne yapabiliriz konuşalım, tamam mı guzel

kardeşim, ne olursun ama sonra in arabadan ve bir daha beni

arama tamam mı ne olur.” Sonra aradı arkadaşını, Erik’in avukata

vekalet vermesi gerekiyormuş, ancak oyle cozulurmuş.

Bu da polis molis ararsa kimseyi tanımıyorum diyecekmiş.

Yapacak bir şey yok deyip, indim arabadan, adam da arkasına

bakmadan vınn diye cekti gitti.

Ben şimdi ne bok yiyeceğim ya... Umanm Emniyet’te buyuk

bir yangın cıkar ve butun dosyalar yanar, bilgisayarlar

erir ve bu olay unutulur. Ya da Erik olur ve dava kendiliğinden

kapanır. Acaba Erik’i mi oldursem, biraz uzulurum gerci ama

ayy ne diyorum ben ya.

Evlilik Değil D e rd im , D e rd im H u z u r

Cevremdeki butun avukatları arayıp hepsinden msn davam

icin tek tek akıl aldım ve hepsi de aynı şeyi soyledi, vekalet

ya da zaman aşımı! onumde iki yol vardı, ya Erik’e gercekleri

anlatacaktım, cocukluğuma verip beni affedecekti. Ya da

zamana bırakacaktım, gidişat neyi gosterecek bekleyecektim.

Ama ben ikisini de secmedim, gittim onun yerine Erik’i

aradım. “Senin yuzunden başıma gelmeyen kalmadı, cocuk

pomolan falan filan off iğrenc neler neler oldu, iki gundur

Emniyet’teyim senin boklarını temizlemekten. Sana ADSL

şifreni Beşiktaş yapma demiştim işte! Biri o şifreden girmiş,

cocuk pomosu indirmiş. Suclu sen, daha doğrusu biz gozukuyoruz.

İmzam mı tasdikleyeceksin ne yapacaksın bilmiyorum,

avukat buldum bir tane ona yolla. Bunu da burada ben

hallederim, senin arkanı toplamak zaten ancak benim işim.

Sen her zamanki gibi siktir git, ben nasılsa buradayım. Sen-

den de başıma getirdiğin bu işlerden de nefret ediyorum. Şu

aldığım etikete bak, iki gundur ne haldeyim biliyor musun?”

diye ağlaya ağlaya anlattım.

Bu once bir afalladı, ne diyeceğini bilemedi, nasıl ya falan

filan derken “avukatın telefonunu ver, hemen arayıp yolluyorum

sakin ol” dedi. Arkadaşım da yanımda, aradı onu,

yanımda konuştular. Kız olay benim dediğim gibiymiş gibi

anlattı anlaştılar kapattı telefonu. Sonra aradan bir yarım saat

gecti Erik aradı, “PuCCa, annemi aradım şimdi de, cok sacma

boyle şey olmaz diyor, bizim bir tanıdık avukat var onla halledeceğiz,

numaranı istedi benden, bir konuş iyice anlatsana.

Bu dava benim ustume acıldıysa en azından ailemin yeri belli

oraya neden gitmediler? Annem bizim kaldığımız evde, onun

yanma giderlerdi” dedi.

Senin o anneni sikeyim ben, gercekten sikeyim yani, geri

zekalı kadın her bokun icinde olmazsa olmaz. Her şeyle

ilgili bir bilgisi var salağın, bu da nasıl bir sut kuzusudur hemen

anasını aramış. Sonra o benim canımdan can alan cumleyi

kurdu, “Annem dedi ki, bu kız şenle evlenmek icin numara

yapıyor bence, imzanı ve kimlik fotokopini alıp kendini şenle

evlendirecek bak gor, boyle bir planın varsa sacmalama.” Bu

cumleyi annen kurdu hadi anlıyorum, cunku o kadın fesat,

pislik, mendeburun teki, peki sen neden bunu bana cok sakin

bir şekilde anlatıyorsun be adam! Nefes alamadım bir an, oluyorum

zannettim bu kelimelerin her biri beni parcaladı o an.

Demek ki ben boyle gorunuyordum, beni istemeyen bir adamla

kendimi zorla evlendirecek kadar aciz. Demek bu adam

beni hep boyle gormuş. O sırada da hoparlorden dinliyorduk

Erik’i, avukat arkadaşım da duydu bunları, elini omzuma attı,

kapat işareti yaptı. “Bu kadar iğrencleşme” diyerek kapadım

telefonu. “PuCCa, konuyu kapattır bence, daha kotuye gidecek.

Onu kandırdığım da oğrenirse bu kez hic cıkamazsın işin

icinden. Ya doğruyu soyle ya bırakalım zamana” dedi, aradım

fatura da acı acı girecek bana diyerek, “şaka yaptım ya, pomo

falan yok, sahte Microsoft varmış, imza attım gittim bir şey

değil yani” dedim, bu işin arkasını bırakmasını umut ederek

kapattım telefonu.

Sonra oturdum, annesinin o soylediği cumleyi duşundum.

Gercekten de bu kadar zavallı mı gorunuyordum acaba? Evlilik

kelimesini bu kadar cok dilime pelesenk yapmak kotu

muydu? İnsanlar icin varoluş amacı sadece evlenmek olan

bir kız mıydım? Filmlerdeki dizilerdeki o ikinci plana itilmiş

karakter miydim? Peki, buna rağmen neden hala evlenememiştim?

Oyle ikiyuzlu bir toplumda yaşıyoruz ki aslında, evlenmek

isteyen kadınlan kezbanlıkla suclayıp, evlenmeden birlikte

yaşayanlara orospu muamelesi yapıyorlar. Evlenmek istemiyorum

dediğim zaman entel ama surtuk, evlenmek istiyorum

dediğim zaman cahil ama namuslu oluyorsun anlayacağın. Bir

de etrafımdaki kadınlann “ayy evlilik mi aman bizden uzak

dursun” soylemleri kulaklanmda cınlayıp duruyor. Gerci,

bu lafı soyleyenier benden once koştur koştur gidip evlendiler

o ayn mevzu.

Ben bu evlilik kafasını surekli aşağılayan insanlann bilincaltlarmda

evliliği “birine yamanmak” olarak gorduklerini

duşunuyorum. Cunku bana karşı arguman olarak sadece bunu

sunuyor, “koca eline bakmak”. Ya neden elin herifi bana baksın,

bir adamla hayatımı birleştirmeye karar vermek, cocuk

sahibi olmak istemekle bir herifin eline bakmanın ne alakası

var? Ben de calışıyorum, ben de cırpmıyorum hangi yuzyıldayız

da hala evliliği yamanmak olarak gorebiliyorsun? Senin

kendi duşuncen bu ise bunu bana neden etiketliyorsun. Sen

demek o kadar zavallısın ki biriyle sadece yamanmak icin

evleneceksin, kafandaki tek duşunce bu; sonra da bunu, ben

evlenmek istiyorum deyince kendi duşunceni benimmiş gibi

sunacaksın. Hayır, bir de sevdiğim adamla evlenmeyeceğim

de şenle mi evleneceğim manyak!

Yasalar ve toplum cocuğumu bir imza karşılığında buyutmeme

izin verdiği icin evlenmek istiyorum. Cunku bir cocuğum

olsun istiyorum, hayatımın en kotu gecen zamanlarını

kendi parcama guzel gecirtmek istiyorum. Birinin cam

olmak istiyorum, yalnız kalmak istemiyorum. Yaşlanmaktan

olesiye korkuyorum, ileride tek başıma kalırsam korkusuyla

yaşayamıyorum. Sevdiğim adamın yanımda olduğunu bilmek

istiyorum, aile olmak istiyorum. Beyaz pudra tonlarında bir

ev istiyorum, koyu yeşil bir calışma odası, buyuk bir balkon

akşamlan kızartma yiyip bira iceceğimiz. Oyuncakları her

yana sacılmış cocuk istiyorum. Yatak odası hep duzgun kalsın

istiyorum, uzerinde ipek ortusu olsun, ne işe yaradığını

hic anlamadığım kırlentlerle suslu olsun istiyorum. Cocukken

birinin evine gitmiştik, aynen boyleydi evleri ve ev vanilya

kokuyordu, o evden hic ayrılmak istememiştim, keşke ailem

bunlar olsaydı demiştim, o hayalimdeki aileyi istiyorum şimdi,

bunu istemekten de utanmıyorum. Ha hayattan iyi bir iş ve

kariyer istemişim, ha bir aile istemişim. O yuzden cekinmeden

her yerde evlenmek istediğimi soyluyorum, her soylediğimde

“ıyy Kezban” bakışlarını goruyorum salak hatunların

ama hepsi sike sike istemedikleri o yola girecekler nasıl olsa,

ben de isteyerek girmek istiyorum.

Yine de o soyledikleri laf beni cok kırdı, sanki o mal oğluyla

evlenmek icin tutuşan bendim. Ortada fol yok yumurta

yokken bana evlenme teklifi eden kendisiydi, alıp yuzukleri

evimin onunde bekleyen kendisiydi, burası bizim evimiz

diyen kendisiydi. Şimdi ben evlilik delisi oldum, şu saatten

sonra değil Erik’le evlenmek, aynı kaldırımda bile yurumem,

suratına sıctığımın embesil tipleri.

C em en G ib is in Sevgilim, Yerken İyi de,

S o n ra d an B e lli O lu y o r B u tu n Leşliğ in

Evdeki kızlarla kahvaltıya gitmek icin Hisar’a doğru yola

koyulduk bu sabah. Gittik, her zamanki gibi yer olmadığı icin

binleri doysun da kalksın diye beklemeye başladık. Bence bu

kahvaltı mekanları zenginlerden intikam almak icin yapılmış.

Adamlar paralarıyla rezil oluyorlar yahu. Etrafımız sağlı sollu

guneş gozlukleriyle oturan, valeye asgari ucretin onda biri

kadar bahşiş bırakan tiplerle dolu. Ama gel gor ki iceri alınmıyorlar,

orada oyle kazık gibi beklemek zorundalar.

Her şeyin para olmadığını gosteren tek yer bence bu mekanlar.

Yer yoksa iceride, garsonlar durup “buraya sadece

maaşın ilk gunu gelenler, hadi hadi cabuk yiyin yemeğinizi

pis fakirler, sırada bekleyenler var” demiyorlar. Herkese aynı

muamele; “Hepiniz bu mekana gelmek zorundasınız kopekler,

bekleyeceksiniz!” modunda takılıyorlar. Biz de oyle; her

yanımız gece babalarının paralarıyla gezmiş bebeler, solaryumlu,

yanık sarı ve kabarık saclı, dudakları banyo terliğiyle

dovulmuş gibi olan kızlarla dolu, bekliyoruz masamızı. O

kızlan kıskanmıyorsam şerefsizim. Bir insan evladı eşofmanla

bile nasıl o kadar bakımlı durabilir? Daha dun gece deli gibi

sarhoş olmuşsun, sabah sacın başın nasıl Emine ablanın kınasına

gider gibi yapılı duruyor? Ben gayet bakkala acık deterjan

almaya giden evin kızı modundayken, onlann bu halleri beni

varlığımdan utandırıyor. Allah’tan yuzumuzun yarısını kaplayan

guneş gozluklerimiz var da insanın utandığını bile gostermiyor.

Biz sıra beklerken yan tarafımıza ev arkadaşımın

hınısından hmısı bir arkadaş topluluğu geldi, onlar da kahvaltı

yapacakmış. Allah’ım, cocuklardan birini bir gor, daha

doğrusu gorme al eve besle buyut. O kadar yakışıklı ki, işi

kesinlikle super modellik falan olmalı. Yuzu, dudaklan, kaslan,

bacaklan, sacları, kollan her bir yanı ozenle yaratılmış,

Tanrı bunun uzerinde uc bucuk sene calışmış olmalı. İki dakika

boyunca adamın her zerresini kestim, ic organlarına kadar

inceledim neredeyse, ıı ıh bir tane bile kusur bulamadım.

Ben adama avanak avanak bakarken, bize masa buldular,

hemen bunlara da soyledim, “aa gelip bizle yesenize” diyerek,

aldık bunları da iceri gectik. Oturduk masamıza, siparişleri

vermeye başladık, ben tabii monuyu okuyamıyorum

bile, cocuğa bakmaktan ne yaptığımı unuttum resmen. Sonra

ondan bundan şundan isteyerek, normalde kahvaltı masasında

suratına hakmayacağımız besinleri doldurduk masaya. Bir

tomar para veriyorsun kahvaltı tabağına, iki kilo portakal, bir

kilo kivi, uc beş tane peynir, iki dilim domatesi doğrayıp getiriyorlar

onune. Tabak gırla doluymuş gibi gorunuyor ama

var olan tek şey aslında portakal. Bir de mevsimi desen değil,

nereden bulup sıkıştırıyorlar onca portakalı şaşırıyorsun.

Zeytinler, yumurtalar bilmem neler de aldılar, başladık biz ye-

meğe. Şimdi makyajsızım ve kendime guvenim sıfır. Kirpiklerim

siyah olunca sanki dunya guzeli olacakmışım gibi duşunuyorum,

makyaj yapmadığım zaman kendimi ucube gibi

hissediyorum. Beyaz tenli olmanın zararı aslında bu, esmerler

ne guzel hicbir bok yapmasalar bile kanlı canlı duruyorlar.

Ben iki allık surmeyeyim “gecmiş olsun tatlım losemi olmuşsun”

diyorlar. Bir de kirpiklerim guya uzun ama sarı işte, bacak

kıllarım gibi kirpiklerim olaydı iyiydi, yani en azından

rimele gerek kalmazdı. Şimdi bu Yunan tanrısı gibi bebenin

karşısında oturup, lahana bebek gibi olan sıfatımı ortaya cıkartıp

cocuğu korkutmanın alemi yok! Bir de ambiyans uygun,

herkes guneş gozlukleriyle kahvaltısını yapıyor, ben de

yapayım dedim demesine de beceremedim bir turlu, yediğimi

goremiyorum, gozumde bir ağırlık, saclarım onume duşuyor,

surekli elim burnuma geliyor, ittirip duruyorum o gozluğu.

Yok anacım, rahat edemedim gozlukle. Etraftakilere bakıyorum,

kimse gozluklerini cıkartmıyor, guneş bile yok oysa,

ustumuzde koskoca branda var. Bir de ben normalde de gozlukle

uzun uzun duramam, popcu falan olmuyorsam sebebi

budur. Bir acılış cıkışında falan gozluksuz roportaj veririm,

anında biter kariyerim. “Ne ka gozluk o ka popcu” seviyesi

diye bir şey var cunku. Bir de burnumun kenarlan kıpkırmızı

olur, bir baş ağrısı sarar beni. Toka falan da takamam oyle,

darlanınm onlarla.

Şimdi de boyle patladı patlayacak gibi oldum, dedim ne

yapalım, beni seveceksen boyle sev beybi feysim, bal dudaklım

diyerek, gozluğu cıkarttım. Ohh be dunya varmış meğerse,

yediğim ictiğim kanlı canlı onumde duruyor işte şimdi.

Bir taraftan da saclarımı yuzume yuzume goturuyorum ki bir

parca da olsa kapatsın bari diye. Bu arada cocukla hic muhabbet

etmiyoruz, masa ikiye ayrılmış gibi, onlar kendi arkadaşlarıyla

konuşuyor biz kızlarla. Bir ortak nokta bulmalı

derken, cocuğun onundeki kırmızı salcamsı şeyi gordum, bıcağımı

oraya doğru uzatmak icin yola koyuldum, tabii elim

uzanmadı. Ben de en şirin halimi takınarak, “şunu uzatabilir

misin” dedim. O da onundekine baktı, “Aaa cemen mi yiyeceksin?

Dur, şu tarafa koyayım, ben cok severim cemeni, biz

Kayseriliyiz annem harika yapar bunu. Seveni de cok gormedim”

diyerek onume uzattı. O kırmızı şey cemenmiş, bu

sıcakta cemeni nasıl yerim diye duşunurken istemsizce elim,

onu ekmeğe surup ağzıma ağzıma goturdu. Adam cok severmiş

bu bir, Kayseriliymiş bu iki, oturup ayy ben bunu

yemem diyemedim. Tam ortak noktamız cıkmışken, neden

bozayım bu durumu? Yedim de yedim valla, ben lop lop

gotururken onu, bizimki de cemenin tarihcesini bana anlattı

durdu. Benimse aklımdan gecen tek şey, Kayseriliymiş ya bu

kesin zengindir ama uyanık ve cimridir, diyeceğim de uyanık

olsa kahvaltısını neden burada yapsın? Bir de işin kotusu biz

bununla evlenirsek, anası paso bize pastırma, cemen yollar

durur. Neyse en azından o yolladıklarıyla evimizin altında bir

şarkuteri dukkanı acanm. Butun gun pastırmalarımın başında

oturup, esnafla muhabbet ederim. Benimki ama ilginc bir

dukkan olur, boyle her yerde şirin inek resimleri falan durur.

Kahvaltı masaları koyarım dukkanın onune, pembe potikareli

masa ortuleri sererim onların uzerine. Taze cicekler koyarım,

her saat başı taze cay, cok guzel bir dukkanım olur. Yani pastacı

acma hayali kuran kızların, pastırma versiyonunu yaparım.

Ortak noktamızı bulmuşken kacırmayayım diye, tabaktakinin

hepsini yedim. Bu arada son dakika fark ettim ki ben bu

kadar yerken cocuk bir habbe bile ağzına atmadı cemenden.

Neyse sonra bitti kahvaltı, biz cocukla telefonlarımızı aldık,

şirin şirin uzaklaştık mekandan, yuruye yuruye eve doğru yol

aldık biz de. Sonra eve bir geldim, Allah’ım nasıl kokuyorum,

butun gozeneklerimden pastırmalar fışkırmış resmen. Gittim

hemen duş aldım, yok hala kokuyorum. Bir turlu gecmiyor

koku, keseleniyorum, her yanımı yağlıyorum, parfumluyorum

ama ıı ıh, bin ceşit baharatın yanık yanık kokusu cıkıyor uzerimden.

Sadece uzerimden cıksa iyi, tuvalet leş gibi kokuyor.

Kızlar bana bas bas bağırıyor, “Allah belanı versin senin, her

taraf cemen kokuyor. Nasıl başardıysan biz bile kokuyoruz”

diye kıyameti kopartıyorlar. Butun carşaflarımı, kılıfları yıkıyorum

ama yok gecmiyor, bir gun oldu, iki gun oldu, ıı ıh hala

duruyor, o koku sinmiş, sac derime kadar kokuyor. Ben

bu kokudan nasıl kurtulurum diye duşunurken cocuk aradı,

bilmem ne yerde bilmem ne konseri varmış oraya davet etti.

Dedim yok anacım almayayım, hayatım boyunca bu kokuyla

yaşamak zorunda kalmak istemiyorum. Tuvaletteki koku

yuzunden evin oradaki kafeye inip cişimi yaptım kac sefer,

bir de orayı kokuttum, artık oraya da gidemiyorum. Seninle

birlikte olursam artık, senin gozune girecem diye pastırma

yaparım kendimi. Boyle duşunerek vazgectim kendi ayağıyla

gelen kısmetimden. Bir de sanki on beş kilo yemişim, alt

tarafı ufacık bir tabaktı yahu, hala nasıl o kokuyu salıyorum

etrafa hayret ettim.

İşte asıl hikaye buradan sonra başlıyor; kuplerde gorup

sesini kısıp izlediğim, olup olup dirildiğim, kadınlar icin bir

masturbasyon malzemesi sayılan şarkıcılardan bir tanesi benimle

tanışmak istemiş. Gazetedeki yazıları cok beğeniyormuş,

bilmem neymiş bla bla bla. Buralar onemli değil, onemli

olan kısmı ben bu herifle tanışmak icin her bir yanımı veririm

diyordum, kader bu, Allah’ın bana lutfu, “herif kendi benimle

tanışmak istedi” diyerek evde cığlık cığlığa bağırmaya başladım

ve her zamanki gibi bir PuCCa klişesi olarak onunla

evlendiğimizin hayalini kurdum.

“Şok şok şok, xxx’in gonlunu kaptırdığı balık etli kişi kim?

Gece eğlenmeye cıkan xxx mekan cıkışında kameralarımıza

yakalandı. Oldukca mutlu gorunen pop star bu mutluluğun

nedeninin yanındaki hanımefendi olduğunu acıkladı.

Unlu pop star gonlunu balık etli ama memeleri kıvamında,

ne iduğu belirsiz birine kaptırdı. Onu ilk gorduğu andan itibaren

aşık olduğunu soyleyen pop star, ‘Onu cok seviyorum,

yazılarını zaten seviyordum, gorduğum an ona aşık oldum.

Her gun uzun bacaklı, lokum gibi kızlan durtmekten sıkılmıştım.

Her gun her gun mankenlerle sevişmek artık sıkmıştı

beni, insanoğlu her oğun sufle yiyebilir mi? Yiyemez ben de

o yuzden hindi dolması yiyeyim dedim ve PuCCa’ya aşık oldum.

Onunla evlenip hayatımı ona adamak istiyorum. Bundan

sonraki albumumdeki butun şarkılar ona ithafen olacak.

O benim canım aşkım, şunun suratına bakın allasen insanın

yiyesi geliyor, her yanı lop lop et, maşallah benim aşkıma’

diye salak sacma bir acıklama yaptı.

Bu olay ulkedeki dombili kızlan umutlandırdı, PuCCa’nm

evinin onune milyonlarca cicek bırakan cirkin ama sempatik

kızlar, ‘Teşekkurler PuCCa, sayende artık mankenler devri

kapandı, o aclıktan ağzı kokan yellozlar da kilo almaya başladı.

Sen bizim onderimizsin’ dediler.”

Kendi kendime, havuzlu villada oturup, kocamdan dolayı

kankitom olan Demet Akalın’la Amerika’da oğle yemeği

yiyip, akşama eşimin konserine yetişme hayallerine daldım

gittim. Yalnız ben bu hayalleri kurarken, kuvette plastik taburenin

uzerifle oturmuştum, ev arkadaşım bir yandan, Zodyaklı

diğer taraftan beni keseliyordu. O lanet cemen kokusunu cıkartmak

icin var gucleriyle her tarafımı ovuyorlardı. Calışın

kızlar, calışın, bu yaptığınız şey karşılıksız kalmayacak, kocamı

bir defa opmenize izin vereceğim diye onlan avutsam

da bana kufur etmekten geri kalmıyorlardı. O kadar cok kep

U 'C *

selenmişim ki pespembe oldum resmen. Derimin yuzde ellisi

Icuvette duruyordu yani, o derece canım cıktı. Bir tomar krem,

parfum bilmem ne derken artık o cemen kokusundan ilelebet

kurtuldum...

Bir guzel giyindim suslendim, 50 bin tane kıyafet değiştirdim.

Hicbir şey gozume guzel gelmiyor, bir şey giyiyorum

Petek D incoz’le beraber program sunsam kimse yadırgamaz,

o derece alaturka bir kıyafet. Başka şey giyiyorum, Yıldız Tilbe

ile sahneye cıksam kimse bunun ne işi var orada demez, o

derece pacoz bir şey. Biraz resmi olayım diyorum bir bakıyorum

vergi dairesi memuru gibi olmuşum. Biraz havalı durayım

diyorum, Bulent Ersoy’un etek fırfırlanna benzemişim.

Hicbir şey beni memnun etmiyor, daha doğrusunu soylemek

gerekirse hicbir şey bana yakışmıyor! Bir de oyle pavyondan

duşmuş orospuyu kırklar gibi yıkanınca gozeneklerim olmuş

gergedan gotu gibi. Hepsi acık acık maşallah, adeta bir Bolu

tuneli, oyle geniş oyle derin yani. İki uc saat boyunca butun

kıyafetleri giy cıkar derken sonunda bir body altına da şortu

uygun buldum kendime.

Adamla tanışmak icin korsan taksiyi aradım bir guzel. Bu

arada oyle bir yazmışım ki şimdi okuyunca fark ettim, herif

beni otel odasına falan cağırmadı, yeni albumu mu ne varmış,

işte ben de gazetede yazıyorum ya artık menajeriyle beraber

bir yerde oturup yemek yiyeceğiz. Gonul isterdi otel odasını

ama aslında o gonul neler neler ister, ustunde zıplamalar

mı, saclarını ensesinden tutup onu opmeler mi, elini ayağını

yatağa bağla... Devam etmeyeyim, herkesin fantezisi kendine.

Bu arada pratikte yalnız ama teoride yalnız gitmiyorum

buluşmaya. Bizim kızlar da arkamdan kafeye gelecekler, cocuğu

gun yuzuyle gorup caktırmadan fotosunu cekmek icin.

Birbirimizi hic tanımıyormuşuz gibi yapıp, onlar başka masada

oturacaklar. Boyle de keko, gorgusuzuz yani. Neyse ka-

fenin oraya geldik biz, ben onden indim kızlar biraz dışanda

bekledi. İceri girerken de boyle her daim bir popcuyla tanışır

havasıyla, gozluklerimi kafama doğru goturdum, etrafıma bakındım

bakındım bakındım ama adamı bir turlu goremedim.

Bir masaya oturdum, başka masaya da bizim kızlar oturdu

başladım beklemeye. Bekle Allah bekle kimse yok, şimdi arasam

mı diyorum ayıp mı olur diye de duşunuyorum. Bekle

bekle bekle derken kapıdan girdiler, Allah’ ımm Yarab'bim o

kaş o goz Tanrı bunu popcu olsun da gelsin benim kucağıma

otursun diye yaratmış resmen. Beni tanımadıkları icin hemen

kalkıp el salladım boyle, bir taraftan da etrafımdakilere bakınıverdim

havalı havalı. Geldiler oturdular masaya, adam

bana merhaba dedi, ben bir heyecanlandım, bir heyecanlandım

anlatamam. Hayır neden bu kadar heyecan yaptım onu da

anlamadım, fan’ı değilim bir şeyi değilim, sorsan bir tane şarkısını

bile bilmem, benim icin yakışıklı sıfatı taşıyan bir insan

evladıyken, bir anda orada elim ayağım birbirine dolandı.

İki kelimeyi bir araya getiremiyorum, surekli boğazım

kuruyor, elim ayağım sanki bana fazlaymış gibi geliyor, onları

nereye koyacağımı bile bilmiyorum. Ağzımdan o kadar salak

sacma şeyler cıkıyor ki anlatamam. Her yer uğulduyor sanki...

“Gazetedeki yazılarınıza bayılıyorum, cok guluyorum ya,

cok bizden, cok doğal.”

“Ben de gazeteyi seviyorum evet, doğallık onemli evet

evet, ben bazen gulerim evet.”

Aynen bu şekilde konuşuyoruz, o kadar sacmalıyorum ki

sarhoş desen sarhoş değilim. Biraz tansiyonum duştu sadece,

gobeğim cıkmasın diye yemek yemeyerek gelmiştim. Ondan

mı boyle oldum ne oldum anlamadım ki. Zamanı durdurma

gibi bir gucum olsa, yemin ederim şu an kullanırdım. Hooop

durdururdum zamanı, kendime iki tokat atardım. “Bir kendine

gelsene kızım, manyak mısın nesin? Adam kan yazıyor

ama konuşamıyor diyecek. Bir nefes al, bir şey yap, bu ne

hal yahu. Hadi gectim karizmanı falan kariyerinin icine sıcıyorsun”

demek isterdim. Hatta kendimi dovmek isterdim...

Yavaş yavaş baş donmem, uğultular, tansiyon duşukluğum ve

gozlerimin kararması en onemlisi sacmalamam gecti. Normal

normal sakin sakin konuşmaya tam başladık ki az onceki o

gecirdiğim ne boksa heyecandan deli gibi terlediğimi fark ettim.

O kadar terlemişim ki diz kapağımın arkasından bir damla

suzuldu. Elimi yuzume bir attım boncuk boncuk olmuşum.

Yaa off insanın yuzunun terlemesi kadar da korkunc bir şey

yok. Yazın işkence resmen bana, makyaj yapsan yağmurda ıslanmış

Aysel Gurel gibi olursun, yapmasan hasta gibi. Surekli

saclarının kenarlarından akan tercikleri silip silip durursun.

İşte şimdi de oyle bir an oldu, heyecanım tam gecti şimdi de

ter başladı ama en korkuncu da terle birlikte dışarıya cıkan

koku!

Cemen kokusundan kurtuldum zannederken, o iceride sinsi

bir pislik gibi beklemiş beklemiş beklemiş benim zayıf anımda

ortaya cıkmıştı resmen. Buram buram cemen kokuyordum

yine, sabah onca keseyi ben yapmamış gibiydim. Kendimi

şarkuteri reyonundaki kocaman pastırma gibi hissediyordum.

Sandalyede oturan bir pastırma, her hareket edişimde, her kafayı

sallayışımda, her gozumu kırptığımda o koku yayılıyordu

sanki. Comlekte kuru fasulye gibiydim, pişiyordum ve pastırmalarım

her yana koku sacıyordu.

Robocop gibi durmaya karar verdim ben de, hic kıpırdamadan

oyle bekledim. Artık sordukları sorulan da duymuyordum,

hatta hicbir şey duymuyordum tek duyduğum şey baharat

kokulanydı. Tuvalete gidip lavaboda kendimi liflemeyi

bile duşundum ama masadan kalkar kalkmaz arkamdan konuşurlar

diye yapmadım. Baktım koku gececek gibi değil, ben

de panik yaptıkca daha cok terliyorum, bir de hic konuşamı-

yorum “ben kalkayım artık toplantım var” diyerek izin istedim.

Onlar da ne yapsınlar kalktılar benimle beraber, cıkarken

opuşme vedalaşma kısmına geldik. Ben boyle elimi uzaktan

uzaktan uzatıyordum ki cocuk bir tuttu belimden opmek icin

yanağıma uzandı... Ayyy bu da cana yakın olduğunu gosterecek

başka bir zaman bulamadı sanki, ben kacıyorum adam

cekiyor resmen. Yanağı yanağımda ben nefes almıyorum, gozeneklerimden

koku cıkar diye. Tamam bir yanağımı optun

yeter bırak diye geriye atıyordum ki kendimi, bir daha cekip

diğerine uzandı. Allah’ım bunu başka zaman gostermezsin

bana, ben istemiyorum ya, kokuyorum ya şimdi yapıştırırsın

adamı. Sonra tam kafasını cekerken kokuyu hissettiğini fark

ettim. O surat ifadesi, o yuzunun aldığı şekil, o burnunu hafif

yukarı kaldırıp, dudağındaki tiksinti duruşu. Onu gordum ya,

resmen o iğrenmeyi gordum yuzundeki.

N’apayım ama ben o kadar kactım ettim kokum cıkmasın

diye, sen dibime dibime geldin be adam diye bağıracaktım

resmen. Battı balık yan gider, herif aldı kokuyu madem, gel

dedim gel bunu sen istedin. “Ayyy olmeden seni optum

ya gozum acık gitmez” diye şakalıklar komiklikler

yaparak cektim bir daha adamı kendime, sarıldım bir guzel

optum şapır şupur. Bu kez kacmaya calışan o oldu, adam kendini

ittire ittire helak oldu. Ya n’apayım madem rezil oldum,

bari sonuna kadar olayım ne olacak yani. Cıktım dışarı kızlar

da arkamdan geldi, eve gidene kadar butun baharatlara tek tek

kufur ettim!

B en O lem ed im B ir T u r lu ,

Vu rg u n V u rg u n U stu n e

Bir yere yetişmeye calışırken giyeceğin şey muhakkak

kirli sepetindedir, sacın şekil almaz, corabın kacar, ojen ayakkabını

giyerken bozulur... Bunlar asla değişmeyen kurallardır.

Ben de bu sabah aynen bu şekilde gotumde Urfa biberleri

patlıyor gibi hazırlanmaya calışıyordum. Şu en son Erik davasında

telefonunu verdiğim bebe vardı, ya hani, Ceri;

onun baya iyi bir avukat arkadaşı varmış, bu durumdan nasıl

cıkabilirim bana yol gostermesi icin tanıştıracaktı. Cocukla o

gun o kadar kavga ettik, en son bir daha suratını gormek

istemiyorum diye bas bas bağırıyordu, sonra dayanamadı

herhalde aradı beni tanıştırayım dedi. Ben de okey dedim, ne

kadar cok kişiye sorarsam o kadar iyi. Bir de cok onemsiz

gibi gorunuyor ama oyle de bir korkuyorum ki bu durumdan,

anacım ne seri katiller,

ne mafyalar, ne hortumculara bir şey olmuyor ama benim bu

bahtsızlığımla kesin bok yoluna giderim. Cocuk beni aşağıda

bekliyor, ben hala ne makyajımı yapmışım ne başka bir boku.

O da yavrum sabahın korunde kalkmış gelmiş, biraz duşunur

insan bu kız bu saatte uyanık olur mu diye. Hic gram duşunce

yok bu erkeklerde vallahi bak, bir de aşağıdan komaya basıp

basıp duruyor. Sanki mahallede tek ben yaşıyorum, bir iyilik

yapacak burnumdan getirdi geri zekalı martı kaşlı mal!

Akşamdan ne guzel kafamda hazırlamışım ne giyeceğimi

ne edeceğim, o body’i hangi ara, ne diye kirli sepetine attıysam

butun sinirlerim bozuldu. Yarım saat boyunca dolabın

onunde comelip sadece ne giyeceğimi duşundum. O kadar

duşunmenin sonunda bir tanesini bulup gecirdim ustume son

dakikaya yetişiyordum ki takıları unuttuğumu fark ettim. Bluzuma

uyan kupeyi aldım, cantamı alıp televizyonu kapatmak

icin salona gectim. Tam kupeyi takıyordum ki elimden kaydı

koltuğun altına duştu. Eğildim, iyice yere yapışıp ahşapı yalaya

yalaya, kupemin tekini cıkartmaya calışırken televizyonda

tanıdık birinin ismini duydum. Elim orada kaldı oylece, donup

bakmaya cesaret edemedim ondan mı bahsediyor diye.

Bir daha ismini ve titrini duyunca ondan bahsettiklerini anladım.

Kafamı cevirmeye cesaret edemedim ama kolumu iyice

soktum koltuğun altma o kupeyi alabilmek icin...

Onu gormeyeli o kadar uzun zaman olmuştu ki, yuzu hafızamdan

silinmiş sayılırdı. En son AŞTİ’de ona el sallıyordum,

o ağlıyordu, ben ağlıyordum. 4 senelik bir ilişkiyi

Ankara İzmir otoyoluna serip gidiyordum. Aklımda hep o

goruntusuyle kalmıştı, ilk maaşımla ona aldığım lacivert cizgili

hırkası, azıcık saclarına abanarak surduğu jolesi, Alişan

ve Ata Demirer’in cocukları olsa ancak boyle olur dediğim

suratı. Nasıl bir aşktı ona hissettiğim, nasıl sevmiştim onu,

nasıl bağlılıktı, nasıl kor kutuk bir durumdaydım. Universite

birinci sınıftan beri beraberdik, birbirimizin tam tersi karakterlerde

olmamıza rağmen got gote yaşıyorduk. Aynı ev, aynı

sınıf, aynı yatak, aynı şehir... 24 saatim onunla geciyordu,

ne normal bir arkadaşım, ne cevrem ne sosyal bir aktivitem

vardı. Hayatım sadece oydu, onun da bendim. İlk gunler cok

guzeldi bu durum ama sonra can sıkıcı bir hal almaya başladı,

kıskanclıklar, delirmeler, kacma isteği, alışkanlığın verdiği

sapkınlık derecesinde bağlılık.

Universite bitti, bu ilişki de bitsin dedik, herkes kendi yolunu

cizmeye gitti. Ben İzmir’e gittim, o Ankara’da kaldı.

Ardından dayanamadım, onsuz bir turlu başaramadım, adım

atarken bile ozluyordum, acıktığımda bile onu ozluyordum.

O kadar alışmıştım ki ona, nefes alırken canım yanıyordu.

Dunyada ondan başka hic kimse yok gibiydi.

Ondan başkasına aşık olmam imkansızdı, ben onunla vardım,

ben onun bedeninin bir parcası olmalıydım. Oyle gereksizdim,

oyle vasıfsızdım ki yanımda sadece o varken kendimi

tamamlıyordum. Olmadı, yapamadım kalktım gittim onun

yanına yaşamaya. Cok iyi bir kanalda işe başlamıştım, millet

gotunu yırtıyordu orada calışmak icin ben gotume bakmadan

uzaklaştım oradan. Herkes “yapma, salaklaşma, bir erkek icin

değer mi” deyip duruyordu. “O bir erkek değil, o benim canım,

o beni yaratan var eden adam” diyordum. Onu olesiye

seviyordum. Cunku hayatımda ondan once beni bu kadar sahiplenen

kimse olmamıştı. Kimse beni onun gibi korumamıştı,

kimse beni onun gibi sevmemişti. Cocukluğumdan beri hep

birinin beni gelip kurtaracağını hayal ederdim ve o kişi buydu.

Elini goğsume koyduğu an benim butun sorunlarım bitiyordu,

yanında cocuklaşıyordum, o bana cocuğu gibi bakıyordu.

Beni benden daha cok duşunuyordu, yemek yiyeceğim saati,

ilaclarımı, faturalarımı, her şeyimi o hallediyordu.

Daha doğrusu ben oyle sanıyordum, ben bunları iyi bir şey

zannediyordum. Kazın ayağı oyle değilmiş, Ankara’ya taşındıktan

sonra bunu anladım. O beni sahiplenen adam gidip yerine

komplekslerinin acısını benden cıkaran, başarısızlıklarının

cezasını bana vurarak yenmeye calışan insan gelince

bir kurtarıcıya ihtiyacım olmadığını fark ettim. İlk başta dayaklara

goz yumuyordum, şu an olsa kıyameti kopartacağım

olaylara o zamanlar ses cıkartmıyordum. Nasıl bir eziklikse

benimki, demek ki bu boyle bir şey, cocukluğumda da dayak

yiyordum, şimdi de benim hayatım başkalarının darbelerini

sırtımda hissetmekle gececek diyordum. Bunu cidden diyordum,

şurada bin tane maval okumak isterdim kadın haklan

bilmem neyle ilgili ama okuyamam. Salaktım, aptaldım, bildiğin

maaşım var, calışıyorum evin kirasını bile ben oduyorum

ama benden bir yaş buyuk bir cocuktan pata kute dayak

yiyorum. Bir bağlılığım, bir gebeliğim var mı? Yok, ama yine

de ses etmiyordum işte. Oyle de zayıf, oyle de sevilmeye actım

demek ki... Sonra bu kadar şeye rağmen nişanlandık,

cocuğun daha işi yok bu arada, ne demeye nişanlandıysak ben

de bilmiyorum. Tek hatırladığım yuzuğu parmağıma taktığım

an, kulağıma eğilip “o yuzuk o parmaktan cıkarsa parmağını

keserim” dediğiydi. Ardından iş buldu, iş bulunca biraz daha

insanlaşmaya başladı, artık hayatının merkezinde değildim.

Kendine guveni geldi, hatta oyle bir geldi ki artık merkezi

gectim hayatında bile yoktum. Telefonundaki tek isim benken,

bir sure sonra telefonunda ismimin olmadığını gordum. Artık

eve gelmiyordu, ailesinin yanına gidiyordu, artık beni kıskanmıyordu

da, artık beni sahiplenmiyordu. Beraberken yuzu

hep asık, hep sinirli, hep benden uzakta duruyordu. Bitmişti,

o bitirmişti ve ben bunu hazmedemiyordum, ilişkimiz devam

etsin diye yapmadığım şey kalmadı. Artık kafayı yemiştim,

sağlığım iyi değildi, hic yemek yemiyordum, hic konuşmuPucca

yordum, sadece onu nasıl geri kazanırım diye duşunuyordum.

O benden uzaklaştıkca ben ona daha cok. sarılıyordum. Bir

turlu kabullenemiyordum bittiğini, beni o kadar cok seven bir

adamın benden hicbir sucum yokken bu kadar uzaklaşmasını

algılayamıyordum. Hayatımın artık tek bir amacı vardı, ilişkiyi

kurtarmak... Başaramadım.

Parmağımdaki yuzukle o şehirde kalakaldım. Yapayalnız

hissediyordum kendimi, hic kimse yoktu, herkesi oyle bir

uzaklaştırmışım ki etrafımdan bir kişi bile kalmamıştı. Cok

iyi hatırlıyorum, bir gun eve bir geldim hırsız girmiş. Her yer

her yerdeydi, bilgisayarı, televizyonu alıp goturmuşler. O gun

evde kalmaya cok korkmuştum, birini aramak istedim, telefon

rehberimde sadece o ve onun akrabalarının telefonu vardı.

Hic kimsem yoktu o şehirde... Ben de gotume baka baka geri

donmuştum İzmir’e.

Eğildim, elimi koltuğun altına daha da ittim, kolum

parcalandı parcalanacak. Hala o haber devam ediyordu, hala

ismini soyluyorlardı ara ara ve ben kupemin tekini bulamıyordum.

Lanet olsun, o kupe taa en uca kadar gitmişti, şimdi

koltuğu cekmem gerekecekti ve haberlerde hala onun adı yankılanıyordu.

Kanalın haber dairesinde calışırken sabahlan ilk

işim ajanslarda bu cocuğun adını aratmak olurdu. Trafik kazası

gecirmiştir, evlerinde doğalgaz patlamıştır, mutlaka bir şey

olmuştur ve hastaneye ilk giden ben olmalıyım diye. Ben gitmeliyim,

beni gormeli yanında derdim. Sonra olmesini dilerdim,

olsun ki cesedinin hatınna guzel anayım onu ve olurken

gorduğu son yuz de benimki olsun, oyle de sapıktım yani...

Ama bu, olum haberinden bile daha ağır geldi. Evlenmiş dedi

perforeyi okuyan kadın, evlenmiş yani, olumden daha normal

gibi evlendi dedi, o kadar sakin. Evlenmiş... Kanallarında

calışan bir spikerle evlenmiş ve bunu haber yapmışlar. Cok

onemli bir mevzuymuş gibi, dunyada neler olup neler bitiyor,

dandik bir spikerle evlenen top kafayı haber yapıyorsunuz.

Kolumu cıkardım koltuğun altından, comelmiş bir bicimde

televizyona baktım, yuzunu gordum... Seneler once otogarda

bana el sallarken gormuştum o yuzu, sacları seyrelmişti, guluşu

aynıydı, gozleri aynıydı, onu gordum yıllar sonra... Oysa

hayallerim farklıydı, bir caddede karşılaşacaktık ve birbirimize

ait olduğumuzu duşunecektik. Oysa şimdi 52 ekran televizyonumda

bana bakıyordu, karısının elini tutarak... Evleneceğini

duymuştum, hatta evlenmiştir kesin demiştim. Ama

bunu gormek cok koydu, koymak değil aslında hissettiğim

aynen şuydu; hani bir Turk filmi vardı Hulya Avşar, ibo’nun

duğununu uzaktan seyrediyordu. Na işte aynı o kadın gibi bakakaldım

orada. Onlar eğleniyordu, guluyordu, ustelik bizim

duğunumuzu yapacağımız mekanda... Bakıyordu bana yanındaki

kadını operek, alnını opuyordu, elini tutuyordu, yuzunu

avuclarının arasına alarak gozlerine bakıyordu ve ben sadece

ağlıyordum.

O mutluydu, o cok mutluydu... Senelerimi verdiğim adam,

dandik yuzuklerle nişanlandığımız adam, domates ekmeği

paylaştığımız, yatakta beraber ağladığımız, seni asla bırakmam

diyen adam cok mutluydu... Hic akima geliyor muydum

o an, hic duşunuyor muydu beni, hic acımıyor muydu bir

yeri? Ama cok mutluydu, top gibi kafası, seyrelmiş sacları ve

iğrenc Ataturk yaka papyonu...

Ben olsam onu taktırırı azdım işte... Ben orada olsam heyecandan

yuzune bakamazdım işte, ben orada olsam gulmekten

roportaj veremezdim işte...

Ama o kadın veriyordu, canımı acıtırcasına, beni tanıyormuşcasına

ustune basa basa sevildiğini soyluyordu... Seviliyordu,

iki dakikalık bir haberdi, sadece iki dakika surmuştu,

o iki dakikada beni seneler oncesine goturup, beni orada ol-

durup cesedimi koltuğun altındaki kupem yapmışlardı. Tam

iki dakika surmuştu, dort senelik aşkın faturasını izlemek. O

iki dakika hayatım boyunca hic sevilmeyeceğimi suratıma bir

daha vurdu.

Salondaki halının uzerine oturdum ağlıyorum... Kaburgalarım

ezilene kadar, ic organlarım parcalanana kadar ağladım.

Artık nefes alamıyordum ağlamaktan, artık hicbir şey duymuyordum.

Butun okul anılarımızı duşundum, yuzunu yanımda

duşundum. Bunları duşunduğum anlarda o başka bir kadının

yanında mutluydu.

Onun uğruna yaptığım her şey boşunaydı. En son bana 24

Haziran’da, yani yıldonumumuzde attığı mail vardı “mutlu

musun bizi bu hale getirdiğin icin” diye... Cevap vermediğim

icin kızdım kendime, gerci cevap versem ne değişecekti, o

kadınla evlenmeyecek miydi? Biz bir arada mı olacaktık? En

son bakışı aklımda, bana el sallarken, hep aklımda oyle kalacak

zannediyordum, ta ki başkasının alnından opuşunu gorene

kadar. Allah’ım beni hic mi sevmiyorsun, hic mi? Boyle bir

şeyi nasıl bana gosteriyorsun? Her sevdiğim adamın duğununu

gormek zorunda mıyım ben? Ben sana ne yaptım?

Şu an iki kilo tuz ruhu icmiş gibiyim, ic organlarım parcalanıyor.

Aklımda sadece o kadının alnını optuğu sahne var.

Ben neyim peki, ben kimim? Şu halime bak, kac sene gecti

hala aptal saptal bir aşka ağlayan geri zekalının tekiyim. O

hayatını kurdu kendini buldu peki ben, ben hala salağım.

Ben bu adamı seneler once toprağın altına gommuştum,

ustune başkasına aşık bile olmuştum, hatta acı bile cekmiştim

de şimdi neden bu oldu? Şimdi neden bu kadar cok ağlıyorum,

neden kaburgalarım eziliyor, neden bana bunu yapıyordu

kader. O kupe oraya duşmeseydi ben onu gormeyecektim,

o televizyon neden hic izlemediğim kanalda acık bekliyor,

neden beni terk eden butun sevgililerim hayatının aşkını buPucca

luyor. Neden hic sevilmiyordum, neden hep terk ediliyordum,

neden bu kadar cok bağlanıyordum, neden ben hep seven taraf

oluyordum, neden bu kapı kınlırcasına calıyordu?

Kapı oyle bir tekmeleniyordu ki, kendi boğurmelerim

arasında duyabildim. Gozlerimi sile sile gittim actım kapıyı.

Adam aşağıda beni bekliyordu avukata goturmek icin tamamen

unuttum tabii ben onu. O da başıma bir şey geldi zannetmiş,

iceriden de cığlıklarımı duyunca kapıyı kırmaya calışmış.

Nasıl bir malsa, celik kapıyı neyle kıracaksa denemiş

işte. “Ne oldu?” dedi, ben adama bir sarıldım, bir ağlamaya

başladım, az onceki boğurmelerim yanında hic kalır. Butun

sumuklerim gomleğine aktı da aktı. Ağlaya ağlaya bir şeyleri

anlatmaya calışıyordum anlamı olmadığını fark ettim, cunku

hicbir şey anlamıyordu. Sadece işe gideceği icin gomleğindeki

sumukleri nasıl temizleyeceğini duşunuyordu. Ben de

susup ağlamaya devam ettim. Sonra ayakkabılığın oraya beraber

oturduk. Ben dizine yattım o saclarımı okşadı. Butun

hikayemi sarhoş olmuşum gibi anlattım ona. Giriş kapısının

orada ne kadar o şekilde durduk hatırlamıyorum, sadece artık

ağlamaktan uyuyakalmıştım. O kaldırıp salona yatırdı beni

sonra da gitti.

Uyandığımda gozlerim yuzum oyle bir şişmişti ki. Bir

sene ağlamazdım artık, zaten gozyaşım da bitmişti buyuk ihtimalle.

Boyle pis bir his kapladı icimi, hani o kotu olayların

ardından uykuya dalarsın sabah olunca hepsi ruya olsun dersin

ya, na oyle bir histi işte. Gecmişe dair en buyuk sayfayı

da kapatmıştım artık, en zor olan buydu, senelerdir bir turlu

kapanmıyordu, artık bitmişti. Oyle ya o da evlenmişti, ben ise

hala başka bedenlerde kendimi aramaktayım.

Aklımda başkasının alnını optuğu sahneyle kazınacak.

Oysa guzel bir guluşu vardı, keşke oyle kalsaydı. İcinde yuzlerce

cocuk sahibi bir baba vardı, korumak isterdi hep, sevmek

isterdi ama uzaktı. Gozleri vardı kirpiğinin oynamasından ne

hissettiğini anladığım, bir de sozleri... Evet ya o sozleri, guluşunun

aksine kamımı deşen kelimeleri. Orospu bir annenin

tokadından bile daha ağır ozneleri, bir de emir kipinde bana

cektiğin siktirleri...

Evren≫ Sen m i Buyuksun B en m i,

Bak B akalım!

Bu yıl sanırım eski sevgililerimi oldurme yılım olmalı.

Hepsi sağ olsunlar tek tek elimden kayıp gidiyorlar. İlle git

PuCCa yenisini bul, bizden sana fayda yok diyorlar. Ben de

onların yeni mutlu hayatlarını duşunup duşunup kahroluyorum.

Sadece mutlu hayatlardı duşunsem iyi, seviştikleri pozisyonları

bile duşunuyorum ara ara. Şimdi kesin bacak omza

yapıyordur bilmem ne diye. Adalete bak, sonra PuCCa neden

kufrediyorsun? N’apayım sevgi kelebeklerini alıp icime mi

doldurayım? oyle cok mutlu olsun, ayy piyango ona vursun,

ben kahrolayım, o şen şakrak yaşasın ihihih kadınlarından

değilim vallahi. Mazoşist miyim yahu, ne diye mutlu olsun

elin karısıyla? Cok mutlu olası varsa benle olsun zaten, o lsun,

kahrolsun, kendini kessin, bana muhtac olsun, yana yana

ağlaya ağlaya kapıma gelsin, surunsun dursun, yuzu gulduğu

an donu duşsun rezil olsun! Benimle olmayacaksa mutluluk

onlara haram olsun. Hepsinden nefret ediyorum geri zekalılar.

Lan madem evleneceksiniz, benimle neden evlenmediniz de

gittiniz benden sonra bulduklarınızla evlendiniz halla halla.

Ama yok, bu kez kesinlikle karar verdim, ben de hayatımın

aşkını bulacağım. Ki bu kez eski yaptığım hatalar olmayacak

asla.

Yani ben de artık kendimi biraz tanıyordum, bir defa karşısındakini

yoran bir kadındım. Sorunlu bir hatundum, dengesizdim,

ne istediğimi bilmeyen ama her şey avucumda

olsun isteyen birisiydim. İlişkide kavga etmediğimiz zaman

huzursuz oluyordum. Huzurdan bile sorun cıkartıyordum. Surekli

taktik, oyun peşindeydim. Cunku o kadar doyumsuz ve

guvensizdim ki ancak bunlarla eğleniyordum. Devamlı sana

ait değilim alt mesajı vererek, aşkımdan ağlıyordum. Soylediğimle

hissettiğim coğu zaman birbirini tutmuyordu. Bazen

kimi sevdiğimi bile bilmiyorum. Bir adamı duşunurken,

gecmiştekiyle hayale dalıyordum. Her biten aşkta bir onceki

sevgilimi unutuyordum ve her aşka bitene inat başlıyordum.

Aslında hepsini seviyordum sadece zamanlamada hata yapıyordum.

Biriyle birlikteyken daha iyisini arıyordum. Sadece

sıkıldığım icin bile yedekte tuttuklarıma ara gazı veriyorum.

Sonra utanmadan sadakat bekliyordum, boyle biriyken ben

neden yalnızım diyorum. Bu soylediklerim Ankara’daki bebe

icin gecerli değildi gerci, onda gozum erkek namına bir şey

gormuyordu. Bunlar kendime dair ozeleştirilerim. “Hic mi iyi

huyun yok, iğrenc karı” dersen, var ama şu an konumuz bu

değil.

Bunların sorumlusu; babamın bana ergenlik doneminde

okuttuğu Rus klasikleri. Kızım olursa kesinlikle buluğ cağında

“Budala”yı okutmayacağım! “Tom Amca’nm Kulubesi”ni

okusun, buyuyunce hayatının cay partilerinde gececeğini zan*

nederek İpek Ongun okusun, zaten kendi kitabımı okutamam,

annesinin ne derece psikopat olduğunu bilmesine gerek yok.

Zamanında okuduk okuduk o histerik hatunların baş kahraman

olduğu, bir turlu mutlu sona ulaşmayan klasikleri, gel

benden şimdi bir ilişki bekle adam gibi. Eğer kendimi surekli

Nastasya Filipovna ile ozdeştirip devamlı taktik oyun peşinde

koşmasaydım şu an ucuncu cocuğuma hamileydim yemin

ederim.

iyi yonumu, kotu yonumu biliyorum, ilişkilerimin neden

surmediğini biliyorum, o zaman ne bekliyorum ki hala, bu

kez mis gibi akca pakca bir ilişkim olacak. Ustelik gecmiş

hesaplaşmalarım da yok. Evet, ben hazırım!

Yalnız bir sorun var, ortada adam yok. Hoşlandığım bir

kişi bile yok lan, tarıyorum arıyorum vallahi yok. Kalbimi

kıpırdatacak bir tane bebe ortada dolanmıyor. Var ya işte bu

en zoru. Kimseyi sevmediğin donem, boş, anlamsız, gereksiz

geliyor. Bana once hoşlanacağım bir dallama, sonrasında

da onunla yaşayacağım bir ilişki gerek. Bunun icin de kursa

mursa yazılıp ezik buzuk heriflerle gerekli gereksiz bilgi depolamanın

anlamı yok. Off zamanında cok yaptım vallahi, bir

boka yaramıyor, o kurslara yazılan tipler paso loser. Gece mekanlarda

bulsam desem, o da imkansız cunku gecenin yansım

sarhoş gecirdiğim icin hicbir şey hatırlamıyorum sabah. Beni

de o sarhoşlukta goren adam bir daha aramak bile istemez.

Home office calışmaya başladığımdan beri oyle cevrem de

yok. Zaten hep, ya işyerinden ya okuldan buluyordum sevgililerimi.

Arkadaş cevresi desem, nerede sevgilisinden ayar

yemiş hatun var o benim arkadaşım. Yani ancak lezbiyen bir

kadro oluştururuz onlarla.

Yok yok yok! Bir tane herif bulabileceğim ortam yok! Yapacak

bir şey de olmayınca elimdeki son kozu oynamaya karar

verdim: Mistik gucler.

Etrafımdaki kızların yuzde 90’ı, secret mecret bir haltlar

yiyip duruyor. Evrene para istediğini soyluyormuş evren buna

para getiriyormuş, bilmem ne de bilmem ne yani. Zerre inandırıcılığı

olmayan sacma sapan kurallarla ortulu bir inanış,

hede hodo gibi geliyordu bana bu durum. Ta ki işin olumlu

yanından değil de olumsuz yanından bakmaya başlayıncaya

kadar. Olumsuz olan her şey başıma gelmiş meğersem, olumlular

gene ortada yok. Vayyy dedim, ne kaybedeceğim, kuralları

kendime cevirip bu işe bir de bu taraftan bakayım diye

verdim kendimi evreni aldatmaya. Kurallarımı koydum, başladım

olaya. Takriben bir ay icerisinde manita buldum

buldum, bulamadım artık buna da inancım kalmayacak ben

yine İspanyolca kursuna devam edeceğim.

pur≪*≫

Hayali Sevgili.

İlk olarak bununla başladım cunku gercekliği kanıtlanmış

bir durum. Sevgilin varken her yanın erkek dolar, sağdan soldan

kısmetlerin taşar gider. Ama ne zaman heriften ayrılırsın o

zaman sular kesilir. O etrafında olan adamların hepsi bir anda

kaybolur, bir daha ara ki bulasın. O yuzden sanki bir sevgilim

varmış gibi davranmam gerekli. Gunun her saatini beraber

gecirdiğimiz insanlara ne ara sevgili yaptığımı anlatmak biraz

zor olacaktı. Ama bunu da başardım. İstanbul’da yaşayan

ama işi dolayısıyla altı ay Antalya’da kalmak zorunda olan

biriyle internette tanıştım dedim, once bir garipsediler, “lan

sen internetten tanışmaya eziklik diyordun, ne oldu” dediler,

buyuk soz soylemişim dedim. Gittim bir de foto buldum, artık

affetsin beni fotonun sahibi, onun adına Facebook hesabı

actım, gittim kendimi onla arkadaş yaptım. Bir hafta falan bu

şekilde kendi kendime kızlarla dertleştim. Sonra artık goruşPucca

memiz gerek ayağıyla, “adam bugun gelecek, buluşacağız ne

giysem” diye boyle yalandan heyecanlanmalar falan yaşadım.

Ayy bu cok rezildi gerci, resmen ilk buluşmaya gider gibi giyindim

suslendim, ben bile inandım bir ara manitam olduğuna,

cıktım dışarı. Sonra Beşiktaş pazarına gittim, kızlar beni

bir tek orada yakalamazdı cunku. Donlara bakarken, kızlara

mesaj attım “yaa cocuk coookkk tatlı sanırım aşık oldum”

diyerek. Oysa ki o sırada karşımda kafasına dantelli sutyeni

gecirmiş pazarcı amca vardı. Eve geldim, actığım profille

kendimi ilişkide gosterdim. Sonrasında uzak mesafeli ilişki

yaşadığım biri olduğuna herkes ikna oldu. Bildiğin psikopat-

Iık ama olsun değer bunun icin valla. Kardeşime bile anlatmadım

olayı, kendi kendime guzel bir ilişkiye adım attım.

Evren şu yaptığımdan sonra kesin bana bir kısmet yollayacak,

yollamalı yani başka şansı yok!

İc C am a şırı Cekmecesi

Cekmecem uce ayrılıyor, regl donlarım, seks kulotlarım,

gunluk camaşırlarım diye. Seks kulotlarımın coğunun uzerinde

hala etiketleri duruyor. Erik gittiğinden beri ne gelen

var ne giden ahh ahhh. Millet carşısını pazar ederken benimki

Hira mağarası oldu resmen, orumcek artık ağ yapmayı bıraktı,

beton Ordu oraya. O donların hepsini tek tek giydim, ayy

o fırfırlı kulotlar olesiye rahatsız etti ama olsun değer buna,

gelecek gun yakınsa cekilecek cile kutsaldır dedim. Var olan

butun her şeyimi giydim, korseler, jartiyerler, taşlı tangalar,

file coraplar, dantel gecelikler. Evde Banu Alkan gibi dolandım

durdum vallahi. Yalnız jartiyer bir insana bu kadar mı

yakışmaz, bu kadar mı kotu durur. Allah'ım aynada kendimi

gordum, kendimden tiksindim yemin ederim. Hangi akla

hizmet onu almışım ben anlamadım ki. Tombik bacaklarımı

daha kısa ve lop lop gosterdi resmen, hicbir cazibesi yok, zaPucca

ten lastiklerini nereye takacağımı bulmak icin yarım saatimi

harcadım. Taşlı tangalar da bir aleıji yaptı beni, kıcım olur

olmaz yerlerde oyle kaşınıyordu ki, koşa koşa tuvalete gidip

hart hart hart kendimden gece gece kaşıyordum. Popo catalımın

orası kabuk bağladı resmen... Hayat boyle bir şey işte,

manitasyon olaylarına gireyim diye Penti’nin var olan butun

jartiyer coraplarını eve stokladım. Allah'ım sen beni utandırma

da hepsini tek tek giydir bana..

Evlenmek İstem iy o rum

Hayatta orneği binlerce kez gorulmuş bir durum var ki

bunu kendi lehime cevireceğim. Bir şeyi istemediğin zaman

kesinlikle olur! Misal adamın birine deli gibi aşıksmdır, ağla

ağla geberirsin aşkından sonra adamdan ne zaman vazgecersin,

artık hayatım kurarsın pat karşına cıkıverir. Kısaca beklemezsen

bin defa gececek olan otobus gibi işte. Belki de o

yuzden evlenemiyorum bir turlu, yani etrafımdaki ağzını yaya

yaya konuşup “ben evlenmek istemiyorum yaeeee” diyen

karıların hepsi taktı koluna kocayı, giydi gelinliği, ben hala

evde yatış durumundayım. Onlar istemediği icin oldu belki,

bir şeyi cok istersen falan da olmuyormuş yani. Olsaydı zaten

herkesin eski sevgilisi elli kez geri donmuştu. O sebeple artık

sağa sola, eşe dosta evlenmek istemediğimi soyleyip durmaya

karar verdim. İnsanlara pek inandırıcı gelmese de zamanla

alışırlar benim bu durumuma.

Buyuk K o n u şm a k

Ne varsa atalarda var vallahi, cok guzel demişler buyuk

konuşursan başına gelir diye. Buyuk konuşma olayı gercekten

var, tecrubelerimden biliyorum maşallah ne konuştuysam

başıma bir bir geldi. O yuzden konuşacağım şeyleri tek tek

seciyorum artık. Misal, “Engin Altan Duzyatan’la ıssız bir

adaya duşsek, muzlara sarılırım adamla olmam”. Oysa icimden

gecenler, ıssız ada, hindistancevizi aromalı kremler, hamak

mamak Mavi Gol filmi mnmınınmın!!!!!!! Sonra “Murat

Boz yani gelse yalvarsa ağlasa, yanma bir de Murat Dalkılıc’ı

alsa, senin oralarını buralarını yalamak istiyoruz dese, gene

de suratlarına donup bakmam”. “Ayyy hem zengin, hem yakışıklı,

hem cıtır, hem durust, hem akıllı, hem sadık, hem komik

bir adamla birlikte olmak mı, Allah yazdıysa bozsun hayatta

imkansız yani.” Diğerlerinden olmasa bile bu olaydan acayip

umutluyum kesin bir şeyler olacak, yuzde yuz calışıyor yani

bu durum! Bu kez başaracağım inanıyorum, başarmam lazım

evde kalıyorum lan!

E rik , S en d en Oylesine N e fre t E d iy o rum k i

G o tu n P a rc a lan s ın İnşallah!

Dunyadaki en zor şeylerden biri hayali sevgili yaratmakmış

meğersem. Birini bulamazsam eğer kafayı yiyeceğim

sanırım. Ben bile inanıyorum ara ara bir manitam olduğuna.

Telefon calmış gibi yapıp odaya gidip kıkır kıkır kendi kendime

gulmeler, boyle surekli “ayy sevgilim kızar, ayy sevgilim

şunu sever, ayy aşkımı cok ozledim” gibi şizofren şizofren

cumleler. İyice sıyırdım sıyıracağım, hayır işin kotusu bu durumdan

zevk alıyorum. Kendi hayalimdeki kusursuz sevgiliyi

yarattım, her şeyi sınırında, komik, sahiplenici ama kısıtlayıcı

değil, guclu, kendine guveni sonsuz, yakışıklı, capkınlıkla

alakası yok ama flortoz, guzel gulen, guzel konuşan, anlayan,

dinleyen, her konu hakkında fikri olan, zeki, seksi, gecede beş

posta atan ohoommm... Yani imkansız otesi bir adam yaptım

kendime. İlişki masturbasyonu yapıyorum kabaca diyecek

olursam.

Ama bu osbir cekmem bir anlık zevk verse de gerceklerle

yuzleşince daha cok canımı sıkmaya başladı. Arkadaşlarımdan

bir tanesinin duğunu var ve doğal olarak davetliyim.

Kocaman da bir davetiye yollamış eve, “Bu mutlu sikiş gunumuzde

seni aramızda gormekten onur duyanz. Gel de bir

haline ağla ezik karı, ben bile evlendim, sen bırak evliliği sevgili

bile bulamadın. Hayatın boyunca da bulamayacaksın. O

dişlerle sana kim bakar, Veli Efendi Hipodromu’nda kadrolu

at diye calışırsın ancak. Koca gotlu orospunun birisin, ben ise

hanımefendiyim gelinim hahayyy. Kopek gibi duğunume gelip,

beni kıskanıp, icten ice kudurup ceyrek altın takıp gideceksin,

anladın mı?”

Tabii davetiyede boyle yazmıyordu ama alt mesaj aslında

buydu. Bu sene o kadar cok gelin damat muhabbetinin icerisinde

oldum ki artık nikah cuzdanı kusacağım. Yeter diyerek,

butun evli ciftleri taramalıyla yok edeceğim onu istiyorlar.

Yapacak bir şey yok sike sike gideceğim o duğune, kızı da bir

sevmem ki sorma. Hani boyle, aslında hic sevmediğin ama

bir şekilde yapmacık samimiyetin olduğu insanlar olur ya hah

bu da oyle işte benim icin. En son Erik’le yuzuk taktığımızda

herkesin ortasında “kesin bir hata işlemiştir ondan takmıştır,

neden taksın yoksa” demişti. Yani neden evlensin seninlenin

kibarcasmı soylemişti. Gerci hoş haklı da cıktı kız, şimdi de

yıkılmayıp ayakta olduğumu gostermem lazım ona ve mendebur

arkadaşlarına. Hayali sevgilimle gidemeyeceğime gore

en azından duğune benimle beraber gelecek birini bulmam

gerekli. Erik gitti ama bak hayatım devam ediyor gibisinden.

Onun tanımadığı, ortak arkadaşımız olmayan biri olmalı.

Hangi salak benimle gelir acaba diye duşunurken, hah yaa

tabii kim gelecek, o Olimpos’taki gıcık bebe gelir!

AnkaralInın evlendiği gun, cok kotu durumdaydım ya

hani, bu işte o gunden beri her gun gunde beş kez arıyor. Guya

kendince iyilik yapıyor ama her aradığında herifi kafama bir

daha sokuyor. Diyorum “yaa tamam o an kotu oldum, zaten

artık sevgilim var, onu cok seviyorum, cok mutluyum”, bu

hala arayıp “iyi misin, bak uzulme değmez kimseye” deyip

duruyor. Buna da iyi ki ağladık, iyice bokunu cıkarttı ama en

azından şimdi bir işe yarayacak diyerek aradım adamı. Anlattım

boyle boyle ben o kızdan nefret ediyorum, eski sevgilimin

arkadaşı, sevgilim gelemeyecek Antalya’dan buraya, yalnız

gitmek istemiyorum benimle gelsene diye. Once mırın kınn

etti, sonra biraz duygu somurusu yaptım kabul etti. Akşam

beni kuaforden alması adına sozleştik, ben de mutlu mesut bir

şekilde kızın duğun hazırlıklarına yardıma gittim.

Ettim de beni ne diye cağırdı onu da anlamadım. Kızın

cok yakın arkadaşı değilim bir şey değilim, işin garibi sadece

beni değil herkesi cağırmış neredeyse. Kuaforde bekliyoruz

ama hepimiz birbirimize bakıyoruz, multecileri ufak bir odaya

tıkmışlar gibi gorunuyoruz adeta. Hicbir işe de yaramıyoruz

oysa, herkes birbiriyle sidik yarıştırıyor. Evliler evliliğin

nimetlerinden, bekarlar ozgurluklerinden bahsediyor. Sacımı

yaptırayım diye bekliyorum, bana sıra gelene kadar kendi duğunum

olur zaten.

Kendi kendime ayna karşısında tel takalarla bir şeyler başarmaya

calışırken gelin hanım geldi yanıma. “Ayyy PuCCiişşş

ya, ben cok uzuldum Erik’in gitmesine” diyerek sarıldı

bana. Omzundaki butun simleri dayadı ağzıma resmen, bir

yandan sarılıyor bir taraftan da sallanıyor. “Ahh canım yaa,

belliydi ama biliyor musun? Biz uyarmaya calışmıştık seni

Erik’le ilgili. Yani o biraz havai bir adamdı. Esma ile birlikteyken

de boyleydi. O kıza neler yapmadı neler. Gerci sana

yaptığının yanında... Oyle ortada bırakmış seni, evi barkı topPucca

layıp resmen kacmış senden ha! Ne bicim insanmış bu ya,

kacacak ne yapmışsın ki sen ona? Adam gibi soyleseymiş ya

seni istemediğini... Burak’lara soylemiş işte sana teklif ettikten

bir gun sonra; ‘abi ne bok yedim bilmiyorum evlenmem

hayatta o takılsın oyle sevinsin’ demiş.” Ağzıma yuzume yapışmış

simleri cıkartmak icin kafamı cektim, sarılmasın diyerek

ittim kendimi geriye doğru. Sonra o soyledikleri kafamın

icinde bir bir yankılandı.

İnsanın eski sevgilisinin kendi hakkında soylediklerini

duyması cok ağırmış. Oyle ki, sanki beraberken duyabileceğin

her şeyi duymuşsun gibi hissediyorsun, başkasına bir

şey anlatmasına ihtiyacı yok diyorsun, sonra biri gelip canını

yakmak istercesine onun kelimelerini sana aktarıyor ve aktardıklarında

hicbir sevgi kelimesi gecmiyor. Yaşadıklarının

hepsinin anlamı yitip gidiyor o noktada. Sanki bir sene boyunca

aynı evde yaşadığın, yanında uyandığın, bedeninin her

zerresini ezberlediğin, nefesini dudağında hissettiğin adam

değil de bambaşka biri gibi geliyor sana. Bu muymuş diyorsun

yaşadığımız. “O takılsın oyle, sevinsin.” Buymuş işte

onun hissettiklerinin ozeti. Bana soylemeye cesaret edemeyip

arkadaşlarımıza anlattığı, ayrılmayı bile en adice, şerefsizce

yaptığı ilişki sadece buymuş. Ne cok anlam yuklemişim oysa

o korkak, zavallı, sefil yaratığa. Sonra daha ben bunun etkisinden

cıkamamışken, o gelin makyajıyla gozlerimin icine bakarak,

bana acıyarak ama kendi icin sevinerek “gecen Burak’ı

aradı, cok rahatmış orada, donmem belki de hic diyormuş, iyi

ki gitmiş daha kolay unutursun” dedi.

Daha kolay unutmak, unutmak zaten başlı başına kendi

icinde celişen bir eylem... Unut diyor once, sonra unut-ma

diyor, once unuttuklarını sana tekrar hatırlatıyor emir vererek

ustelik. Ardından da unut-mak diyor. Kafan allak bullak oluyor,

ne yapman gerektiğini anlayamıyorsun, beynine komut

hep yanlış gidiyor. Erik benim icin bitti mi, sonsuza kadar

bitti. İcimde gram heyecan, uzuntu, nefret yok. Sadece hayal

kırıklığı vardı, sağ olsun bu hatun onu da bir guzel

gazladı. Bense sanki hic sikimde değilmiş gibi, sanki Fenerbahce-

Beşiktaş macından bahsediyor da ben de anlamıyormuşum

gibi dediklerine yapmacık yapmacık gulumseyerek

yanıt verdim. Bir sure daha sevilmediğimi, adamın kactığım,

değer gormediğimi suratımı vurdu da vurdu. Sonra yanımıza

diğer kızlar gelince sıra kendisiyle ilgili olan şeyleri anlatmaya

geldi. Nasıl mutlu olduğunu, binlerce kez anlattığı ilk

tanışma hikayelerini, nasıl evlenme teklif ettiğini, dansının

başımıza olduğunu soyledi. Sonra bir gaza geldi, senelerdir

tanıdığım, evlendiği cocuk Burak’ı oyle bir anlattı ki. Dunyanın

en sunepe bebesi oldu İngiltere prensi. Adamı bir anlatıyor

ki, “Ayy canım ya duğunu alkollu istedim diye hic masraftan

kacınmadı. Evin kuvetindeki mermerlerle bile tek tek

ilgilendi. Aşkımmm beni cok seviyor, gozumun icine bakıyor

ağzımdan bir kelime cıkacak mı diye. Tuvalete gitsem ozluyor

beni, surekii eli elimde. Hayatta aldatmaz o kadar eminim

ki. Bana ilk gorduğu anda vurulmuş, portremi sırtına dovme

yaptıracakmış. Bla bla bla.” O kadar cok konuştu ki dayanamadım,

az kalsın “in de heriften, bir tur da biz binelim”

diyecektim. O raddeye getirdi vallahi, seni sikecek gece, bizi

mi sikecek de bu kadar reklamını yaptın adamın tovbe tovbe,

konuşturuyor beni bak...

Kuafor faslı bittikten sonra teker teker almaya başladılar

kızlan salona goturmek icin. Ben de beni goturecek cocuğu

anyorum ama yok acmıyor bebe telefonunu. Kızlar tek tek gidiyor,

benimki ortada yok. Gelmeyecek dedim, bari şunlarla

gideyim, gelin kız gene bana acır gibi bakışlannı atıp “bu da

mı kactı yoksa” diyerek o kucucuk beyniyle espri yaptı. Ben

de gururuma yediremedim, “bekleyeceğim onu, gelir şimdi

trafiğe takılmış” dedim. Oturdum beklemeye başladım. Butun

herkes salona gitti, iki başka muşteri geldi fon cektirdi, kızın

biri ağda yaptırdı ama bizimki gelmedi. Beni sattı diye duşundum,

duğune de oyle gitmek istemedim, eve gitmek icin tam

kapıdan cıkıyordum ki bunu kapının orada gordum. Yanına

koşarak gidip “Sen neredesin be embesil! Saat kac haberin var

mı ha? Ne dedim sana, neden bir işi de duzgun yapmıyorsun,

sen ne mal bir insansın yahu. Nerede araban, hadi gidelim”

diye cocuğun konuşmasına izin vermeden bindim arabaya.

Arabada da motoru bozulmuş Murat 131 gibi hic susmadım.

Acıklama yaptı ama dinlemediğim icin şimdi hatırlamıyorum

bile neden gec kaldığını.

Sonra duğun salonuna geldik, iceriye girmemle

kalbimin daralması aynı anda oldu. Makyaj ve iğrenc elbiselerle

mutasyona uğramış bir suru kadın pistte gobek atıyor,

adamlar rakı iciyor, coluk cocuk ayak altında fir donuyor.

Yani ne kadar cok paran olursa olsun şu sahne sanırım her

duğunde var.Jiizim eski mahalledeki Pamuk MuzikhoPde de

aynı, şu bilmem ne otelinin bilmem ne salonundaki duğunde

de. Duğunler başlı başına anlamsız zaten, sırf akrabalar sevinsin

diye tomarlarca para harcanıyor. Hepsinden ote guzelleşmek

adına daha da cirkinleşiyoruz ya iki tane gobek atmak

icin. Şu maşalı sacı kim bulduysa, o kızgın maşa gotune girer

inşallah. Yani insanım diyen kişi o işkenceyi nasıl yapar kendine,

kaskatı buklelerle dolanıyorlar, parfumlerinden once sac

spreyinin kokusu her tarafı sarıyor ya iğrenc. Bir de o tip sacı

yaptırmak icin kuafore tomarlarca para veriyoruz peheyyy.

Kıyafet konusuna hic girmeyeyim, 19 yaşında kızların doksan

model Seda Sayan gibi giyinmesinden artık gına geldi. Onların

arasında biz de yerimizi aldık, en azından bedava yemek

ve icki var diye kendi mi avuttum durdum. Eski calıştığımız

yerdeki arkadaşları her goruşumde yanımdaki cocuğun koluPucca

na girdim, boyle yapay sevgililik halleri. Sonra fark ettim ki

kimsenin sikinde değil benim terk edilmiş olmam. Yani yanımda

bir adamla gelmeseydim bile olurmuş. Boşu boşuna o

kadar strese girip paniklemişim, aslında neden siklerinde

olsun ki? En fazla benim içi a “zavallı salak, gene ortada kaldı”

derler ve biter. Yani ben bile herkese bir kulp takıyorum,

aha evlenen hatun icin bile “geri zekalıya bak, loser bir adamı

kapakladı” diyorum, ya da yan tarafımda oturan cocukluk

arkadaşım icin “hayatının baharında sikti attı gencliğini” diyorum,

ya da arka tarafımda duran gecen sene boşanan kadın

icin “bu da boşandıktan sonra kabak ciceği gibi acıldı, maşallah

vermediği kimse kalmadı” diyorum. Sonra gecen sene

evli editorlerden biriyle birlikte olduktan sonra şimdi kolunda

başkasıyla gelen kız icin “resmen herifin yuvasını dağıttı surtuk”

diyebiliyorum. Ama en fazla beş saniye duşunuyorum

onları, umurumda mı değil, mukemmel bir hayatları olsaydı

da bok atacak mıydım, kesinlikle atacaktım! Eee madem o

zaman ne bok yemeye insanlar bana ezik diyecek diye kıvrandım

durdum? Yemek yiyelim de kalkalım diye yanımdaki

cocuğa soyledim, o da sağ olsun biraz fazla beleşci cıktı, icki

bedava diye neredeyse bir şişe votkayı goturmuş, kaşı gozu

kaymış herifin.

Gelinle, damatla tokalaşıp tam gidiyorduk ki adamın cişi

gelmiş, o girdi tuvalete ben de dışarıda onu beklemeye başladım.

O an, hayal mi gercek mi cok mu ictim anlayamadım

ama karşıdan hayatımın en buyuk kabusunun geldiğini gordum.

Kırmızı yanardonerli bir elbise icerisinde simsiyah saclarını

attıra attıra bana bakarak yaklaşıyordu. Her attığı adımda

kalbim ağzımdan cıkacak gibi oluyordu. Hayatımın en zor

yuzleşmesine saniyeler kalmıştı ve ben ne diyeceğimi bile

daha bilmiyordum. EsmaCeyhan butun ihtişamı ve intikam

duygusuyla bana doğru geliyordu...

EsmaCeyhan’la aynı kanalda calışıyorduk, kanala ilk geldiğimde

cok yakm arkadaş olmuştuk. Esra Ceyhan’a benzediği

icin ona EsmaCeyhan diye rumuz koymuştum. Surekli olarak

soru sorması, gıcık gıcık davranışları, soğuk soğuk laf sokuşları,

arkadaştan ote icinde seks olmayan lezbiyen bir ilişki

yaşıyor gibi sumuk yapışmaları, istemediği bir durumda kıyametleri

koparışları, karşısındakinin zayıf noktalarını bularak

oraya oynaması, saplantılı hayatıyla bir sure başımın belası

olmuştu. Erik’le seneler once bir hafta mı ne yatıp kalkmışlar,

bu durumu kafaya takıp Erik’i hayatının merkezine koyarak

onun sapığı gibi dolanıyordu etrafında. Oyle ki biz Erik’le bir

sure EsmaCeyhan’dan ilişkimizi saklamıştık. Olesiye korkuyordum

ondan cunku onun arkadaşıydım ve saplantılı aşkıyla

birlikteydim. Ya o değil de ben de az orospu değilmişim, biraz

hak etmişim sanki. İlişkimizi acıklayınca bir sure hayatımı

zindana cevirdi kanalda, sonrasında da zaten yaptığımız program

bitti ve hepimizin işine son verildi. Bu benim icin buyuk

bir fırsat olmuştu, artık bu aşk ucgeninde yoktum cunku. Hicbir

şeyi saklamak zorunda da değildim, ilişkim yavaş yavaş

rayına oturmuştu yani. Cok cok sonrasında hakkında tek aldığım

haber, Ankara’da bir televizyon kanalında calışıyor, oraya

taşındı olmuştu. İyi de şimdi ne işi vardı bu kızın burada, keza

duğunu olan hatunla kanlı bıcaklıydılar. Gerci hoş, EsmaCeyhan’ın

kanlı bıcaklı olmadığı kimse de yoktu hayatında ama

duğunune gelecek kadar da sacmalamaz diyordum. Yanılmıştım,

şu an karşımda zafer kazanmış gibi bana bakıyordu. Bu

yuzleşmeye hazır değildim oysa, neler soyleyeceğimi duşunmemiştim

bile. Erik’in beni terk edip gitmesi onun icin buyuk

bir zaferdi, benden ustundu artık. Erik ona geri donmemişti

ama benim de olmamıştı, o haklı cıkmıştı kendince, ben de

artık onun gibi biriydim, Erik’in hayatına giren herhangi bir

kızdım. İşte şimdi bu noktada yuzume vurmak icin karşıma

dikilmişti. Oyle bir afalladım ki elim ayağıma dolandı.

Hani birine yalan soylerken yalanını anladığı o an var

ya, hani caresizce kalırsın, hani kaşını gozunu nasıl şekle sokacağını

bilemezsin. İtiraf etsen bir dert, yalana devam etsen

başka derttir. İşte kendimi o andaki gibi hissettim, ne yapacağımı

bilemeden karşısında durdum kaldım oyle.

Gozumun icine icine, gozbebeklerimin ta derine baktı baktı,

sonra da bir sarıldı bana... İki elini omzumun uzerinden goturup,

boynumu sıkarak “Ayyyyy sen de mi buradaydmnnn”

diye nefes almamı engelleyecek derecede sarıldı. Lan dedim,

acaba beni boyle mi oldurecek ne yapacak, en son kanalda

birbirimizin cesetleri uzerine yeminler ediyorduk, bu sevgi

gosterisi yapmacıklığın Otesinde biraz fazla değil mi? Baktım

boğulacak gibi oluyorum cektim kendimi. O da omuzumdan

tutarak iceriye doğru surukledi beni, masalardan birine oturttu,

sandalyesini dibime kadar cekti, ellerini dizlerime koyarak,

“Ayyy ya tatlım kilo almışsın sen ama yakışmış vallahi

yakışmış. Ben severim boyle lop lop kol. Eee ne yaptın ne

ettin bakalım anlat” diye başladı muhabbete. Evet, o yine aynı

EsmaCeyhan’dı ve bana sadece Erik’Ie ilgili şeyleri duymak

icin iyi davranıyordu. Cumle arasına koyduğu kelimelerle de

beni aşağılıyordu, yani hicbir sorun yoktu, o aynen bıraktığım

gibi, bense biraz kilo almış vaziyetteydim. Sonra baktı ki ben

konuyu Erik’e bir turlu getirmeyeceğim, “Haa bu arada gecen

gun Erik aradı beni, baya uzun konuştuk. Yavrum biraz hastalanmış,

buradaki yemekler yok tabii orada, midesi surekli

kotu oluyormuş. Ben de ona dolma yollayacaktım da kargodan

izin vermediler. Saclarının yeni kesimini gordun mu cok

cirkin olmuş, o sacları duzeltmeden donme memleke....... ”

Bundan sonrası uğultu, baş donmesi, ne oluyor lan durumu.

Ananın amı Erik, ananın amı yani! Abi o kadar mı yalnız

kaldın orada da bu kızı aradm ya da aradığında yeniden samiPucca

mi oldun? Bu ne lan, hayatımız bu kız yuzunden sikilip atılmamış

mıydı bizim, şimdi bu ne? Maşallah zaten bir tek beni

aramamışsın o siktiğimin İngiltere’sinden. Bir bana muhtac

olmamışsın, değiştirdiğin sac modelini bir bana gostermemişsin.

Hasta olduğunu bile bu geri zekalı sapık karıdan oğreniyorum.

Hem bu nasıl bir ortam ya, eski sevgilimin eski sevgilisinden

onun hayatının nasıl gittiğini oğreniyorum. Sinirim

tepeme cıktı cıktı cıktı, her şey bitmiş olabilir artık icimde,

Erik’e karşı zerre duygu kalmamış olabilir ama bu ne allasen!

Bir baktım benim cocuk beni arıyor iceride, ben de ona doğru

el sallayarak ayağa kalktım. “Erkek arkadaşımın yarın işe

gitmesi gerekli biz gidelim” dedim, dedim ki EsmaCeyhan

bana bunları anlatarak canımı sıkamayacağım, boşuna kurek

salladığım duşunsun diye. Vedalaşmak icin elimi uzattım, elimi

tutmadı. “Sana boyle olacağını en başta soylemiştim. Seni

sevmeyeceğini de, beni dinlemedin” dedi ve gulumsedi. Ben

de uzattığım elimi omuzuna goturdum, “o sozleri kendine de

soyleseydin ya” diyerek adama doğru ilerledim.

Beıfgiderken adım gibi eminim gotumu izliyordu, gotume

baka baka “ayı gibi olmuş, bu koca gotlude ne buldu Erik” diyordu.

Gotumden nefret ediyorum, EsmaCeyhan’dan nefret

ediyorum, duğunlerden nefret ediyorum, Erik’ten nefret

ediyorum, yanımda bir adamla gelmek zorunda kalacak kadar

duşmemden nefret ediyorum, gotumden nefr.. ayy onu

soylemiştim neyse işte. Allah belanı versin Erik, İngiltere

kıtası gotune girer inşallah!

A y ıp larım ı G o ru rs u n Diye

Cık am ıy o rum Saklandığım Yerden

Duğun gecesi cocuğun evinde kaldım, yaa uff buna bir rumuz

yazayım en iyisi ben. Boyle olmuyor cunku neden bahsettiğim

bile değil. “Ceri” olsun bunun adı. Hem internetteki

rumuzunun bir bolumu, hem de Ceri domates gibi, biraz domatesi

de andırıyor zaten. Tipi olmasa da ic ozellikleri olarak.

Cok yumuşak kalbi var, yani cok sinirli ama birazcık duygu

somurusu yap, salağın yelkenler hemen suya iniyor. Bir de

cok sulu, pek bir yılışık, Ceri olsun evet bunun adı. Ne diyordum,

gece onun evinde kaldım, anahtarı unuttuğum icin bizim

kızlan rahatsız etmeyeyim dedim gectik oraya. Ben onun yatağında

uyudum, o salonda. İlk sarhoş olduğumda uyandığım

ev bunun zannetmiştim, değilmiş. O ev daha cok oğrenci evi

gibiydi, bu bildiğin aneanne evi. Yalnız başına yaşıyor guya ama

yatağının uzerindeki ortu, bir tomar kırlent, her rengin birbiPucca

rine uyumu, tek lokma toz olmamasına bakılırsa ananesi iki

gunde bir gelip evini temizliyor. Yatak odası acayip duzenli,

kataloglardakiler gibi aynı, bir de benim odama bak peheyy,

ben yatağı bile toplayamazken herifin ic camaşırları bile utulu.

Evet, cekmecelerini kurcalıyorum ne var yani? Cunku geri

zekalı hala uyanmadı, ben de bu odada kaldım ve canım

sıkılıyor. Merak ediyorum bir de ne var ne yok diye, yani

bence yaptığımda bir ayıp yok. O değil de donları ne kadar

buyukmuş adamın, heyyy maşallahhhh beyaz gorunumlu

zenci sanırım, bu donu ancak oyle bir malafat doldurur. Bir

suru gomleği var ve hepsi jilet gibi utulenmiş. Bakalım kız arkadaşına

dair bir şeyler kalmış mı dolabında. Daha yeni ayrıldığına

gore buyuk ihtimal vardır, eşofmanların orada olabilir

dedim ama ıı ıh kız her şeyini toplamış gitmiş valla helal olsun.

Bu herifle de yaşamak ne kadar zordur, cok dengesiz bir

kere, hemen sinirleniyor, bir de cok duzenli. Yani kulotlarının

olduğu cekmeceye lavanta kesesi atan bir adam yahu. Cekmecelerinin

icleri bile duzenli, her şeyi renklerine ve şekillerine

gore dizilmiş. Buyuk ihtimalle birbirimizi ucuncu gun şu işlemeli

kırlentlerle boğardık bu herifle. İceriden sesler geliyor

uyandı sanırım, cıkayım bari odadan o da buraya girmek icin

beni bekliyor olabilir.

Odadan cıktım, mutfağa doğru bir gittim anam o ne? Adam

oturmuş kahvaltı hazırlamış, hem de neler neler var masanın

uzerinde, gazete almış, ekmek almış ve bunların hepsini ses

cıkarmadan yapmış. Oha super bir şey bu, cok uzun zamandır

evde oturup kahvaltı yapmamıştım vallahi. Gectim oturdum

sandalyeye uzerimde onun pijamalan, bir yandan kahvaltı

yaptık bir yandan da muhabbet ettik. Ardından masayı kendi

topladı, hem de aynı anda bulaşıkları makineye dizerek. Hadi

gel hafta sonunu film izleyerek gecirelim dedi, gitti film koydu

bir tane yandaki koltuğa gecti oturdu. Ben de pencereden

dışarıya bakıyordum ki gorduğum şey karşısında bu adamla

mı birlikte olsam lan diye bir daha duşundum. Ohaa adamın

havuzu var lan! Bildiğin havuz yani, bir de derin de değilmiş

tam benim yuzeceğim şekilde. Havuzu olan bir adamla birlikte

olmak kulağa cok guzel geliyor. Mangal partileri, butun yaz

kalıcı bronzluk, yuzerek atletik olan bir beden ve havuz başında

duğun! Bir de evin butun işlerini bu yapar zaten pek

bir hevesli, yapmaya gocunmaz da. Ben de gezerim tozarım

eğlenirim. Acaba cok mu zengin ama bu kadar zengin olsa ne

diye Otimpos’a tatile gelsin yahu, bir de dışarıda surekli bira

iciyor. Yani benim havuzlu evim olsa Paris’e tatile giderim,

havuza yapılmış bir ayıp yani amele yerlerde tatil. Allah hep

boylelerine veriyor işte, bana gelince de gıdım gıdım koklatıyor

ahh ahh... Filmi izlerken “erkek arkadaşını arasana adam

merak etmiştir seni” dedi. Erkek arkadaşım mı, kim lan o

diyecektim ki evreni kandırdığım aklıma geldi. Oyle ya bir

sevgilim vardı, belki de bu bir işaretti yahu, yani ben tam bu

adamla ilgili “acaba” diye duşunurken, lap diye bana bunu

sorması... Yani e ren bana bekle bir sabret mesajını vermiş olmalı.

Kaderimdeki kişi bu da değil yani, boşuna hayal kurup

kandırma kendini demek istedi bence.

Her sevgilisi olan ama o sırada sevgilisinin istemediği

bir bok yiyen kız gibi telefonumu alıp iceri gectim. Hani işte

manitayla konuşmak babında, ne kadar fake olsa da sevgilim

kıskanc bir adam. Elin herifinin evinde kaldığımı bilmesi hoş

olmaz yani. İceride biraz oyalanıp ardından film izlemeye gittim

yanma. Ben iceride oyalanırken Ceri de masaya bir ton

yiyecek icecek maddesi koymuş. Valla sevgililiği bilmem de

bu adamdan super ev arkadaşı olur. Gelip bizim evde yaşasa,

yemeğimizi yapsa, temizliğimizi yapsa, sonra dedikodu yapsak

falan baya anlaşırmışız aslında.

Biz filmi izlerken kapı caldı, Ceri otomata basmak icin kapıya

doğru yoneldi, bir yandan da “kapıcı bu saatte gelmez”

falan diye mırıldanıyordu ki, otomatın oradan bir kadın sesi

geldi. Sesin oradan yankılanmasıyla adamın beni kucağına

alıp icerideki odaya fırlatması aynı anda oldu. Kendimi bir

anda koltuğun ustunde buldum, ne oluyor falan diye dayılanıyordum

ki beni bir daba kucağına aldı odadaki televizyon

sehpasının arkasına sıkıştırdı. Bildiğin sıkıştırdı ama yahu bi

dur gotum sığmıyor neden saklanıyorum diye isyan etmeye

calışıyorum ama yok adam elimi ayağımı tutmuş beni sehpanın

arkasına itekliyor. Kapı bir daha calınca, eğildi, “Allah’ını

seversen ses cıkarma, ne olur yalvarıyorum sesini cıkarttığın

an biteriz ikimiz de” dedi, fırlayarak gitti odadan. Salak, kız

arkadaşından ayrılmamış sanırım gotune patladı şimdi. Lan,

bari değecek bir şey icin patlasaydı, ne yattık, ne kalktık boku

bokuna bu kadar adrenalin salgıladı kereste. Dedim, benim

icin iyilik yaptı,"yazık cocuğa ben de iyilik yapayım bekleyeyim

bari.

Sonra kız geldi iceri sesleri duyuyorum boyle, bu once almak

istemedi, tartışmışlar herhalde ki “ne işin var” falan diyor.

Ama kız bir fettan, nasıl carlıyor, girdi iceri sesin yaklaşmasından

anlıyorum. Kız surekli bağırıyor, bana şunu yaptın

bunu yaptın bilmem ne diye. Ayy Allah’ım, madem adamdan

memnun değilsin ne basıyorsun evini salak, senin yuzunden

burada sıkıştım kaldım, cişim de var. Hayır, bu soyleyeceklerini

telefonda da soyleyebilirsin yani. Surekli bağırıyor ama

bir şeyler devirip duruyor da bir yandan. Neden kavga ettiklerini

anlamıyorum bile, tek anladığım kız cok hakaret ediyor.

Olimpos’ta gorduğum hatun sanırım bu, ay ne carlak ne fena

bir şeymiş meğersem. Kesinlikle cocuk haklı yani, ben onun

yerinde olsam bu karıyı iki dakika tutmam evde, adamı bir

konuşturmadı. Herif de amma sunepe cıktı yahu, “sana ne”

dese ya kıza, bitmiş ilişkileri hala gezip tozmasına karışıyor.

Dun gece telefonu acmamış, kesin bir bok yiyormuş, değerini

bilememiş, herkes kıza soylemiş ama o insanları dinlememiş,

hayatını mahvetmiş bunun icin, neler nelerden vazgecmiş ama

bu hic anlamamış ayyy klişe şeyler. Aman demek ki her kız

aynı şeyleri soyluyor, o yuzden bu erkekler bizi siklemiyor

kavga ederken. Adam bu salağa, tamam tamam dedikce hatun

daha da delleniyor yalnız, yalnız benim icim şişti burada bıdbıdbıd

beynimi sikti resmen. Şu halime bak birde, elin evinde

metresmişim gibi saklanıyorum. Yalnız herifin tv arkasında

bile bir gram toz yok, helal olsun valla.

Hah tam artık bitti, kız cıkıp gidiyor evden diyordum ki

lanet olsun ayakkabılarımı gordu sanınm. “Bu ne? Bu orospu

ayakkabıları kimin? İki gun ayn kaldık hemen fahişelerle

mi doldurdun evi? Allah belanı versin pislik” diye bir başladı

devamında ne hakaret ne hakaret. Başa sardı resmen motoru,

derken “biraz parana kıysaydın da kaliteli orospu tutsaydm,

şu ayakkabının pacozluğuna bak hastalık kapma bari şerefsiz

kopek” diyince Allaahhhhh dayanamadım ben, hem cocuğa

sabahtan beri yaptıkları icin, hem bana orospu dediği icin,

hem de ayakkabılarımı beğenmediği icin. Sen kimsin de bana

pacoz dersin pis ucube diye cıktım saklandığım yerden. Ben

o ayakkabılara ne kadar para verdim biliyor musun sen! İndirime

girsin diye her gece yatmadan once dualar ettim, internet

sayfasını sık kullanılanlarıma ekledim. O ayakkabının fiyatı

etmezsin sen, ayrıca da orospu sensin diye daldım aralarına.

Ceri’nin sevgilisiymişim gibi, “Yeter be, sabahtan beri

amma kafa utuledin. İstemiyor adam seni hala dolanıp durma

burada sokak kedisi gibi...” diye giriş cumlemi yaptım, Ceri’nin

koluna doğru yanaştım, tek kaşım havada zafer kazanmış

edasıyla siktir bakışımı cektim... Sonra kıyamet koptu,

var ya hem de ne kıyamet. En son komşular ayaklandı birine

bir şey oldu diye. Kızla sac saca bir girdik biz, hayatımda en

son bu şekilde lisede kavga etmiştim sanırım. Beni bir dovdu,

gercekten dovdu ama. Evire cevire dovdu hem de bildiğin

ağlaya ağlaya yalvarıyordum sacımı bıraksın diye. O odadan

cıktığım icin bir pişman oldum, bana ne ikisinin arasında olan

şeyden, halla halla ne diye karıştıysam. Kız resmen gelmeden

once Van Damme yemiş oyle gelmiş. Sacımdan mı tutup suruklemedi,

kafamı ayakkabılığa mı vurmadı, ellerimi burkup

suratıma tokatlar mı atmadı... En son Ceri’nin arkasına saklanarak

ağlıyordum, beni ondan kurtarsın diye. Bir de ne gotume

guvenip kıza afra tafra yaptıysam yedim dayağımı oturdum

yerime. Ceri de baktt olmuyor ben dayak yemekten oleceğim,

aldı kızı dışarı attı. O zaman bir kendime guvenim geldi, yok

ya kız, kapının oradan “Senin yerin orası kızım! Haddini bileceksin.

Adam seni kapıya koydu boyle işte” diye bas bas bağırdım.

Kız kapıya tekme atıyor, ben oradan bağırıyorum. Bir

taraftan da duşunuyorum lan kapı bir kırılsa sıctım, bu sinirle

bu kez benf pişmaniye gibi tel tel eder bu hatun diye. Elime

aldım az once hakaret ettiği ayakkabımı kapı mapı acılırsa

da kız dalarsa diye kendimi onla savunurum dedim. Sonrasında

sesler kesildi, kız gitti. Suratımı oyle bir cırmalamış ki

her tarafım yara bere icinde kaldı. Gerci olan garibim Ceri’ye

oldu, o kız bu cocuğu hayatta sağ bırakmayacak bence. Ben

o potansiyeli gordum psikopat manyakta. Ceri’ye de soz verdim,

yediğim boku temizleyeceğime, kızla benim yuzumden

ayrıldılar ona kız ayarlayacağım. Ancak oyle affedecekmiş

beni, ben de diyorum EsmaCeyhan’ı buna ayarlayayım, hem

diyetimi oderim hem bu zaten alışkın sapkın karılara garipsemez,

yadırgamaz bizim hatunu. Mutlu mesut yaşar giderler

ben de zırt pırt havuzlarına gelir gelir dururum...

O lum , İn s a n ın Sadece K e n d i H a lin i

D u şu n d u ğ u E n Ben cil Eylemdir

Ceri’nin evindeki o duzeni gorunce kendi evimden utandım

resmen, o yuzden ben de eve gelir gelmez temizlik yapayım

dedim. Ama sadece demekle kaldım, yatağın uzerine

oturdum ve neler yapacağımı duşundum. Bir de dayak yemiş

gibi deyiminin gercek anlamını oğrendim. Her tarafım tutulmuş

resmen, etlerim acıyor, suratım yara bere icinde, kollanın

mosmor. Hala kendime inanamıyorum ya, benimle alakası

olmayan bir adamın sevgilisinden dayak yedim. Bir de

kendimi guclu zannederdim, peheyyy kan beni boks minderi

gibi kullanırken yalvarmaktan boğazlarım şişmiş vallahi. O

kadar yorgunum ki, duşunce gucuyle temizlik yapmaya calıştım

o derece, koltuğun uzerindeki elbiseleri yerleştir, kirlileri

yıka, bulaşıkları yıka, yerleri supur diye sıralamaları duşunuyordum

ki telefon caldı. Teyzem arıyordu, hayırdır inşallah

diye actım kadm bana olum haberi verdi. “Dayın oldu, sizden

kimse yok gelsenize” dedi. Telefonu kapattım koltuğun

uzerindeki kıyafetleri duşunmeye başladım. Sonra bir daha

soylediği soz aklıma geldi, “dayın oldu”. O soz bir taraftan

kafamda yankılanırken ben koltuğun uzerindekilerle meşgul

olmaya calışıyordum.

Dayım olmuş, kucukken birkac kez gorduğum adam olmuş,

Dayım yani akrabam olmuş, bir insan olmuş ve ben koltuğun

uzerine adapte olmuş durumdayım. Onu duşunmeye

calışıyorum, uzulmeye calışıyorum ama olmuyor bir turlu.

Tek duşunduğum şey sutyenimi cekmeceme koymam gerektiği.

İzlediğim kaza haberlerine bile ağlayan ben, hicbir şey

hissetmedim ve hissetmediğim icin olesiye kızdım kendime.

Dedim bari, tek başıma sucluluk duymayayım nasılsa kardeşim

de tanımıyor, o da uzulmez icim rahatlar diye gittim

odasına soylemeye. “Dayım olmuş lan” dedim, daha hangi

dayımın olduğunu duymadan, attı kendini yere. Nasıl ağlıyor,

nasıl ağıt yakıyor, yanlış mı anladı acaba diyorum, tekrar ediyorum,

yok o hala ağlafrıaya devam ediyor. “Sen tanıyor muydun

dayı mı?” dedim, sustu bir an duşundu, “hangi dayımmış

ki, ona gore tanıyıp tanımadığımı soyleyeyim”. Lan madem

hangisi olduğunu bilmiyorsun ne kıyameti kopartıyorsun,

dayı dayıymış neticede akrabaymış falan filan saydı da saydı

bana. İcimi rahatlatmak icin gittim kızın yanma, beni daha

cok sucluluğa boğdu geri zekalı. Bizden kimse yokmuş, bari

gidelim dedik cenazeye.

Zodyaklı benden daha tecrubeli olduğu icin bu konularda

ne yapılır ne edilir diye yolda bana bir bir anlattı. Filmlerdeki

gibi siyah şeyler giydik, 'acımız buyuk' gozluklerimizi de taktık

cıktık yola. Anne tarafından akrabalarımızın coğunu tanımıyoruz,

boyle boşanmış ailelerin coğunda vardır sanırım bu

durum. Bir taraf hep daha uzak durur, bize de halamlarla ya-

ktn olup dayımları sallamamak duşmuştu bu durumdan. Gerci

hoş, onlar zaten birbirleriyle de o kadar yakın değillermiş.

Annem bile gelmemiş, bizim ne işimiz varsa aradıkları icin

gittik. Olmuş gitmiş adama ne ayıbını duşunduysek, adımızı

bile bilmiyordur buyuk ihtimalle diye diye icimi rahatlatmaya

calıştım ama yanımda surekli ağlayan kardeşime baktıkca

“Allah’ım duygusuz da değilim ama bu kız neden boyle”

diye yeniden ic hesaplaşmalarıma gecmek zorunda kaldım.

Mezarlığa ulaştık sonunda, kim neresi falan diye ararken

bulduk akrabalarımızı. Ama gec kalmışız gomulme işlemleri

bitmiş dağılmaya yakın gelmişiz oraya. Hicbirini tanımadığımız

icin ikimiz oksuz gibi kenarda bekledik oylece. Kime

başsağlığı dilenir, orada ne yapılır, altın maltın takılır mı her

geleneğe sokulan ceyrek bunda da var mı? Boyle her turlu

sacma sapan formalite aklımdan gecti durdu. Onlar aklımdan

gecerken biz koşede malak malak milleti seyrettik. Sonra

“sen git, ayy sen git” diye Zodyaklı’yla itişe kalkışa yengemi

bulduk yanma gittik. “Şule’nin kızıyız da bir olu varmış

ona şey etmeye geldik” gibi geri zekalı bir laf cıktı ağzımdan.

Sonrasında kadın on dakika once kocasını toprağa gommemiş

de, oğretmenler fidanlığına ağac dikmeye gelmiş kadın edasıyla

“Ayyyyy siz onlarsınızzz, canlanmmm canlanmmm hic

değişmemişsiniz ayol. Sen PuCCa’sın di mi, belli≫ kucukken

de boyle tombiktin, her yanın etti seni sika sika bitiremezdik.

Nasıl buyumuşsunuz genc kız olmuşsunuz yahu siz” diye şapır

şupur yalaş yapış bir durumun icerisine girdik. Ardından

da neden bilmem ama onların evine doğru yol aldık.

Bu arada hicbiri siyah giymemişti, gayet normal gunluk

kıyafetleriyle gelmişlerdi. Biz de fiili makyaj, siyah dopiyeslerle

resmen Fransa İcişleri Bakanı’nın cenazesine gelmiş

moddaydık. Arabaların oraya gectik, bizi yengem hemen yanma

aldı, oturduk tıkış tepiş. Hic kimseyi tanımıyoruz, orada

ne işimiz var bilmiyoruz, ne yapacağımızı da bilmiyoruz. Tek

bir olu var ortada ve o bizim akrabamız. Kucağımda Zodyaklı

oturuyor ve surekli kıkırdamak geliyor icimden. Biz aynadan

bakıp bakıp birbirimize sırıtıyoruz.

Ardından eve geldik, yıllardır bu ailenin ferdiymişcesine

gectik milletten once salona oturduk. Fısır fısır konuşup kim

kimin nesiymiş anlamaya calıştık derken bir anda kedilerin

delirmesi gibi Zodyaklı koşarak mutfağa gitti. Beş dakika

sonra elinde su şişesiyle dondu, millete su dağıtmaya başladı.

Allah’ım biz bu kızla nasıl kardeşiz anlamıyorum, baştan

sona yalakalık akıyor hatunun pacalarından. Hayatta aklıma

gelmez millete su vermek, bizimki ise hemen sahiplendi evi.

Bir baktım, teyzelerin yanına da kuruluverdi, yuzunu bile hatırlamadığı

dayımla ilgili kafadan anılarını anlatıp duruyor

insanlara. Ben de şaşkınlıkla izliyorum yemin ederim. Bir de

kırk yılın cenaze işlerinden sorumlu muduruymuşcesine her

şey hakkında bilgisi var. Teyzelerin dibine gecmiş ellerini şaklata

şaklata konuşuyor onlarla, ben de kenarda eziklenmiş bir şekilde

oturuyorum. Nasıl bir baskı oluşturdu ustumde, evin buyuk

kızı olarak o konumda benim olmam gerekirken boşluğu

hemen doldurdu. Pislik cocukken de boyleydi, Kuran kursuna

gitmiştik bir defa, hocaların gozdesi olmuştu, bense kenarda

Yoncimik şarkıları soyleyen cehennemlik ergen.

Şimdi de aynı şeyi yapıyor, teyzelerin gozdesi olmaya bayılıyor

nedense, iki teyze gorur gormez hemen ev kızı moduna

sokuyor kendini. Hayır, yapsın yani vallahi gozum yok sadece

o oyle yapınca direk, evin işe yaramayan, tembel, saygısız,

sevimsiz ablası ben oluyorum. Dedim bari bu noktada ben de

hamle yapayım ki coğunu ilk kez gorduğum akrabalarım hakkımda

kotu duşunmesin. Hemen koşturarak gittim yengemin

yanma yardım edeceğim bir şey var mı diyerek, o da bana

dağ gibi bulaşığı gosterdi, “şunlara el atarsan iyi olur aslında”

diyerek. Lan cenaze evinde yemek mi yediniz hayvanlar, bir

de o kadar kadın var, beni mi beklediniz bulaşık yıkamak icin.

Bulaşık makinesine doğru elimi uzattım ki, kadın tuttu bile*

ğimden “makine bozuldu ahhh dayın yaptıracaktı onu” diye

bir ağlamaya başladı. Elim ayağım kaldı oyle, ne yapacağımı

hic bilemedim o noktada. Sanlsam mı diyorum, fazla samimi

oluruz sarılmayayım diye cekiyorum kendimi. Ne desem acaba

diyorum, makineyi biz mi yaptırsak acaba, dayım da yani

affedersin ama insan şunu tamir ettirir de vefat eder. Kadın da

buyuk ihtimalle ona ağlıyordur, bundan sonra elde bulaşıkları

yıkayacağım diye. Yazık vallahi yazık, o değil de ben ne yapsam

şimdi elimi sırtına doğru goturup “gececek” diyeyim en

iyisi, yani hep boyle yapıyor olmalılar. Derken kadın bir sarıldı

belimden doğru, hicbir şey yapamadım, ben de ağlamaya

başladım hungur hungur. Kadın ağlıyor, ben ağlıyorum “bize

bunu neden yaptın dayı” falan diye de gaz veriyorum ara ara.

Sonra gecti ağlama nobetimiz, kollan sıyınp bulaşıklan yıkamaya

başladım. Yengem de arkamda oturup beni izledi oylece.

“Dayım cok iyi adamdı ya” diye salak bir cumle cıktı ağzımdan,

yani orada zaten ne soylesem bir onemi olmaz, kadın

acısından beni anlamaz diye saldım kendimi.

Ben oyle deyince az once hungur hungur ağlayan kadın bir

carladı ama nasıl var ya. “Neresi iyi insandı be! Bana neler

yaptı neler, başkasından cocuğu var, o kadına gitmiş ev acmış

burada makineyi tamire goturmeyen adam o orospuya araba

bile almış. İyi biri varsa o da benim! Coluğuma cocuğuma bir

şey olmasın diye sesimi cıkartmadım bunca sene. Bak bak

olduğunde kim yanındaydı, o kadın geldi mi bakalım yooookk.

Beni aldattığın o surtukler neredeydi, kim bilir kimlerin

koynundaydı. Değdi mi be herif, sana demiştim son nefesinde

ben yanında olcam, yapma etme bu yuvayı yıkma diye. Dinlemedi,

iki am icin terk etti gitti beni. Cook pişman oldu sonPucca

ra ama bak şimdi toprak altında. Allah verir cezasını dedim

hep, uyardım ben onu...” diye bir saydırmaya başladı. Ayyy

Yarab bir an icime dayım kactı da kadının ustume saldıracak

gibi hissettim. Ses cıkarmayayım dedim, yok bağırdıkca

bağırıyor, gotum gotum geriye doğru adımlamaya başladım,

mutfak kapısının oraya kadar gelip etrafiakilere bakmaya calıştım

kimse de bakmıyor bana. Kadın cıldırdı onumde beni

dovecek nasıl bağırıyor, en sonunda yaşlı bir teyze duydu da

geldi yanımıza aldı yengemi goturdu odaya. Ben de tırsa tırsa

bulaşıkları yıkadım.

Zodyaklı iceride konu komşuyla beraber cenaze sohbetlerini

yaparken ben bitirdim bulaşıkları gectim yanlarına oturdum

ki, yengem geldi “cay yapalım gel de bi yardım et” dedi.

Ne cayı yahu, ben daha yeni o kadar bardağı yıkadım canım

cıktı. Cay da ne hem gune mi geldi bu insanlar, herkes kendi

evinde icsin cayınj corbasını. Daha yeni gomdun kocanı

toprağa bu nasıl bir hizmet aşkıdır. Git odada ağla be kadın

diye icimden soylene soylene arkasından gittim. Cayın suyunu

koyarken bu gene başladı benle dertleşmeye. Ben de her

an yine cıldıracak diye yusuf yusuf attım. Ama bu kez bir şey

yapmadı, sakin sakin nasıl aldatıldığını anlattı.

Dayım once Rus bir kadınla beraber oluyormuş, bu duymuş

ama yuva yıkmaya değer gorememiş bir turlu. Sonra bu

kadına gitmiş ev almış, orada bir dellenmiş evi terk etmiş cocukları

alıp. Dayımın daha cok işine gelmiş evi terk etmesi

anında oturdukları evi satılığa cıkartmış. Sonra bizimki ben

de o evi sana verecek goz yok diye geri donmuş. Sonra bu

kadından bir cocuğu olmuş, şu an 14 yaşında imiş. Ardından

bu kadını da aldatmış, sonra da oleceğini mi hissetmiş ne

yapmışsa evine geri donmuş. Peki dedim, “O diğer cocuk ne

yapıyor şimdi?” “Ne bilim ne yapıyor o da anası gibi orospu

olmuştur, ev aldı araba aldı onlara mis gibi yaşıyordur işte bir

de bana bak, butun cefayı ben cektim” dedi.

Ardından benim kafamdan gayrimeşru kızın ne olduğuna

dair duşunce silinmedi gitti. O kadar cok uzuldum ki o kıza,

babasının olduğunu bile bilmiyor şu anda. Resmi bir babası

bile yok hatta, hangi şehirde, nerede, nasıl yaşıyor? Butun hayatı

nasıl bir damgayla gececek, ondan onu tanımadan, hicbir

gunahı olmadığı halde nefret eden insanlar var burada. Babasının

mezarını gormek onun da hakkı değil mi? Yani elimde

olsa o an o kızı bulup, yanıma alacaktım. O derece icime dert

oldu, mıh gibi işlendi derler ya. Niye bilmiyorum, yengeme

hic uzulmedim mesela, bana bulaşıkları yıkattırdığı icin değil,

ne bileyim hic samimi gelmiyor gozyaşları. Hatta herifi bu

oldurmuştur diye bile duşunmuyor değilim. Ama o kız, hic

gormediğim, hayatımda hic tanımayacağım, kim olduğunu

bile bilmediğim kuzenim, onun icin cok uzuldum. Cok guzel

hayatı olsun diye o kadar icten diledim ki, cayın demini cektiğini

bile fark etmedim.

Hic tanımadığım akrabalarımın evinde, hic tanımadığım

dayımın olumune değil de, hic tanımadığım kızının yaşamına

uzuldum. Nasıl yaratıldıysak, olum uzmuyor bence, asıl uzen

şey bencillik. İnsan kendini duşunuyor o sırada, apartmanda

biri olduğunde bile aklıma ilk gelen şey “ya babamın başına

bir şey gelirse”. Yani olen kişiye ağlamıyorum, ya başıma

gelirse diye ağlıyorum. Başıma geldiği zaman da “beni neden

yalnız bıraktın, ben ne yapacağım” şimdi diye ağlıyorum.

Allah’ın işi sanırım bu, olumunde sabır dedikleri olay bu sanırım,

insanın kendini ne kadar sevdiğini hatırlatıyor, olen

olup gidiyor, peki o kız acaba ne yapacak bundan sonraki

hayatında? Babasının olduğunu nasıl oğrenecek, nefret edecek

mi ondan, iyi biri mi olacak yoksa babasız kızlar gibi her

dokunduğu adama aşık mı olacak? Keşke o kızla tanışabilsem

ve desem ki yalnız değilsin. Ama oncelikle şu kardeşimi icerisinde

bulunduğu menopoz teyze sendromundan kurtarmam

gerekli...

Aşk Acısı Cekmekten D ah a B e te r B ir Şey

Varsa • *da H issiz lik ...

Sen tut gunlerce ağla zırla geber hatta, Erik aşağıya, AnkaralI

yukarı vayy oluyorum bitiyorum diye hayatında var olan

hicbir şeyin tadını cıkartma, şimdi olana bak. Hic kimseden

hoşlanamıyorum, kimseye bir şey hissedemiyorum. Boş beleş

bir ot gibiyim adeta. Resmen biri icin cayır cayır kavrulmayı

ozledim. Yan yana uyumayı, ona yemekler hazırlamayı, ona

surprizler yapmayı... Bir dakika lan, ben bunları normalde

de yapmıyorum ki neyini ozledim yani? Neyse bir sevgilim

olsun istiyorum ya artık, sanırım bu yalancıktan kendime sevgili

yapma olayı biraz psikolojimi bozdu. Bir de etrafımdaki

herkes sağ olsun kendilerine manita yapıyorlar, bir ben oksuz,

bir ben gariban bir ben abazan kaldım!

Bildiğin abazanım, aylardır erkek yuzu namına bir bok

gormedim. Millet catır catır sevişiyor ben osbir cekerken

ağlıyorum. Onda bile duşunecek kişi gelmiyor aklıma, ayy

onu mu duşleyeyim, yok yok bunu duşleyeyim, aman o cok

kıllı milli derken hoop hevesim kacıp bitiyor. Ben ne zaman

sevişeceğim Allah’ım? Kocasını, ilişkisini, sevgilisini her

bir bokunu gectim, orumcek ağı kapladı yemin ederim orası.

Dunyanın en kolay bulunan şeyi sevişilecek erkek olduğunu

ben de biliyorum, bakkala iki ekmek uc yumurta almaya gider

gibi kendimize gecelik adam yapacağımızın farkındayım ama

sorun ben kimseyi beğenmiyorum. Ayy ben de neysem sanki,

olsam olsam Adriana Lima’nın kaburga kemiği olurum. Tipime

sıcayım, koca ağızlı, koca gotlu, sorunlu bir manyağım da

nedir bu kimseyi beğenmeme mevzum anlamadım gitti.

Gececek sanırım, bu hayatım boyunca boyle devam etmeyecek

ya, ya devam ederse, ya bu bir lanetse? Ortanca halamın

kaderi na işte boyle, kadın bir sure sonra kimseyi beğenmenjpye

başladı ve şimdi 40 kusurlerde yalnız. Ya ben de oyle

olursam, ya hicbir zaman cocuğum olmazsa, ya butun etrafımdakiler

evlenirse ben de boyle cuk gibi ortada kalırsam?

Bir gun kapıcı on iki kez kapıyı calıp acmadığımı gorunce polise

haber verirse, kapıyı actıklarında evdeki kedi beni yemiş

olursa? O bile ciftleşiyor ustelik. Bir kedimiz var dunyanın

en azgın hayvanı desem yeri, kolumuzu bacağımızı, sikmedik

bir yanımızı bırakmadı şerefsiz! Baktık olmuyor gittik dişi

kedi bulduk. Şimdi de iceride onun canını cıkartmaya calışıyor.

O bile cat cat cat sevişiyor, o bile mutlu, onun bile bir cifti

var. Ya benim yoksa, ya ben her dokunduğu adamı bırakınca

mutlu eden kadın lanetlisiysem. Ayyy dur daha fazla devam

edemeyeceğim, kalbim daraldı yemin ederim, erkek erkek erkek

sanki bu dunyada başka sorun yok beyin ozurlu PuCCa,

insanlar nelerle uğraşıyor sense burada osbir cekerken gozyaşlarına

hakim olamadığından dert yanıyorsun, diyerek şu

gecen gun evinde kız arkadaşından dayak yediğim Ceri’ye

EsmaCeyhan’ı ayarlamak icin cıktım gittim yanlarına.

Kafenin birinde buluşacağız şimdi, EsmaCeyhan’a haber

verdim gel eski gunleri konuşuruz diye, cocuğa da soyledim

bir kız var aranızı yapacağım tam senlik diye. Once Ceri geldi,

ona işte EsmaCeyhan’ı anlattım da anlattım baya, bir allayıp

pulladım ki kızı ben bile inandım, neredeyse cocuğa ayarlamayayım

bize goturup besleyeyim diyecektim. Sonra muhabbete

baya daldık ki aradan iki saat gecmiş bizim kız ortada

yok, aradım acmıyor telefonunu. Bir daha aradım ıı ıh gene

acmıyor, tekrar tekrar derken baktım acmayacak, yapacak bir

şey yok diyerek cantama atıyordum ki mesaj geldi.

“Hangi yuzle hala benimle konuşmaya cesaret ediyorsun

anlamıyorum. Uc gun Erik’le yattın eline ne gecti, o hala benim

en yakın arkadaşım. Sen ise dışarıda kalan bir zavallısın.

Benimle muhatap olma artık” yazıyor.

Lan sen kimsin ki şenle muhatap olayım, sorunlu manyak

kan. En yakın arkadaşıymış cocuğun da bilmem ne de. Allah’ım

bu hatunun da şu tripleri beni cıldırtıyor. Şeytan diyor

git evine tut sacından bir guzel dov, gecen sene yaşayamadığın

aşkın acısını al kaltaktan. Ohhh iyi yaptım da o takıntınla

birlikte oldum. Bir sene boyunca evirdim cevirdim yatakta topac

gibi oynadım. Sen yatağında hungur hungur ağlarken ben

Erik’le uyandım. Sen kendini kesmeye karar verdiğinde Erik

bana yuzuk takmaya karar vermişti. Ohhh icimin yağlan cıpıl

cıpıl eridi, gram pişmanlık duymuyorum elinden aldığım icin

onu. Geri zekalı, seni kim ne yapsın lan sabah programı kılıklı

histerik, yalancı manyak. Arkadaşmış da bilmem ne, arkadaş

arkadaşı siker mi lan surtuk! Yine olsa yine yapanm, koy beni

gecmişe ben yine Erik’le birlikte olur seni kanser ederim hic

uzulmem bu kez ustelik. Gozunun onunde de fıngirdeşirim o

cocukla, bir dur o bir donsun şu ulkeye, suratımı gorecek senin

hastalıklı manyak Muge Anlı’nın kayıncosunun bacısı, sorunlu

mal.

Ayy sinirlerim bozuldu yemin ederim, ben seni buraya bir

erkekle baş goz etmek icin cağırıyorum sen gelmişsin bana

neler yazıyorsun. Derin derin nefes aldım, telefon elimde fırlatmamak

icin zor tuttum kendimi. O sırada bir baktım ki Ceri

dili dışarıda kızı bekliyor. Bu da nasıl bir abazan cıktı yahu,

daha dun ayrılmışsın bir nefes al be herif, hemen başka vajina

peşine duştun. Bir de akıl var mantık var benim ayarlayacağım

kıza sen nasıl guvenirsin? Ben olsam şahsen kendime

zerre guvenmem, şu tipime halime baksana her yanımdan birine

bir şey yapsam da eğlensem akıyor. Hala nerede kaldı

bu kız deyip duruyor. Hayır, herifin pezevengi olduk resmen,

ben hayır işleyeyim dedim, adam diyor ki “senin yuzunden

ayrıldık bana kız borclusun”. Sanki iki bucuk litre kola istiyor

dallama, lan kız dediğin şey kolay mı bulunuyor, sen kendine

bulamamışsın ben nasıl bulayım sana? Dedim, “bebişim, gelemeyecekmiş

kız n'apalım biz yemek yiyelim sonra takılırız

sana iyilerini bulcam merak etme, zaten bu hatun karaciğerinden

kendine kemer yapardı”. Sonrasında ise, cocuk once bir

gulumsedi, sonra bana bir bakış attı kafasını one eğip iki yana

sallayarak. Dudağını da sağa doğru burkarak, pop şarkısına

klip ceken turkucu gibi, ben gerceği biliyorum bakışını attı.

“O neydi şimdi” dedim, “Ya sen benden hoşlanıyorsun değil

mi? Bu sana kız ayarlayacağım demeler falan. Beraber gunu

gecirelim diye atılan yalanlar, duğune gitmek zorundayımlar.

Sevgilin var madem oyle Once bir ondan ayni” dedi ve orada

benim film koptu.

Zaten EsmaCeyhan’a sinirliydim Allah ne verdiyse bas bas

bağırdım cocuğa, oyle ki ne dediğimi kendim duymuyorum.

Oyle bir sinirlenmişim ki “Ya sen kimsin koca kafalı, sana

neden aşık olayım ben, benim deli gibi aşık olduğum bir adam

plKC*

var, gelecek yıl evleneceğiz, gelecek buraya, onun yanında

sen kimsin keko? Evin havuzlu diye cekilecek cile misin oğlum”

diye bir girdim, şu an aklıma bile gelmeyen hakaretleri

tek tek saydırdım adama. Sonra bir kendime geldim, adamcağız

karşımda bir şeyler geveliyordu. Bir an ben de sevgilim

olduğuna inanmışım, birilerini aramaya calışıyordum cunku.

Akşam arkadaşımın doğum gunu olduğu aklıma geldi, dedim

bari benle gelsin orada bir tane salak buluruz buna.

Gittik beraber, herkes bizi once sevgili sandı, sonra adam

benden nasıl nefret ediyorsa, her sorana “hayır hayiT yaa ne

sevgilisi yok oyle bir şey” demeye başladı. Boyle masada

oturup buna kız secmeye başladık, sevgilisi olmayanları ayırdık.

Bir grup kız var boyle, maşallah Penti’nin bacak guzellik

yarışmasından cıkmış gibiler. Surekli kıkırdamalar, bacakları

gozumuze gozumuze sokmalar. İyi tamam anladık uzun bacaklısınız

da ayıp denilen bir şey var. Sıralamaya koyduk, bu

gece kesin biriyle olacak, kafamızda planımızı yaptık. Sonra

bir şey oldu, ya bu arada bu kadar hızlı anlatıyorum cunku

asıl olaya gecmek istiyorum, diğer her şey siktiri boktan bir

değeri yok anlatmanın diye.

Ceri beni dansa kaldırdı, tam elini tutuyordum ki elimi

alıp, kendi omuzuna koydu, o da belimi sardı. Bir heyecan

bastı beni orada. Kendimi mezuniyet toreninde gibi hissettim

bir an. Kalbim nasıl atıyor anlatamam heyecandan ellerimin

icleri terledi şıpır şıpır su oldu boyle. Ceri’nin gozlerine bakamıyorum

resmen, kafam eğik on beş yaşında oldum bir anda.

Nefesim kesiliyor, kafasını yanağıma doğru uzatıyor bir şey

soylemek icin ben hicbir şey duymuyorum. Sadece uğultu o

kadar heyecanlanmışım ki etraftaki kimseyi de gormuyorum.

Zaten neden dans ettiğimizi de anlamıyorum, kimse dans etmiyor

cunku. Mekandaki herkes şarkıya eşlik ediyor, sadece

biz duğun salonunda damadın kaynı ve yengesi gibi duruyo-

ruz. Sonra kulağıma eğildi, dudağını resmen kıkırdağımda

hissettim, belimden birazcık daha cekip kendine iyice yanaştırdı,

burnuyla sacımı itekleyerek, “şu sarışın ne ayak, onu

yapsana bana” dedi.

İşte o an heyecanlanmamın ne kadar gereksiz olduğunu

fark ettim. Elimi cektim, yerimi kimse kapmadan gittim oturdum.

Bu da geldi arkamdan, koluma girdi, “ya cok fena şu

sarışın kesin onu istiyorum” dedi. Sarışını da bir gor buna hayatta

bakmaz yani. Kızı da tanımıyorum ama belli yahu, kız

da tam Gokhan Ozen tiplilere verecek bir hava var boyle. Ne

yapsın bu salağı dedim, iyi gel o tarafa gecelim bari deyip

aldım Ceri’yi gittik kızm olduğu tarafa. Kenarda duruyoruz,

bunlar da bizim hemen dibimizdeler. Ben o sırada neden heyecanlandığımın

analizini yapıyorum. Neden heyecanlandım,

abazanım cunku başka acıklaması yok bu işin! Aylardır erkek

yuzu gormeyince biri dokunduğu an boyle oluyor demek ki.

Yoksa bu salak am budalası icin mi kalbim carpacak peheyyy

diye kendi kendime konuşuyordum ki bir baktım, o sikseler

ayarlayamaz dediğim kızla bunlar bir muhabbet bir muhabbet.

Ayyy kızın icine duşecek, az once benle dans eden, elime belime

dokunan adam kızın ağzının icinde resmen. Kıskanıyor

muyum diyorum kendi kendime, yok kıskanmıyorum yani

neden kıskanayım ki, o salak sarışın orospunun neresini kıskanayım?

Bebek gibi yuzunu mu, inci gibi dişlerini mi, uzerine

cuk oturan kıyafetlerini mi, herkesin onla ilgilenmesini

mi yani neyini kıskanayım? Peki bu salağın neresini kıskanayım,

kim ki yani bu, tipim bile değil. Evet yakışıklı, evet cok

komik, evet cok samimi, evet cok tatlı, evet cok sahiplenici,

evet cok guzel kokuyor, evet dokunduğu an icim eridi ama

yani neden kıskanayım ki. Off ben gercekten bu cocuktan mı

hoşlanıyorum acaba? Hoşlanmayayım ya, baksana gorduğu

her memeye gidiyor, kızla nasıl samimi şuracıkta sikişecekler.

İnşallahhhh o cırpı bacakları Ceri’nin gotune girer kızın. Allah’ım

o kızı yok et ne olur gozumun onunde fıngirdeştirme,

ben hoşlanmıyorum bu bebeden yapma bana bunu ne olur.

Baktım olmayacak verdim kendimi ickiye orada. Ne yapayım

yani, artık o kadar cok yoruldum ki bir erkek icin daha

uğraşmaya gucum yok. Adam gibi ilişki istiyorum, ben artık

sevilmek istiyorum. Oyun, dalavere, gelgitler, vurkaclar cok

sıkıldım, bunaldım. Tek istediğim omzuna yattığım an huzuru

bulacağım bir adam. O da Ceri değil, kabak gibi belli. Herif

benden hoşlanmıyor bile varsa yoksa başka kanlar.

Verdim kendimi ickiye onlan izleye izleye derken bir

uyandım klozetin uzerindeyim. Ama klozet bizim evdeki klozet

değil. Once bir kendime gelemedim, neredeyim, yıl kac

falan oldum. Sonra onumdeki bacaklann tepesine doğru baktığımda

Ceri’nin suratını gordum. O an nasıl mutlu olduysam

ayağa kalkıp sanldım cocuğa. O da eğdi kafamı “ne var ne

yoksa o lanet olası midende cıkart şuraya, kendine gelmeden

kalkmayacaksın” diye bağırdı, ben o sırada zaten coktan boğurmeye

başlamıştım. Salonda oturup telefonuyla ilgileniyordu,

elimde havlu cıktım banyodan, ozur dilemek icin yanma

gittim, bir yandan da evde sanşm orospuya bakıyorum o da

burada mı diye. Goremeyince gectim diğer koltuğa oturdum.

“Yaa ozur dilerim ben gene hatırlamıyorum, san abla nerede?”

“Hatırlama zaten aklın varsa. Saatlerce seni aradık, başına

bir şey geldi sandım yureğim oynadı. Tuvaleti kilitlemişsin,

uyumuşsun icinde. Guvenlik gorevlileri seni oradan cıkartalım

diye akla karayı secti.”

“Sarışın kız nerede, ne oldu ona?”

“Aldım seni, taksicinin gozlerini kapatmaya calışıyordun,

artık kaza yapacaktı adam, seni indirip dovecekti

resmen.”

“Sarışın nerede, neden gelmedi?”

“İki saat bahcede İstiklal Marşı’nı okudun rezil oldum

komşulara.”

“Ya sarışın kız nerede diyorum ben.”

“Uzerine kustun kızın kalktı gitti.”

“Eee sen neden gitmedin ardından?”

“Cunku bok gibiydin, gidersem orada kesin başına bir

şey gelirdi. Cunku sende cocuk zekası bile yok. Cunku sen

gotunle iciyorsun, cunku seni tanıdığım gunden beri başıma

bela dışında başka şey getirmedin. Sevgililerin seni terk edip

gitmekte oyle haklılar ki. Evlat olsan sevilmezsin. Annen olsam

senin doğduğun gun kapının onune koyarım. Sorumsuz,

saygısız, bencil, umursamaz birisin. Hayatında hicbir zaman

adam gibi bir şeyin olamamış. Sadece guleyim gezeyim iceyim.

Şu haline bak, kac yaşındasın ve ne haldesin. Sadece iciyor,

kusuyor, sabah bir bok hatırlamıyorsun. İcince bambaşka,

uyanınca bambaşka oluyorsun. Ben senin yerinde olsam,

neyse ya ben asla senin yerinde olamazdım.”

Sonra ağladım. Cok ağladım hem de. Birinden hoşlanıp

pişman olmanın en acı şekliyle ağladım. Benim icin bu kadar

ağır şeyleri duşunen birinin yanında olduğum icin ağladım.

Evinden gitmek istedim, o hala sarhoş olduğumu duşunduğu

icin kapıyı kilitledi. Ben gitmek icin uğraştım, o beni susturmak

icin. Bu kadar ağır laflan hak etmedim. Sadece mutsuzdum

ictim oysa. Sonra ağlamaktan beynim bulandı sanınm,

durduğum yerde sızmışım yorgunluktan.

Uyandığımda salondaki uclu koltuktaydık, ben kenanna

doğru iyice kaymışım, o ise bir eli omzumda olacak şekilde

bana sarılmış. Kafası tam saclanmın olduğu yerde benim yuzum

ise boynunda. O kadar guzel kokuyor ki, o kadar guzel

sarılmış ki uyandığım icin uzuldum bir an. Sonra gece soyledikleri

aklıma geldi, sanırım ben cok ağlayınca acımış teselli

etmek icin boyle sarılmış sonra da uyuyakalmış. Benden hoşlanmıyor,

hatta insan olarak bile sevmiyor buyuk ihtimalle.

Bu sefer uğraşmayacağım, ilk baştan bu kelimeleri duyduğum

bir adam icin asla adım atmayacağım. Usulca kalktım yanından,

icerideki odadan pike alıp uzerine serdim. Anahtarı da

masanın uzerinden alıp kapıyı acıp cıktım gittim...

Beni O ldurmeyen Acı G u c len d irir Diye Diye,

Van Dam me Gibi O ld um

Sabahın bir koru eve geldim, yatağa yatıp geceyi unutmaya

calıştım. Boyle kendini pis hissettiğin zamanlar olur ya hani,

uyursam gecer diye duşunduğun anlar. Aynen oyle bir andaydım,

bir daha Ceri’yi gormek istemiyordum, o sozleri, yaptığım

sacmalıkları, ergenlik cağma yeni girmiş kız gibi ondan

hoşlanışım, ayy bunların hepsini unutmak istiyordum. Sadece

uyuyayım, uyandığımda normal hayatıma doneyim. Sağa donuyorum,

Ceri’nin kokusu sanki bileğimde, sola donuyorum

kalbim pıt pıt atıyor. Neden diyorum sarılarak uyudu o zaman

bana? Neden uyuyacak, adam am budalası bir salak da

ondan, belki uyanırım da fıki fiki yaparız diye duşunmuştur.

Sinirleniyorum, diğer tarafıma donuyorum, bunu duşunse ondan

once de evinde kaldım, o zaman bir hamle yapardı. Beni

sikmek bile istemiyor yani. Allah’ım bu nasıl bir acı, herkePucca

se sokmak istiyor ama beni oyle bile gormuyor. Acaba cok

mu cirkinim? Hani lan onemli olan ic guzellikti, icim de mi

cirkin, pis acaba ya. Off yanında keşke demeklerden, bağışlardan

falan bahsetseydim. Var ya keşke o gun o dilenciyi gorunce

“Bunlar hayvan gibi zenginmiş, bir suru arabaları varmış.

Haberlerde izlemiştim, adam topal bile cıkmadı, villada

oturuyormuş” klişesini yapmasaydım. İyi biri gibi goruneyim

bari bundan sonra yanında, bayramda huzurevine falan gidelim

diyeyim de boyle gotumden kelebek fışkıran iyilik perisi

gibi gorsun beni. Belki o zaman duduklemek ister. Yok sanırım

ben iyice kafayı yedim, duşunup uzulduğum şeye bak, yatılacak

kız kategorisinde olmadığım icin kahrediyorum kendimi.

Mal mıyım neyim ya... Belki de beni cok zeki bulmuştur,

kendine gore fazla gormuştur. Yani evet, bence de zekamdan

korkmuştur. Haklısın buna ben bile inanmadım. Zekamdan

neden korksun herif, sanki duşunce gucuyle atom bombası

yapıp gotune sokacağım salağın, zaten bu da istedikleri herifi

elde edemeyen salak kızların bahanesi. Adamın kendilerini

istemediğini bir turlu kabul edemiyorlar; aynen benim eski

sevgililerimin benden sonra yeni bir hayat kurduklarını

kabul edememem gibi. Şimdi de kabul edemiyorum işte! Kan

karı diye olurken beni niye istemiyor ki? Memeyse meme işte

bizimki de halla halla. Hayır, asılsa ustume duşse adım gibi

eminim istemeyeceğim adamı da boyle olunca bir hırs oluşuyor

bende, ille olmalı diye. Bir de o soylediği sozler neydi

oyle, nasıl cirkin, alt tarafı sarhoş olmuşum kalbimi bu kadar

kırmanın ne anlamı var değil mi? Boyle kokusu, o sarıldığı

anlar aklıma geliyor, kamımdaki tenyalar grup seks yapmaya

başlıyor. Sonra sozlerini hatırlıyorum, tenyaları ahlak zabıtası

basmış gibi hissediyorum. Ayıp, utanc, bir daha karşılaşmama

hissi... Şu an on dort yaşındayım, ne bir eksik ne bir fazla,

beynim sadece kamımdaki kıpırtılara calışıyor. Allah’ım ne

olur kısa kestirip at şu hissi, ne olurrr...

Tam ben boyle kendi kendimle savaş halindeyken, ic sesimin

aptal saptal sozlerini dinlerken iceriye kardeşimle ev

arkadaşım geldi. Oturdular yatağa, bir suc işlemişim de onu

suratıma vurmak istemeyen ebeveyn gibilerdi. “Ne oldu lan

ne bakıyorsunuz?” dedim ama onlar bu kez daha acıyarak

bakışlarını diktiler bana. Ev arkadaşımız elini dizime koydu,

gozlerini kıpnştırarak olaya girmek icin hamle yaptı ama

giremedi. Aynı şey gibilerdi işte, hani boyle misafirliğe gidersin,

salona 50 lira koymuşlardır ama onu seni denemek

icin yapmışlardır. O parayı alacak mısın diye tetikte beklerler,

aldığın an artık bitmişsindir. Sonra ebeveynlerin sana hırsızlıkla

ilgili uzun bir nutuk atmak icin yanma gelir. Seni korkutmadan,

suclamadan, yaptığının hata olduğunu anlatmaya

calışırlar. Hah işte bunlar da sanki oyleydi, lan dolaptaki Nutella’yı

yediğimi mi oğrendiler acaba ya da kız evde yokken

ayakkabısını giydiğimi mi anladı? Banyo lifini mi kullandım

lan yoksa, ama yok pembe olan benimdi. Benimdi değil mi,

inşallah benimdir, ıyyy gotune mincosuna her bir yanma surtmuştur

bu. Allah’ım o lif inşallah benim lifimdir.

Ya ne yaptım da bunlar boyle karşımda bekliyorlar acınası

gozlerle, lan yoksa kanser miyim? Siktirrrr biliyordum

işte yaa, vallahi biliyordum. Yani her dizinin sonunda muhakkak

kızda bir tumor cıkıyor, ahan da benim de sonum boyle

olacaktı. Ellerimde kabarcıklar icin doktora gitmiştim gecen

gun, unuttum tahlilleri almayı, herhalde onu aldılar. Acaba ne

kadar omrum kaldı, tumor neremde şu anda? Buyuk mu, bedenimi

kapladı mı, mezarım nerede olacak, İzmir’de olsun

ya, ya da dur millete pislik olsun mezarımı Paris’te isteyeyim.

Nasıl olsa beceremeyecekler, ben oldukten sonra hep iclerinde

burukluk kalsın, “Ayy PuCCa’nın son istediğini de yerine

getiremedik” diye kahrolsunlar. Beni unutamasınlar, paso ağlayıp

dursunlar, evet evet oyle yapayım ben, madem once ben

oleceğim bu en buyuk hakkım olur. Ya kemoterapi ile zayıflar

mıyım acaba, yoksa o şişiriyor muydu?

Soylediklerinde bana, masuscuktan gucluyum ayağı yapayım

ben. Sanki gun aşırı kanser oluyormuş gibi karşılayayım.

Onemli olan sizsiniz, siz guclu olun, bu grip gibi bir şey numarası

cekeyim de arkamdan “cok guclu kızdı helal olsun,

cok savaştı” desinler. Soylediklerinde ağlamayayım evet, tuvalete

gider ağlarım bir guzel, demeklere falan uye olayım.

Orada benim gibi birini bulurum hemen nikahı bastırırını. Ne

kadar omrumuz kaldı hadi hadi diye darlayabilirim de hem.

Ufuuuuuu tek amacımı da gercekleştirmiş gibi olurum. Lan

ya evlenemezsem, bunlar duvak koyarlar kesin, o yuzden evlenmek

istemediğimi soyleyeyim de oyle bir atraksiyona girip

Teşvikiye’de beni rezil etmesinler. Hatta ben mektup yazayım,

şu surtuğun bir kelebekli ayakkabısı vardı, gozum kalmıştı

onda. Onu mezarımın kenarına yerleştirsin. Giyemesin

benden sonra, ohhh icimin yağlan erir yemin ederim.

Lan oleceğim hala pislik derdindeyim, ya şimdi soyleyecek

heralde, gozlerime bakıyor. Ağlama PuCCa, ağlama. Ya

gozlerim acıyor, gozyaşım aktı akacak şimdi. Off oleceğim

ya resmen, neden ben Tanrım, neden ben, daha genceciktim.

Yani evet reklamlarda benim yaşım genc kategorisine girmiyor

ama en azından orta yaşa da girmiyor. Daha cocuklanm

olacaktı, daha kızımla alışverişe gidecektim, daha pudra tonlannda

yatak odam olacaktı, daha yazlığı Foca’da alacaktık,

ya daha babaannemin annesi bile olmedi ben neden oluyorum

ki? Ağlayacağım sanırım, sen de gir artık konuya karşımda

yalanıp duracağına, vallahi ağlayacağım, gozlerim titriyor şu

an. Ayy hadi gir konuya artık lanet olsun oldur beni oldur...

Kızın kollanna attım kendimi. Nasıl ağlıyorum Yarab’bim,

o guclu duruş falan yok yani, hatta oyle ki kendimi yerlere

attım. “Neden ben neden, ben sana ne yaptım Yarabbb” diyerek.

İkisi de karşımda salak salak bana bakıyor, bense olum

dediğin nedir gulum modunda ağlamaklı konuşuyorum. Sonra

biraz kendime geldim, oturdum yatağın kenarına, “babama

soylemeyelim, adam uzulmesin” dedim. Sonra ise icimden,

babama soyleyeyim ya, soyleyeyim de arabayı belki bana

yollar uzulup. Ama dur, ben demeyeyim, Zodyaklı soylesin

daha dramatik olur diye duşundum.

Zodyaklı iki kolumdan tuttu, “Bir kendine gel be hasta mısın

nesin” dedi, ben bir daha ağlamaya başladım. Sonra da

“Ya PuCCa, bi sacmalama, neden ağlıyorsun, kim kanser” deyince

olay biraz belirginleşti. Kanser manser değilim sanırım,

bunlar başka bir şey icin gelmiş odama. Borc mu isteyecekler

ne yapacaklar, ayy onun icin geldilerse hemen bir hikaye uydurayım

parasız kaldım falan diyeyim. “Ya neden boyle

ac kopek yavrusu gibi bakıyorsunuz o zaman, geri zekalı karılar,

ne oldu” dedim. Yine o bakışı yaptılar, kız konuya girdi,

bir eli dizimde vaziyette.

“PuCCa, biliyorum zor donemler geciriyorsun. Yani ciftleşememek

ya da sevişememek bir insanda kotu şeylere neden

olabilir, seninki de biraz boyle olmuş, tabii abartı da bu

durum.”

“Ee sadede gel, kedi gibi beni ciftleştirecek misiniz? Olum

benim sevgilim var zaten.”

“PuCCa, senin sevgilin yok. O yarattığın şey senin kafanda

kurduğun bir hayal. Sen şizofren olmuşsun sanırım, seni

doktora gotureceğiz. Şifreni doğum tarihi yapacak kadar salak

bir kız olduğun icin Facebook’una girdik, adamın profilini

kendin hazırlamışsın. Bir de geceleri başka yerlerde kalmalar

falan, Dexter mi oldun ne yaptın amına koyim anlamadık.”

Aha şimdi sıctım. İşin yoksa evrene mesaj hadisesini anlat

bunlara, anlatsam da anlamazlar ki, şunlann bakışlarına bak*

sana hele az onceki ağlama sahnemden sonra sikseler aklayamam

kendimi. Bir de ne diyeceğim ki, o gune kadar hep secret

mevzusunda ağzıma geleni sayıp dalga gecmiştim. Benim de

var ya cenemin yayını siksinler yemin ederim, ne diye oturup

dalga gecersin ki geri zekalı. Yapacak bir şey yok, oturup

baştan anlatmam lazım bu durumu. İşin sonunda ya beni deli

zannedecekler ya da salak. Ama ne yapalım bir kere yedik bu

boku...

Başladım butun maddeleri tek tek anlatmaya, once biraz

mınn kırın ettiler sonra kafalarına yattı; sonucta ikisi de

yiyişmelik kulotlarını giyip dolanmaya başladılar. Bir yandan

da evrene para mesajını nasıl yollayalım diye plan program

yaptılar...

Pa sp a sın A ltın d a U n u ttu ğ u n AnaHtarım,

B en i A ra rk e n Hep U** • “MA? B a sıyorsun

Kendimi, pazara giden anneannelerin kıvrılarak diz altına

duşmuş varis corabı gibi hissediyorum. Duşmuşum, lastiğim

eti fırtlatmış, kimsenin umurunda değil. Umurlarında olan sadece,

dışarıya cıkarken giyilmiş olmam.

Ceri ile iki gun boyunca hic goruşmedik, ben de bu iki gun

boyunca, dur lan, ben bu iki gun boyunca ne yaptım? Haa ne

yapacağım tabii ki durup durup yemek yedim. Adam aklıma

her geldiğinde kendimi yemekle cezalandırdım. Elim telefonda

bekledim durdum, birinin telefonunu beklemek o kadar

kotu ki. Ya bu kız sabahın koru kalkıp gitmiş yanından hic

mi merak etmezsin nerededir diye. Ama yok adam aramadı

resmen. Beklememek icin telefonun sesini kısıyorum kenara

koyuyorum, uc dakikada bir bakıyorum aranmış mı diye. Arayanlar

hep salak salak tipler. Abicim ne arıyorsunuz beni diye

carlamak istiyorum. Dun babamla konuşuyorum, baktım biri

arıyor sinyali verdi, adamın suratına nasıi kapattım o telefonu

hic bilmiyorum. Banyoya bile girerken bornozumun cebine

koyuyorum telefonu bir umut arar diye. Surekli Twitter sayfasına

bakıyorum, sayfayı yenilemekten F5 tuşum bozuldu o

derece. Adam ne yazsa, ustume alınmak icin cırpınıyorum.

O da anacım habire gundem siyaset yazıp duruyor. Ben de

bir şey yazmıyorum ki merak etsin arasın beni diye ama u

ıh aramıyor. Aklıma bin tane şey geliyor, “evinde gozluğumu

unuttum, ya haberlerde adını gordum olmuşsun, aa seni

mi aradım başkasını arıyordum, ruyamda seni gordum” ve

hepsinden aym anda vazgeciyorum. Boyle bir şeyden aramayayım

diye, ne arayacağım, bir de arayıp zaten aşure kazanı

gibi olan gotunu daha da şişirmemin alemi ne diye, bir de atar

yaptım kendi kendime...

Ardından telefonum calmaya başladı, telefonun zıttırı dittin

melodisi sanki bir aşk şarkısını soyluyordu, eski bir filmde

akşamustu sahnesi gibiydi o an. Akşamustlerinde genellikle

kotu bir şey olmaz, cunku hep beklenilen bir durum vardır,

gece ya kıyamet kopacaktır ya da sabahtan kopmuş şimdi yıkıntılan

onarıyorlardır. En guzel filmler akşamustlerinde biter

genellikle, guneşin batışına doğru ilerler hep kahraman. Akşamustleri

hep guzeldir, ozeldir, o değil de telefonu acmazsam

o guneş gotumde batacak. Actım telefonu, “naber” dedi,

samimi adam işte ya, alo falan değil direk naberle girdi olaya.

“Kendine guvenini siktiğim, naber ne lan! Oldum iki gundur

aramıyorsun diye, burada hop oturdum hop kalktım, uc saat

tweet girmediğin an kafamda seni milyonlarca Angelina Jolie ile

ciftleştirdim. Sen utanmadan naber mi diyorsun bana.” Bunları

adama soylemedim tabii, mertliğe bok surdurmemek adına

sanki cok onemli bir iş yapıyormuşum da telefonu omzumla

kulağım arasına sıkıştırıp, zorla konuşmaya calışıyormuş gibi

yaptım. Hani sanki beklemiyordum oturup aramanı dercesine.

“Ya ne olsun işte iş guc” dedim, ardından hemen “evdeysen

almaya geliyorum seni, hazır ol” dedi. Sanki pezevenk kucuk

kardeşi ile konuşuyor. Lan belki gelmeyeceğim, belki akşam

işim var, belki şenle olmak istemiyorum, bu nasıl bir guvendir

boyle? Nereye gideceğimizi bile soylemiyorsun, tabii ki gelmeyeceğim

seninle. Hatta bunu oyle bir soyleyeyim ki kahrolsun;

otursun duşunsun reddedilişini, icine oturayım. Hayat

boyle cunku, ne kadar sikersen o kadar yer edinirsin karşı tarafın

hayatında. Bunları duşunurken ağzımdan cıkan ilk kelimenin

“evdeyim gel gel” olması tabii cok boktan oldu.

Hayattaki bazı kuralları bilip, oyunu oynayamamak cok

ağır... Misal, şimdi yapmam gereken bu değildi. Gayet umursamaz

davranmam lazımdı ama ben ne yaptım sana hastayım

imajını verdim. OfFya, neyse geldiğinde artık sallamam hatta

ekerim dedim. Ama adam komayı calar calmaz ben hopppp

anında aşağıda bayramlıklarını giymiş kucuk kız çocuğu gibi

beklemedeydim. Arabasına bindim, oturdum on koltuğa, ağzım

kulaklarımda boyle yanaklarım fazla allıktan kırmızı,

dudaklarımı yedi kilo parlatıcıyla sıvamışım, apartmandan

aşağıya inene kadar kucuk sinekler yapışmış oraya. Adeta bir

sinek oldurucu gorevinde, adamı etkilemek adına minnacık

elbise giymişim. Altımdaki korse kulot kamımı sıktıkca sıkıyor,

gece halvete bir girecek olsak, donu cıkardığım an sıkışan

gazlar harekete gececek. Nereye gideceğimizi sormadım

bile, bir yere gidiyorduk işte. Biz giderken adama uzun uzun

baktım. Ya yemin ederim hayalimdeki erkek bu işte. Tipini,

işini, karakterini boşver, bana “nereye gidelim” diye sormayan

adam. Ya şu soru kadar erkeği bitiren bir halt yok bence.

Erik oyleydi işte, sıcarken bile bana soruyordu o derece. Ne

zaman dışarı cıksak “nereye gidelim, ne yiyelim, nerede duralım”

her şeyi bana soruyordu. Ama bu oyle mi, baksana o

kadar guveniyor ki bir de gideceğimiz yeri sorma gereği bile

duymuyor. Canım ya, şu arabayı kullanışına bak, direksiyonu

kavrayışına, gotunu iyice yaymasına. İşte hayallerimin erkeği,

evet tip olarak hayalimdeki değil, bir Murat Boz nereee bir

Ceri nere? Bu boyle bir Anadolu kaplanı gibi, kaşlar falan, bir

de dişlek, al işte ya bir suru dişlek bebeler yaparız ve dunyayı

dişleklik ele gecirebilir bu sayede. Zaten buyuk ihtimal ben

bu azgınlıkla uc futbol takımı kadar cocuk doğururum. Harbiden

kac ay gecti yahu, ne adam yuzu gorduk ne bir şey, adam

direksiyonu her cevirişinde benim dudaklar da Yaşar Alptekin

gormuş Banu Alkan gibi one doğru uzanıp uzanıp duruyor.

Durdu bir yerde, indik gidiyoruz. Yemek yeriz falan diye

beklerken biz hoop girdik mekanın birine. Obaaa arkadaşlarıyla

tanıştıracak beni falan derken anammm bir de ne goreyim,

o geceki sarışın kız bize doğru geliyor.

Orospuuuu cocuğu! Kızla işi pişirmiş, bugun onunla buluşmak

icin gelmiş, bir de utanmadan beni yanında getirmiş.

Allah ikinizin de belasını versin, inşallah kızın kukusu Japon

yapıştırıcısıyla kapanır da bir bok yapamazsınız. İnşallah penisin

kesilir, inşallah ulkede seks yasaklanır. Allah’ım ne olur

bir şey yap et, ulkede seksi yasaklat. Deli dana gibi bir hastalık

yap yine, bunu hemen yap ama neolur lutfen, son dakika

diye gecsin, sevişen herkes masuscuktan oluyor olsun. Ya da

sadece sarışın orospular olsun!

Kaşım gozum ayn oynuyor ama nasıl sinirliyim anlatamam,

kız geldi “yaa hoş geldin canımmm” diye bir sarıldı Ceri’ye,

canını siktiğim. Sonra bana baktı, “O gun elbisem nasıl

mahvoldu var ya, ha ha aman cok icme, sen de hoş geldin, gecin

iceri, masa ayırdım size” dedi. Kendimi abisinin yanında

gelen kucuk kız cocuğu gibi hissettim. Orada fazlalıktım, kızın

doğum gunuymuş, bizi de cağırmış. Daha doğrusu onu cağırmış

herhalde ayıp olmasın diye benim icin de gelsin demiş.

Bizimki de kekliği urkutmemek icin yanında getirdi buyuk

ihtimal. Gectik masaya oturduk, benim surat bir karış asıldı

tabii. Kız devamlı masamıza gelip gidiyor, bizimkiyle yapay

samimiyet halindeler vıcık vıcıklar, iğrencler. Bu gece kesin

duzuşecekler ben de avcumu yalayacağım. Aptalım ben işte

aptal, ne diye hemen koştur koştur gelirsin bu salağın arkasından.

Kalktım barın oraya gittim bari adam rahat rahat işini

gorsun diye, orada boş bulduğum bir yere oturdum, kendi

kendime kufrede kufrede bira ictim. Bu kez sarhoş olmamam

da lazım, zaten gecen sefer rezil olmuşum. Bu kez edebimle

gururumla evime donerim dedim.

Sonra yanımdaki cocuğu fark ettim. Gayet eli yuzu duzgun,

benimle konuşmaya calışan bir bebe. Ayy ben seni yerim

yerim, Allah bir kapıyı kapatıp diğerini acar diye ona doğru donup

başladım muhabbete. Bir taraftan da Ceri’ye bakıyorum

bizi goruyor mu diye, bakışları tam bizim olduğumuz yere

doğru gelince cok komik şeyler diyor gibi basıyorum ahahaha

diye kahkahayı. Adam Nobel’den bahsediyor ciddi ciddi, ben

konsomatris gibi yanında duruyorum resmen. Ayy n'apayım

ama mekanda bu mu konuşulur, zaten sesini zor duyuyorum

anlattıklarını anlamıyorum. Sonra bir baktım, bizim olduğumuz

yere doğru geliyor, o geldikce ben de yanımdaki cocuğa doğru

ilerliyorum, o yaklaşıyor ben yanımdakine sırnaşıyorum,

derken geldi araya girdi, kulağıma doğru eğilip, “sevgilin

Antalya’da değil mi kızım senin, n’apıyorsun boyle,

boynuzlayacaksan adamı bari yanımda yapma” dedi.

Hoppalaaa bi de olduk orospu, bi sinirlendim ne dediğimi

hatırlamıyorum bile ama olmayan sevgilimi bana guvenen

adam yaptım, bilmem ne falan filan derken kendimi dışarıda

onunla bağınşırken buldum. Adam oturmuş bana bas bas bağırıyor,

sevgilimi aldatıyorum diye. Ya sacmalama sevgilim

yok da diyemiyorum, kıskandıramıyorum da. Bir anda guvePucca

nilmez bi kaşar oldum. Adamda azcık umut kırıntısı bile varsa

benden hoşlanmasına dair, o da bitti gitti o an. Gozlerinde

gordum ya benden tiksinme ifadesini. Sonra biz orada tartışırken

o geri zekalı sarışın mal cıktı. Başka mekana gececeklermiş

hadi gidiyoruz dedi. Baktım Ceri kızı gorunce actı cipil

cipil gozlerini dunyanın en guzel varlığına bakıyormuşcasına

baktı ona. Bana hic oyle bakmadı bu adam, ilk tanıştığımızda

zaten valizimi attı, sonra kucumser bakışını gordum o barda

karşılaştığımızda. Ardından sabah uyandığımızda benden

nefret eder bakışları. Şimdi de tiksinir bakışları. Bir de kıza

bakışına bak, nasıl icine duşecek, cehennemin dibi dese kalkıp

gidecek. Yapacak bir şey yok PuCCa, bu adam senden

hoşlanmıyor diyerek “gidiyorum ben eve, size iyi eğlenceler”

dedim. Tam arkamı dondum ki, bir baktım Ceri de vedalaşıyor.

Benim yanıma geldi, aracı diğer tarafa park ettik dedi.

“Ya sen git ben taksiye binerim, kızı bırakma ac kurtlara.”

“Seninle geldim, seninle donerim. Yolun yansında değiştirmem

yonumu. Haa sen ama o cocukla işi pişirdim diyorsan

bilemem.”

Bunları deyip beni eve bıraktı. Off hayat cok zor, birinin

hayatında ne bok olduğunu anlamadığın zaman daha zor...

Aslında şoyle soylemek lazım, ne bok olduğunu bildiğin ama

kabullenmediğin zaman daha zor, ya da ayy devam edemeyeceğim

zor işte daha ne uzatıyorsam. O değil de ya beni bıraktıktan

sonra sarışının cekirdeğinden recel yapmaya gittiyse...

Allah’ım hala seks ile ilgili yaptığım beddualar gecerli, lutfen.

K ılla r Bile Donuyor,

Sen D o nm u y o rsu n C a n ım ın İci..

Dunyadaki her şeyin bir sebebi varken, o minnacık sinir

bozucu bortubocuğun bile bir amacı varken; koltuk altı kılının

cıkma nedeni nedir anlamıyorum. Madem bir yaran var

ben neden onu cıkar cıkmaz alıyorum? Neden erkeğin kıllısı

makbulken ben ağda ile cebelleşiyorum? Bir gun kadınlarda

kıl moda olacak bunu biliyorum. Valla bak, erkekler gibi biz

de saldım cayıra mevlam kayıra modunda dolaşacağız. Ama o

gun gelene kadar şu lanet olası bacaklanmı almalıyım. Teknoloji

gelişsin diye bekledim ama en fazla gelişeceği nokta lazer

ve kannca yumurtası yağı olunca ondan da vazgectim. Lazer

benim hicbir işime yaramıyor, tuyleri san olan bir insanım

ayıpcıl yerlerde ise kızıl. Bu arada kıl rengimi bile sana anlatmam

cok hoş oldu, şu an kendimden tiksindim, ama valla bu

cidden sorun. Lazer denilen lanet olası şey benim bacaklan

gormuyor bir turlu. Simsiyah cıksın diye basıyorum jileti ama

yine yok, babamın sakalı gibi katır kutur oluyor yine o lanet

makineler gormuyor. Yine seansım vardı bir umutsuzlukla

kalktım gittim lazere. Hayır, bir ton para vermişsin yazık gunah

işe yaramasa bile en azından azalsın artık dedim.

Kucuk Ceylan’m hayattan beklentisi kalmayan imajını da

aldım yanıma, girdim odaya, pantolonumu cıkarttım. Kız geldi

iceri, “Sana bir surprizim var ittin bıtnın cihaz geldi şimdi,

sarı tuylerini de gorecek. Yani pıtırcığım da alabilirizzz” dedi.

Pıtırcığım mı? Pıtırcığım ne halde şu an acaba? Bir pıtırcığımm

olduğunu bile unuttum ben, sadece cişimi yaparken aklıma

geliyor. Ya orası Nuri Alco edasında kirli kızıl sakallı eheh

diye kendimce espri yaptım iğrencliğimden utanacağım halde.

Ya benden sonrakine beni anlatırsa, “Ayyy senden onceki

kız cok fenaydı, hic mi duşunmez insan, ya kaza yapsan Allah

korusun salkım sacak cıkmış dışarı. Tecavuz etseler, bir de

sırf bu yuzden dayak yer, puuu senin kalıbına bir de kadınsın

derler hayvana” diye...

Yapacak bir şey yok diye anadan uryan yattım, kafamdan

da bir daha buraya gelmeyeyim başka yer bulayım diye geciriyordum.

Allah’ım nasıl utanıyorum nasıl anlatamam, bir

yandan da konuşuyorum. “Yaa işte ben bilemedim de” falan

dedim, kız kaldırdı kafayı “Yaa boşver nelerim goruyorum

ben, senden once giren kadının pacalanndan sarkmıştı yemin

ederim uc kanştı.”

Biliyorum ben malımı, bunlar hep boyle cunku bir onceki

giren muhakkak absurt bişi yapıyor. Ağdacılar da boyle, eski

mahallemdeki kim bakire, kim değil, kim farklı şey istiyor,

kiminki yamuk, cirkin, cizgi şeklinde hepsini biliyordum. Kız

sağ olsun cak cak alırken anlatırdı. Benden sonrakine de beni

anlatacak kızıl pıtırcık diye. Neyse dedim, saldım kendimi.

Sonra lazer aşamasına geldik, pat pat bir başladı. Allaahhhh

yok boyle bir acı. Bacaklarım boyle acımıyordu ama orası

anam anam sanki kesiyolar, hatta yakıyolar alev alev. Bir cığlık

atıyorum iceride sunnet var sanacak dışardakiler. Allah’ım

bit artık, bit ya da al canımı şurada ne olur. Pat pat pat bu nasıl

bişidir, bu nedir, değer mi lan buna... Acıya azıcık alıştıktan

sonra bir koku sardı etrafı, ayyy o ne, yanık yanık iğrenc bir

kıl kokusu. Offf cok korkunc... O kokuyu anlatmak bile istemiyorum,

yaşanır yani, anlatılmayacak kadar kotu ve iğrenc.

Sonrasında kalktım giyindim ve tek kelime soylemeden cıktım.

Kendimi otel odasından cıkmış fahişe gibi hissettim o an,

kimsenin gormemesi lazımdı beni, buyuk ihtimalle sesimi de

o kokuyu da duymuşlardı. Yani evet herkesin oyle ama insan

yine de garip oluyor. Koştur koştur gittim tuvalete kendimi

sıkmaktan gelen cişimi yapmak adına. O sırada bir baktım 27

tane cağrı. Anam kim oldu derken, Ceri’nin adını gordum. O

anki yuz halimin fotoğrafım cekseler, Abidin mutluluğun resmi

diye karakalem portremi cizerdi. Bi insan evladı 10 dakika

icinde 27 kere aranmışsa onemli bişi olmuş demektir ama burada

onemli olan onun beni aramasıydı tabii. Hemen aradım,

ararken olduğum yeri unuttum sifona bir bastım foşur foşur

sesi duydu, nerede olduğumu da anladı tabii.

“Yaa anahtarımı kaybetmişim, senin cantanda mı? O su

sesi ne? Duyamıyorum seni.”

Anahtarını kaybetmiş, demek ki dun evde kalmamış. Bu

saatte aklına gelmiş eve gitmek. Yani dun o sarışın orospuyla

sevişmişler işte. Allaah’ımm ben sana ne yaptımm, neden

bana bunu yapıyorsun! Derin nefes aldım, kaşlarımı yukarıya

doğru kaldırdım, pantolonum bileklerimde tuvaletin aynasından

kendime bakarak, gayet kararlı ve ciddi bir şekilde;

“Benim cantamda ne arasın anahtarların? Gece kimin

evinde yattıysan onda unutmuşsundur. Cebinden duşmuştur

kesin ya da artık kadın hırsız mıdır nedir almıştır anahtarını,

sen burada benle konuşurken evini soyuyordur. Gerci ben

sana diyecektim onun hakkında oyle duyumlar var diye ama

dinlemedin tabii. O değil de AIDS olmazsın inşallah, sana

soylemiştir umarım. Ayyy soylemedi mi, yaa gaf yaptım sanırım.

Hemen hastaneye giderdim senin yerinde olsam evi mevi

boşver. Yaa ama hemen de ortaya cıkmaz ki, once zayıflarsın,

sonra bedeninde mide bulandıncı yaralar cıkar, sonra bağışıklık

sistemin coker. Bir daha kimseyle de yiyişemezsin. Cok

kotu oldu ya, keşke uyarsaydım. Hakkında dedikodu da olabilir

tabii, bilemem. Dun işte o cocuk anlatıyordu, fark etmedin

mi zaten cok zayıftı. Hastalık zayıflığı var ya o. Ama bence

dedikodudur uzulme yani.”

“PuCCa, bi dur iyi misin sen? Ne AIDS’si, ne kadını, ne

evi, ne soygunu. Bi sakin ol. Ofis cekmecemin anahtarı cuzdandaydı,

cıkışta da cantana koymuştuk cuzdanı, ufak anahtarı

bulamıyorum, cekmecemi acamıyorum şu an.”

“Gece nerede kaldın?”

“Evdeee...”

Bir ohh cektim, pantolonumu da cektim onun yanında mis

gibi. Sonra kalktım mutlu mesut aynada o şapşal halimi izledim.

“Sen neredesin” dedi, o an aklıma daha cocukca bir şey

gelemezdi sanırım: “Hastanedeyim, bayılmışım buraya getirmişler

beni. Şimdi eve gececeğim.” Boyle deyince ben, bir

panik oldu, bir telaşlandı. “Nasıl oldu, nerede, ne dediler, bir

şey var mı? Hangi hastane, hemen geliyorum bekle ayrılma

bi yere” dedi.

Ayy dedim, tamam oldu bu iş, adam beni seviyor bence.

Yani yoksa kalkıp gelmez herhalde, gecmiş olsun der kapatır

di mi telefonu? Hemen once makyaj yaptım, sonra hastayım

dediğim aklıma geldi, makyajı sildim. Oturdum bekledim

hastanenin giriş katında. Bir baktım, geliyor ama nasıl koşPucca

turarak. Aşk ab i işte bu, adam aşık bana, Oluyor benim icin

deyip yanına doğru kalktım, kalkarken de boyle sendelemiş

gibi yaptım ki hani hala başım donuyor sansın. Geldi hemen,

koluma girdi. “Ne dediler, ben sorayım gidip, doktorun hangisi

oluyor? Ne kokuyorsun sen ya boyle tavuk gibi” dedi. Aha

dedim sıctık. Gel gel diyerek zorla dışarı cıkardım. Arabasına

bindik. Benim ağzım kulaklarımda, “o da beni seviyoo” diyerek

mutlu mesut ilerledik. Eve doğru gelitıce, eve cağırayım

film izleriz, makama dvd falan filan uu beybi diye aklımdan

bir ton şey gecerken tam cağırmaya hamle yapıyordum ki;

“Seni alacağım diye apar topar cıktım işten, oraya donuyorum

şimdi. Telefonun acık olsun merakta bırakma beni. Akşam

sarışınla buluşacağız, abinin işleri var, yani anlarsın ya.

Kız dunden beri 50 mesaj attı en azından. Bu iş oldu demektir,

artık borcunu da sildim bana birini ayarlamana gerek kalmadı.

Hafta sonuna goruşuruz bir şeyler yapanz belki hatta sizin

kızlara da soyle” dedi.

Dahası bunu soylerken o kadar rahat, o kadar gevşekti ki.

Sanki kuzeniydim dumbuğun. Bana ne lan senin gece ne bok

yiyeceğinden. Ahh kalp krizinden oleceğim sanınm. Bu arabadan

cesedim cıkacak. Arabasını parcalamak istiyorum,

kafasını camdan cıkarıp boynunu kırmak istiyorum. Olsun

istiyorum ya olsun gercekten olsun. Yani benim olmayacaksa

neden yaşıyor, bu akşam başkasıyla yatacaksa neden nefes

alıyor, şu an şebelek gibi bakarak bana neden guluyor? Neden

hala olmuyor bu adam, ahh ben oleceğim sanırım.

Kapıyı kıracakmış gibi oyle bir carptım ki, hatta inince arkamı

donup tekmelemek istedim o kapıyı. Nefret ediyorum

ondan, gıcık alıyorum, pislik biri o, kotu biri, zaten tipsiz de

geri zekalı beyinsiz bok yiyen... Ahhh sanınm oluyorum, bu

pıtırcığımdan daha cok acı veriyor bana, bu regl sancısından

Evde bir sure kendime gelemedim, gercekten oluyorum

sandım. Koltuğa yığılıp, kimi duşunmem gerektiğini duşundum

bulamadım. Artık Erik aklıma gelmiyor, Ankara’dakini

ozlemiyorum, Pekmez’e karşı bir sucluluk duymuyorum. Sadece

yeni bir sancı var kamımda ve cok mutsuz ediyor beni.

Dizlerimi kamıma iyice cekiyorum, kendime umut yaratmaya

calışıyorum, son goruntusu aklıma geliyor, butun umutlar

bitiyor. Başka şey duşunemiyorum, başka acı cekemiyorum

şu an. Sadece neden bu adam beni sevmedi diyorum. Allah

o sarışının belasını versin diyorum, Allah ikisinin de belasını

versin, hatta Allah onları hic birleştiremesin, ikisi de kimseyle

birlikte olmasın. Madem benim olmuyor kimsenin olmasın.

Artık kızlara da icimde depreşen aşkı anlatayım belki bana

akıl verirler dedim, aradım. Ama onlar da ayn vurdular beni,

Evde bir sure kendime gelemedim, gercekten Oluyorum

sandım. Koltuğa yığılıp, kimi duşunmem gerektiğini duşundum

bulamadım. Artık Erik aklıma gelmiyor, Ankara’dakini

ozlemiyorum, Pekmez’e karşı bir sucluluk duymuyorum. Sadece

yeni bir sancı var kamımda ve cok mutsuz ediyor beni.

Dizlerimi kamıma iyice cekiyorum, kendime umut yaratmaya

calışıyorum, son goruntusu aklıma geliyor, butun umutlar

bitiyor. Başka şey duşunemiyorum, başka acı cekemiyorum

şu an. Sadece neden bu adam beni sevmedi diyorum. Allah

o sarışının belasını versin diyorum, Allah ikisinin de belasını

versin, hatta Allah onları hic birleştiremesin, ikisi de kimseyle

birlikte olmasın. Madem benim olmuyor kimsenin olmasın.

Artık kızlara da icimde depreşen aşkı anlatayım belki bana

akıl verirler dedim, aradım. Ama onlar da ayrı vurdular beni,

“yaa biz bugun eve gelemiyoruz, karşıda kalacağız istersen

sen de gel alalım iskeleden”. O iskele gotunuze girsin sizin,

ihtiyacım olduğunda zaten aman ortadan kaybolun, aman haa

sakın gelmeyin.

Yapacak bir şey yok, bari film izleyeyim de onları duşunmeyeyim

dedim. Filmdeki karakterler opuştukce suratları

onlara benzedi. Kadın adama her sarılışında, Ceri’nin o koca

parmaklan, sarışın orospunun uzerinde gezindi de gezindi.

Hicbir ana karakter bana benzemiyordu, hatta kotu karakter

bile benzemiyordu. Ben ara karakter bile değildim izlediğim

filmlerde. Ben sadece izleyici olmuştum bu kez, oturup

o ikisinin bugun birlikte oluş temellerini attım. Şu an kızın

saclannı geriye doğru atıp onu yatağa atmak icin bir suru iltifat

ediyordur. Ona sanlıyor, onu opuyor, Allah’ım kalbim

sıkışıyor... Yakında beraber yemek yemeye giderken beni

yanlanna cağıracaklar, onlar birbirlerine yemek yedirirken

ben karşılannda bakakalacağım. Buyuk ihtimal o surtuk salata

yiyecek ve ben iskenderimle acımı paylaşacağım. Hep

beraber bir yerlere gidecekler, ben yazın havuzuna bile gidemeyeceğim.

Seneler sonra torunlanna benden bile bahsedecekler,

“Anneannenizi ilk gorduğum anda aşık oldum, bir

kız vardı adım şimdi hatırlamıyorum ama onunla gelmiştik,

o bizi tanıştırmıştı” diyecekler. İlk defa bir ciftin arasındaki

“sikik, kıskanc, en yakın arkadaş” olacağım. Bir saniye ya,

biz Ceri ile en yakın arkadaş falan değiliz ki? Daha adamı ne

kadardır tanıyorum da kendimi bu kategoriye soktum hemen.

Ee bu adamla birlikte olmam icin bir sebep yok, peki ben niye

kendime bu kadar işkence ediyorum ki?

Bana ne olmuş boyle ya.. Ben ki Bayan Kaltak’m elinden

Pekmez’i alan, EsmaCeyhan’a rağmen Erik’le birlikte olan

inatcı pisliğin tekiyim. Şimdi boyle bir Casablanca havası, aşk

vazgecmeyi bilmektir tavırları bilmem ne. Bu adamı istiyor

muyum? İstiyorum, hangi cılgın bana zincir vuracak şimdi

bakalım. Hoppaa işte şimdi her şeye yeniden başlıyoruz.

Goz farlarımdan lacivert olan ile koyu yeşil olanı karıştırıp,

gozaltlanma surdum bir guzel. Gozlerimin altı mosmormuş

gibi oldu. En guzel pijamalarımı giydim, sacımı başımı

biraz dağıttım ve taksiye bindim en yakın hastanenin aciline

gittim. Doktora tansiyonum duştu sanırım diye anlattım,

benim tansiyon sorunum var, normalde de hep duşuk olduğu

icin oradan girişimi yapayım dedim. Tansiyonumu olctuler,

bu kez normal cıkası tuttu tansiyonun. Hemşireye yalvar yakar

evde defalarca bayıldığımı bilmem neyi attım da attım.

Yaa var ya attığım yalanlarla yemin ederim yepyeni bir hastalık

bile cıkarmış olabilirim. Kadın da bu kız hastalık hastası

diye duşundu sanırım, bari serum verelim diye yaordı beni

sedyeye.

“Yaa sizden bir şey rica etsem, şu telefonu arayıp buraya

gelmesini soyler misiniz?”

“Kendiniz neden soylemiyorsunuz?”

“Ne olurr ya, bu adama aşığım da ben ama o bilmiyor, eğer

biraz gec kalırsam biriyle birlikte olmak uzere. Ne olursunuz

sanki masuscuktan bir şey varmış gibi yapsanız. Ya bi kere

valla başka bir şey istemem.”

Ağzından girdim burnundan cıktım hemşirenin arattım

Ceri’yi. En son sizin numaranız gozukuyordu falan dedi, kadına

boyle işaret ediyorum, sanırım oluyor de falan diye. Iı ıh

nemrut gibi kan, gelseniz iyi olur diyor hala.

20 dakika falan gecti. Ben de serumla gorsunler diye serum

bittiği halde cıkartmadım, hava gitmesin diye de kapattım

ki, geldiklerinde o durumda gorsunler. Onlan beklerken

cin gibiydim, girişte cocukla kızı bir gordum anında sedyeye

yayıldım. Bir de kızı getirmiş yanında. Burada oluyorum belki

ben, ne duşuncesizlik. Neyse geldiler bunlar yanıma bir panik

bir panik, doktorla konuşmasın diye tuttum bileğinden, zorla

nefes alıyormuşum gibi, “serum bitti, gidelim sizi de yordum

buraya kadar” dedim. Ama boyle gor beni, ben bile inandım

gercekten hastanelik olduğuma. Cocuk, doktorla konuşmak

icin yanımdan ayrılmaya calışıyor, ben acıyorum gozleri

moncici gibi, “tek isteğim eve gitmek ne olur” diyorum.

Arabaya doğru ilerlerken, ben koluna girdim tabii Ceri’nin.

O sarışın surtuk biraz anladı gibi oldu, aman bana ne.

Ihhlaya ıhlaya yoluma devam ettim, arabanın oraya gecince

de one pat diye oturdum. Kız da arkaya gecti ama aynadan

suratım goruyorum bir nemrut ki sorma. “Seni eve bırakalım

biz, nerede oturuyordun?” dedim. Bak bak bendeki cakallığa

bak, hemen biz olduk herifle. Yani ona şu ince mesajı veriyorum;

“biz Ceri ile bir fidanın guller acan dalıyız, sen ise o gullerden

birine konmaya calışan sarışın yelloz arının tekisin”.

Lakin kız benden daha beter cıktı, “Ya seni boyle bırakmayayım

ben, yanında kalayım bu gece” dedi. Bir saat ayy yok git

et dedim ama yuzsuz gurursuz takıldı peşimize geldi.

Neyse girdik eve bu kez benim surat nemrut gibi. Gectik

oturduk salona, hani boyle bazı anlar olur, hic ses cıkmaz ortamda.

Kimse kimseyle konuşmaz ne desen bilemezsin. Hah

oyle bir durum icindeyiz işte, gittim televizyonu actım ben de

n’apayım, cunku biraz daha sessizlik olursa bunlar ya uyumaya

gidecek, ya evden gidecekler en azından fikfiklerini yapmasınlar.

Gectik oturduk dandik bir film varmış onu izlemeye

başladık. Kız, Ceri’nin gozunun icine bakıyor gidelim diye≫

esnemekten ağzı yırtıldı boyle uykusunu belli etmek icin, o

her esnediğinde ben bir cumle soyluyorum ki konu uyumaya

gitmesin diye. Baktım bende de muhabbet tukendi, “Doktor bu

gece uyuma dedi, travma olabilirmiş beynimde falan. Ondan

bugun burada kalın, haaa sen git istersen işe falan gideceksen.

Ceri yanımda bekler benim” dedim, kız hic oralı olmadı.

Sonra tabu cıkardım oynayalım diye, ilk başta gayet eğlenceliydi,

Ceri ile surekli elleşmeler, boyle her kazanmada

bir sevinc hamlesi falan gayet guzel gidiyordu. Sanki biz sevgili

olma aşamasındayız da sarışın surtuk orospu neden hala

evimde olduğunu anlayamadığım ve başka kufur bulamadığım

o oksijen kafalı kız ucuncu plandaymış gibi duruyordu.

Boyle bir şey anlatırken surekli “hani biz seninle gitmiştik

ya.. falan diye anlattım ki, bilsin yerini, anlasın Ceri ile benim

ruh ikizi olacağımızı, onun havuzlu evini asla ama asla

goremeyeceğini. Bu şekilde devam ederken benim bir uykum

geldi anlatamam, kirpiklerime 25 kiloluk alışveriş poşetlerini

gecirmişler adeta, gozum kapanıyor, acılırken canım yanıyor.

Hatta her kapandığı 2 saniyede ruya bile goruyorum, o derece

uykum var. Artık dayanamayacak hale geliyordum ki, Ceri

bana kahve yapmaya gitti, o an koltuğa kafamı azcık koyuverdim,

kac dakika bilmiyorum ama biraz gozum kapandı.

Sonra sesler duydum iceriden, uyku ile uyanıldık arası, ikisinin

kıkırdama seslerini. Gozlerimi acmaya calışıyorum ama n

ıh olmuyor. Ya kesin o sarışın bir şey kattı ictiğim halta cunku

resmen uyanamıyorum. Karabasan gibi adeta, kalkmak istiyorum

ama kolumu bile kıpırdatamıyorum. Onların o kıkırdamaları

beni cıldırtıyor ama hicbir şey yapamıyorum.

Hadi dedim PuCCa, hadi kızım bunu başarabilirsin, sen

bir numarasın sıcra şuradan, uykuna esir olup cocuğu o yelloza

kaptırma, hadi az kaldı, ac gozlerini ve git yanlarına diye

diye, ringde yumruk uzerine yumruk yiyip hala vazgecmeyen

boksor gibi zor zar mutfağa gittim. Gorduğum manzara aynen

Şoyle, Ceri mutfak tezgahının oraya yaslanmış, tam onunde,

Ceri’nin dibinde kız duruyor. Sallana sallana, bir taraftan da

kıkırdayarak buna bir şeyler anlatıyor. Goz goze bakıyorlar,

benim mutfak tezgahımın onunde bildiğin fmgirdeşiyorlar. Şu

salak kan uyuşa da sevişsek diye bekliyorlar. Az once ringde

zor zar ayağa kalkmıştım ama gorduğum şu sahne karşısında

yeniden bir yumruk yiyip yığıldım yere. Bu kez oldum, yenildim

yani.

Ben ne yapıyorum ya dedim, neyin savaşı, neyin rezilliği

bu. Turkucu kılıklı herif icin yaptığım şeylere bak. Adam

karının birini goturmeye calışırken benim şu yaptığım ezikliğe

bak. Kalktım gittim hastaneye, ne diye yani, şunu bırakıp

benimle olsun diye. Adam zaten beni istese benimle olurdu,

hala neden cırpınıyorum ki. Dunyada adam mı yok yahu,

bırak sevişsinler, bırak yiyişsinler. Dayanamayacağımı

soyleyip odama gittim. Odama giderken de torunlarına

hikayelerini anlatırken, ilk yiyişmelerinin de bizim evde

olacağını kesin anlatırlar dedim. O kadar cok yorgundum

ki kafamı koyar koymaz uyudum.

Aradan ne kadar gecti bilmiyorum, ben uyuyordum ve birinin

sacımla oynadığını fark ettim, gozlerimi bir actım Ceri...

Ne oluyor, grup mu istiyorlar, bu ne falan derken elinde kahve

ile “uyumaman lazım ne olur kalk” diye yalvarmaya başladı

adam. Kalktım, “ya 2 saat uyuma demişti, kızı bırakma oğlum

iceride, rahat edemem diyorsanız de gidin, iyiyim ben” dedim.

Butun gururum ve onurumla. O da kafasım iyice yuzume

yaklaştırdı, bir eliyle sacımı kulağımın arkasına atarak “aptal

aptal konuşma, sen şu haldeyken icerideki salağı mı duşunurum

ben, o uyusun iceride. Senin başında durayım, doktor bu

kadar şeyi dediyse vardır bir bildiği sen uyu ben başındayım”

dedi. Benim tabii kalbim o an durdu duracak haldeydi, peki

dedim kafamı yastığa koydum. O da yatağımın karşısındaki

koltuğa oturdu.

Ezan sesiyle uyandım, koltukta sızmış yavrum, kafasını

geriye doğru iyice atmış, ağzım da su aygın gibi iki bucuk

metre acmış uyuyordu. Kalktım bir tane battaniye orttum

uzerine, hani belki uyanır gorur diye. Uyanmadı, battaniyeyi

cektim, bir daha orttum bu kez durterek, yine uyanmadı. Bir

daha battaniyeyi ortmeye calıştım bu kez durtukleyerek bana

mısm demedi, baktım uyanmayacak bir tane gecirdim kafasına

şapadanak. Bu kez uyandı “anam ne oluyor” diye. “Ayy

ya, elim yanlışlıkla değdi” dedim. Boyle romantik bir ortam

olsun diye beklerken, dondurdu kafasını, dondururken de bir

guzel horladı, bir parca korktum ve romantik falan bir durum

olmayacağını anladım, kapımızı kapattım kız gelmesin

iceri diye, gittim paşa paşa yattım yatağıma. Sabah da kız

geldi, uyandırdı beni nereden gideceğini sordu ama boyle

nasıl nemrut, nasıl sinirli bir gor. Yanlış yeri de tarif ettim

yolladım geri zekalıyı. Yani artık Ceri benimdir, bu saatten

sonra da kimse kusura bakmasın, hayatta donmem yolumdan!

D işi N u r i Alco (İlacsız Versiyon P a rt i)

Kız gittikten sonra ne olur ne olmaz, yolda karşılaşmasınlar

diyerek yarım saat gecmesini bekleyip, Ceri’yi uyandırdım.

Kalktı işe gitti, ardından o gun icinde iyi miyim ne oldu

diye 8 kez beni aradı. Akşam da bir suru meyve almış, kapıdan

bırakıp gitti.

Sonrasında ise gece neredeyse iki saat telefonda konuştuk.

Ya bu flort donemi konuşmalarını insanların bir yere kaydetmeleri

gerekli. O kadar komik muhabbetler ki, bir sure kendime

dışarıdan bakınca fark ediyorum. Yatağın uzerine yatmışım,

suratım tavana donuk, elim sacımda oynuyorum, sal lana

sallana ilkokulda nasıl takdir teşekkur aldığımdan bahsediyorum.

Bu arada takdir teşekkur falan da almadım tabii ilkokulda.

Kulliyen yalan, n’apayım yani, herkesin cocukken

cok calışkan, cok zengin, cok mutlu bir hayatı varken benim

“cok” diye başlayacağım tek cumlem bile yok. Biz de boyPucca

le hava atıyoruz. Sonra yatakta debelenerek gun icinde neler

yaptığımdan bahsediyorum ki dolabın aynasından kendimi

gordum. Fok balığının karada yuvarlanması gibi gozukuyordum

resmen. Sanırım artık evin icinde de can yoldaşım miss

formlarla- Pentimizer’larladolanacağım. Oyle romantik

hareketler, iki bucuk kilo kızlara yakışıyor bence, zaten her

şey onlara yakışıyor, o iğrenc capri pantolonlar bile onlar giydiklerinde

guzel oluyor. Dobişkoların romantik olma cabaları

yuzyıllarca her komedi filmine konu olmuş baksana. Zayıf

kızlar ormanda ceylan gibi sekerek, sevgilisiyle kovalamaca

oynarken biz balık etlileri koşup adamı ezecek bir figur olarak

gosteriyorlar. Allah’sız yonetmenler, tamam koşunca yağlar

bıngıl bıngıl oluyor olabilir ama 3-5 filme bunu guzel bir şeymiş

gibi koysaydınız ac kalmazdım ben.

Yatakta debelenme halim hic hoşuma gitmedi, ayna karşısına

gecip telefonda konuşmaya devam ettim. Telefonu omzumla

kulağım oraya sıkıştırıp, cenemin altındaki siyah noktayı

sıkıyordum ki, “sevgilini hic anlatmıyorsun” dedi. Anaaa

sevgilim! Benim bir sevgilim vardı yahu! Ohaa ben onu tabii

yine unuttum.

“Ya onunla bitti, yani ayrıldık biz cooktaan.”

“Ee daha gecen gun cok iyiydi aranız.”

“Yaa kotuydu işte ayrılma şeyindeydik ya boşver onu bence

konuşmaya değmez.”

“Yeni ayrıldınız yani oyle mi?”

Anlama kıtlığı mı yaşıyorsun be adam, ayrıldık dedik ya

ne kurcalıyorsun dibini. Sorup sorup duruyor, boşum işte ille

boyle mi anlatayım derdimi sana. Akşam bir şeyler yapalım

mı diye sormasını bekledim, alakasız yerlerden girdim sorsun

diye, her şeyi sordu, anne kızlık soyadımı bile ama bir tek

yarın akşam ne yapıyorsun demedi. 2 saat telefonda konuştuk

ama hic oralı olmadı. Ben desem mi demesem mi diye duşuPucca

nuyorum ama demek istemiyorum da cunku cok iyi biliyorum,

erkek dediğin cins cocuk gibi. Uğraş vermeden elde ettiği

her şey değersizdir. En fazla uğraşı ben versem de o benim

icin cırpınmış gibi gorunmeli. O yuzden teoride ben, pratikte

o peşten koşma olayına girişmeli. İstemiyorum yan cebime

koy olaylarını yapmalıyım. Zaten her konuşmanın sonu ona

bağlanıyor, sanki onu siklemiyormuşum da bilmem ne gibi.

Şu ilişki başlatmak, istediğim adamı hopp diye almak

konusundaki uzmanlığım keşke nikah masasına goturmeye

kadar devam edebilse. İş ciddiye bindi mi herifleri ara ki bulasın.

Neden acaba, bunu da utanmadan soruyorum ya. Neden

mi, cunku dengesiz, kıskanc, illet, huzurdan huzursuzluk cıkaran,

bazen kavgayı bile seven, surekli sorun cıkaran, başı

beladan, burnu boktan cıkmayan bir insanım. Kim bir omur

gecirmek ister ki benimle, eski sevgilisinin mailini kırdı diye

mahkemelik olan biriyim ben, başıma bir şey gelmez ya deyip

zamanında boş senetlere tak tak imzalar atan bir malım. Ayy

harbiden onlara ne oldu acaba? Taa oğrenciyken, bez dolap

alacağım diye bir suru yere imza atmıştım, hepsi boş senet

cıkmıştı. Okulu falan basmışlardı, sonra ses soluk cıkmadı

adamlardan. Anam inşallah başıma bir bela gelmez, gelmez

ya kac sene gecmiş. Neyse ne diyordum, hah ben boyle biriyken

kim ne diye benimle olup o guzelim hayatının icine

sıcmak ister ki? Umarım “yaa sacmalama PuCCa, sen aslında

iyi bir insansın o orospu cocukları seni hak etmedi” diyorsundur.

Yani sırf bunu demen icin yazdığımı bil de ona gore... O

kadar lafın uzerine, bahsettiğim sadece etkinlikler olmasına

rağmen adam yarın akşam n'apıyoruz demedi. Dumbuk!

Ben de dayanamadım, “yarın bize gelsene, film izleriz”

dedim. Evet bunu gercekten dedim yani, yuzyılın en abazan

geyiğini ben adama yaptım, o da karşımda lise sona giden,

OSS’ye hazırlandığı icin annesi dışarı cıkmasına izin vermePucca

yen genc kız gibi kem kum etti. Evet, resmen adam bana kem

kum etti. Ulan pezevenk, daha ne istiyorsun senin işini kolaylaştırıyorum

burada işte ama adam resmen tırstı benden.

Uyuz oldum telefonu kapatıyordum ki, “bir şey soyleyeceğim,

garip ama seni ozluyorum” dedi ve ben, ufuuuuu o an

var ya, mutluluktan telefonu gotume bile sokabilirdim. Yatağın

uzerinde panda gibi yuvarlanmaya başladım, garip sesler

cıkartarak kendi kendime “zafer işte kızım zaferrrr” diye

işaret yaptım. Sonra da telefonda bıkkın bir sesle, “ne diye

ozluyorsun allasen sacmalama, neyse ben kapatıyorum sen

yılışmaya başladın boyle şeyler hic hoşuma gitmiyor” deyip

şakanadak kapadım telefonu.

Ne yapayım yani, film falan gel sevişelim demişim resmen

adama, o da ayıp olmasın diye oyle demiş olabilir, işi

garantilemek amacıyla. O niyetle gelmesin, adam gibi edebiyle

ciceğini cikolatasını alsın, tek taşla kapımda dursun. Bu

ne be, sonra aylarca suruneceğim, en azından yatacaksak bile

kendini onemli hissetsin. Burası Turkiye oyunu kuralına göre

oynamak lazım bence.

Sabah bir guzel kalktım, alışveriş yaptım. Lan alt tarafı

dandik bir makama yapacağım ama işte bu makarnanın adı

“eve atma makarnası” olunca icine bir tomar şey koyuyorsun.

O kadar cok alışveriş ve o kadar cok luzumsuz şey aldım ki

vallahi dışarıda adam gibi yesek daha ucuza mal olacakmış.

Eve gelip, salonu acelece topladım, yemek masası diye bir

eşyaya hic gerek duymadığımız icin salonun ortasındaki geniş

sehpanın ustune mumlan koydum, sonra şarabı koydum,

kadehleri yerleştirdim. Sonra da makarnayı yapmaya başladım.

Biraz bok gibi oldu ama yine de yenilir, sorun yok. 3-5

tane film sectim, butun filmler, boyle romantik komedi, arkadaşlıktan

aşka donuşen hikayelerle ilgili olsun diye ozen gosPucca

terdim, sonra da sanki ev kıyafetim gibiymişcesine ustume

bayramlıklarımı gecirdim oturdum bekledim.

Sağ olsun tam dakikasında geldi, iceri girdi, hayvan gibi

ac olduğunu soyleyerek sofraya yumuldu. Allah’ın okuzu, şarap

koyayım mı diyorum ki “ııahh ya, ben yemekle beraber

icki icemem, kola var mı” dedi. Okuz, gercek bir okuz, en

azından benim masaya oturmamı bekle di mi gerzek, gittim

kola getirdim onune fırlattım. Tek lokma yiyemedim sinirden,

sonra da koltuğa oturdu, abi sanki flortleştiğim adam değil de

15 senelik kocam. Aldı kumandayı, tak tak cevirmeye başladı

televizyonu, bir sinir oldum bu lakayt hareketlerine. Aldım

kumandayı elinden dvd tarafına getirdim, koydum filmlerden

birini. Hayır, patronun kim olduğunu oğrenmeli, madem bu

benim yemek olayım, madem bu benim... 15 dakika falan

gecti, bu kıvranıyor ama, filmdeki karakterlere demediği kalmadığı

resmen, saatine bakıyor, telefonuna bakıyor, bi isteksiz,

bir huzursuz. Artık dayanamadım, durdurdum filmi “ya

sen ne istiyorsun, sabahtan beri yeni regl olmuş ergen kız gibi

bi garip hareketler, kalk beğenmiyorsan evine git ya” diye

carladım, onundeki patlamış mısırları da cekerek “mısırdan

da yeme, kalk hadi” dedim, adamı kovdum resmen. Bu ne lan

ben şenle mi uğraşacağım salağa bak, bana adam yok sanki.

Bu da baktı, “ya ozur dilerim, bugun kader macı var Beşiktaş’ın

ve aklım orada kalıyor ister istemez, ben Once mac izleriz

diye duşunmuştum. Sen de Beşiktaşlısın diye, gecen de

macları kacırmadığım soyleyince ne bileyim.”

Lan lan lan, ben ne zaman macları kacırmadığımı soyledim

acaba, ben Beşiktaşlı bile değilim bunu ne ara soyledim.

Yalan resmen ağzımın icine yuva yapmış, adamın gozune

girmek icin hem Beşiktaşlıyım hem de fanatiğim yalanım

uydurmuşum. Peki acaba bu yalanı neyime guvenerek atmışım?

Futbolla ilgili tek bildiğim, kıllı boğurlu, baldın cıplak

adamlar koşturuyor, erkekler de onları izliyor. Beşiktaş’ta kim

oynuyor bilmiyorum bile, ben ne bok yemişim boyle. Neyse

yapacak bir şey yok, Ankaralı sevgilim fanatik Fenerliydi,

ondan kaptığım birkac tuyo var, daha doğrusu bildiğim bazı

şeyler var, bu adamlar mac gunu dışarıda olduklarında cidden

huzursuz oluyorlar.

Sonra boyle dunyanın en yapmacık ifadesiyle “Allahhh

kahretsin ben nasıl unuttum, ac ac ac macı” dedim. O da actı,

ceyreği bitmişti kalan yerden devam ettik. Şarapları kaldırdım

bira getirdim, oturdum koltuğa, resmen belgeselde hayvan

izler gibi izliyorum adamı, topa bir haller oluyor bizimkinin

omuzlan kıpırdıyor, tam gol atılacak gibi oluyor bizimki boyle

bir atağa geciyor, surekli kendi kendine konuşma halleri

icerisinde. Sonra sanırım gol oldu bu bir ayağa kalktı, bana

sarıldı, yanaklarımı opuyor boyle. O sarıldıkca ben daha cok

sarılıyorum, ben sarıldıkca o, “goll olduu laaannn” diyor, “gol

oldu di mi, sarıl sarıl sen” diyorum. Koltuğa oturduk geri, ben

boyle adama gotum gotum yanaşıyorum, bir hamle hop iki

milim daha yanındayım diye, “hadi Allah’ım gol olsun, gol

olsun Yarab bi daha sarılsın, hadi hadi diye dua ederken” bir

gol daha oldu, ben cığlık atarak havaya kalktık, “gooooooollllll

hadi kalk hadiii hadii” diye elinden tutmaya calıştım,

gene sarılalım diye ama bu kez adam bana malak malak bakıyordu;

“PuCCa, diğer takım gol attı”. “Hah ne, yaa ben tam

telefona bakmıştım gol şeyiyle ya o mu gol attı, anasını avradını

siktiklerim, nasıl atarlar ya, satılık hakem bence valla

bak” diye oturdum yerime. Geri zekalıyım ya cidden... Neyse

sonra boyle tam bir daha atsınlar diye oturduğum yerden dualar

ediyordum ki, gene attılar ama karşı takım. Bu kez farklı bi

yola başvurayım dedim, elimi elinin uzerine atarak “uzulme

ya tatlımm” diye moncici gozlerle baktım ona. Ama fark etmedi

bunu o hala ekrana dikmiş gozlerini, o dunyanın en cirPucca

kin adamlarının toplandığı sahayı izliyordu, ha şimdi bitecek,

ha şimdi diye diye ben kanser oldum orada ama sonunda bitti

mac. Heyoo romantik olabiliriz artık diye duşundum ki, adam

gitti mac ozetlerini actı, onu izlemeye başladı. Lan ben bir

diziden sonra bir daha ozetini izlesem ne mallığım kalır, ne

kultursuzluğum, ne geri zekalılığım, ne kafamın basmaması

ne cahilliğim. Ama erkekler bu maclardan sonra ole bite bir

de yorumlarını izliyorlar. Neyine izliyorsun, sonucu değiştirecek

mi izlemen sanki salak işte. Bu ona da takılınca, eee

dedim sikerim, yapacak bir şey yok. Kalktım tuvalete gider

gibi yapıp, kapının oradaki şalteri tak tak indirdim. Sonra da

pıtı pıtı iceri koşup “aaaa elektrikler kesildi ben karanlıktan

cok korkarım ya” diye yanına oturdum.

Evettt, plan guzel işliyordu, ortam karanlık, urkek bir genc

kız, korumacı bir adam, bir koltuk ve mumlar. “Mumlar vardı

masada, ben diyorum bu kız mumlan neden koymuş. Sık sık

kesilir mi elektrik, şehrin gobeği guya burası, mumlan yakayım

bekle dur.” Okuz bu adam gercekten katıksız bir okuz.

Aldı yaktı mumlan koydu onumuzdeki sehpaya, tam kıvama

gelmişti ki, “dur bakayım bir nerelerde kesilmiş” diye kalktı

pencereyi actı, her yer tabii ışıl ışıl, kartpostal gibi manzara

var karşı apartmanda. “Bir yerde kesilmemiş sadece burada

alt katlarda falan da yok” diye kendi kendine konuşuyor. Ulan

bu elektrik kesilince otomatik olarak balkona cıkıp, milletin

evine bakma hadisesini de kimden oğrendiysek. Biraz otur

bekle işte amcık, gelecek o elektrik ille dibini kurcalayacaksın.

Ne diyeceğim şimdi, borcumu odemedim mi diyeyim

yani ne diyeceğim bu dangalağa, hala milletin evine bakıyor,

elektrik idaresinin numarasını falan istiyor benden. “Sanınm

evin sigortalan attı, du ben acayım” diye kapıya doğru yoneldi,

hooop onunde durdum “ya yok, sigortadan kaynaklı değil,

her akşam bu saatlerde olur yanm saate gelir otursana” diye

adamı koltuğa ittim, adam bir daha kalktı, “yok yok ben bi bakayım

şu sigortaya” dedi. Ya neyine bakacaksın, eve atılmış

kız gibi bu da iki mıncırma ortamı oluyor hemen bin bahane,

otur işte. Sinirlendim ben de, “Ya otur! Sigorta bozuk değil

benden iyi mi bileceksin evimi otur şuraya” diye ittim, ben de

yanma oturdum. ’’Bira ic bira” diye de sinir olup eline verdim

birayı, adam hala bana, “yok milletin evinde ışıklar var, sigortada

sorun var, kuzenimin eşinin kayıncosunun da boyle oluyormuş,

sonra bi gun uyurken yangın cıkmış bla bla bla” diye

anlatıp duruyor... Ayyy icime fenalık geldi yemin ederim, bu

adam benden falan hoşlanmıyor, hala askerlikte nasıl sigorta

değiştirdiğini anlatıyor. Ben de oyle sessiz kaldım, hicbir soylediğine

cevap vermiyorum.

Sonra boyle o da biraz fazla konuştuğunun farkına vardı,

bana doğru dondu, boyle bir sure sessizlik oluştu, biraz yaklaştı,

kafasını biraz daha bana yaklaştırınca hah tamam opuşeceğiz

şimdi dedim, ben de azıcık yaklaştırdım, elini yanağıma

koydu, biraz daha yaklaşıp “Senin burnun estetik mi?”

dedi ve uzaklaştı. Orada iki tane koyacaktım suratına, ulan

estetik yaptırsam banyo mermeri gibi olan dişlerime yaptırırım.

Kır benim dişleri, uc eve banyo hizmeti cıkar. Veli Efendi

Hipodromu’ndan teklif alacak haldeyim, “sizin dişlerle bizim

atlar yanşamaz, gelin bizde koşun efendim” diye. Yuzumdeki

tek ufak şey burnum, o da gelmiş estetik mi diyor. Şensin

estetik pic, diyecektim demedim. Kıkırdayarak “ihih ya kendi

burnum o” diyerek cocukluk hikayelerimden anlattım. Sonra

bir ben anlattım, bir o derken bi anda kafasını omzumda buldum.

Keklik yemi yutmuştu yani, bir an yine sessizlik oldu;

“Senden hoşlanıyorum ben sanınm, şu an elektriğin kesilmesi,

senin yanında olmam, o garip makama, ne bileyim mac

izlemeyi sevmen bile seni benim icin onemli kılıyor” dedi!

Ben hic sesimi cıkarmadan onu dinledim, sonra kafasını om*

zumdan kaldırdı, bana doğru yaklaşıp beni optu, şoyle 5-10

saniye gecince hemen kafamı cekip elimle ittim. O nasıl bir

opuştur, o nasıl bir dudak hareketidir, pic kurusu yurtdışmda

master mı yaptm ne yaptın bu konu ile ilgili. İcimin yağlan

oyle eridi ki, iskelet kaldım bir an karşısında, heyecandan kalbim

ağzımda atıyor. Sanki hayatımda ilk defa opuşuyorum o

derece kamımdaki tenyalar, “obaa PuCCa sonunda bir adam

buldu ha uşaklar horona” deyip tepiniyorlar. Sonra bir daha

hamle yaptı elimle ittim. Yani evet, adamı buraya kadar getirip,

butun emelimi yatağa atmak gibi gostersem de yoo bebeğim

yoo. O kadar uzun boylu değil, bu iş ne kadar uzarsa,

o kadar eğlenceli ve uzun soluklu olur. Yani en azından ben

onun icin bu kadar uğraştıysam, o da yatak icin uğraşır ve bingo!

Berabere başlayan bir ilişkimiz olup kimse kimseyi cok

sevmek zorunda kalmaz, herkes eşit olur heyoo. Şu an benim

icin salak diyorsun biliyorum, sensin salak! Bir bildiğimiz var

herhalde, ben biliyorum işimi tamam mı?

Neyse, ben biraz daha kendimi cekip ayağa kalktım, “ozur

dilerim, ben gercekten ozur dilerim” dedi, hic sesimi cıkarmadan

oyle bir havalar, oyle bir esrarengiz durumlarla pencerenin

oraya gectim. O da arkamdan geldi, maksat onu daha cok

konuşturmak uğraştırmak, “sanınm senden hoşlanıyorum”

kısmının samnmını alıp gotune sokmak. Elimi tutmaya calıştı,

“Bir şansımız olamaz mı?” dedi. O sırada adama icim gidiyor,

al beni diyorum al gotur, canım ol, şans senin kopeğin olsun

ama dışımdan hic belli etmiyorum, hic sesimi cıkartmıyorum,

soğuk nevale gibi ne diyeceğimi bilmez halde davranıyorum.

Ağzımı acıp bir şey soyleyecek gibi yapıp susuyorum ki “ne

diyecektin soyle soyle” diye cırpınsın dursun. O hala elimi

tutmuş, “Sence olmaz mı?” diyor. Oleyyy bu iş oldu dedim,

artık sevgilim var. Duğunu nerede yapsak acaba, babam sever

mi ki bunu, biraz yaşı benden buyuk gibi ama olsun, Erik

duğun fotoğraflarımızı gorup kahrolacak, kac cocuk yapsak

acaba, 2 tane yapalım, zaten evi havuzlu bahceli, evi derken

sitesi aslında ohh fınk fink oynarlar cocuklar mis gibi. Ya bir

gece cocuklardan biri, pencereden aşağıya topunu duşururse,

biz iceride televizyon seyrederken, o kapıyı acıp cıkarsa, ya

o top havuza duşmuşse, ya topunu almak icin havuza atlarsa,

ya panik yapıp... Ayy ben ne diyorum yahu, Allah korusun,

Allah’ım senin coluğumu cocuğumu havuzdan koru, ayy ben

site yoneticisine şikayet edeyim bari, geceleri havuzun kenarına

elektrikli tel doşetsin. Ya manyak mıyım neyim, bu

kez orada başına bir şey gelir, bırrr. İnsanın cocuğunun olması

ne kadar zor bir şey ya, gozumun onunden ayrılmasın istiyorum,

havuz icin bir yol bulmalı bak şimdi. Ya bir dakika benim

cocuğum yok ki! Off neyse bu iş oldu yani, biz birbirimiz

icin yaratıldık, biz her şeyimizle bir butunuz, elma gibiyiz,

cotanak diye aynlsak bile hep birbirimizi tamamlayacağız,

ayrıldığımız an kapkara leş cirkin bir hal alacağız ama hep

kabuğumuzu sağlam tutacağız. Hayat bizi hiiic yıldırmayacak

canımın ici diyerek ben de kafamı ona doğru uzattım ki

kapının oradan anahtar sesi duydum... Hemen kafamı cekip

kapıya doğnı baktım, bizim kızlar gelmişler, lan hani bunlar

bugun karşıda kalacaklardı, Allah’sızlar gelmeden bir arasanıza.

okuz gibi bonure bonure bağırdılar oradan:

“PuCCaa evde misin, ana ışık yanmıyor, Zodi lamba patladı

mı buranın?

“Evdeyim, evde arkadaşım var, Ceri var ya o, elektrik kesildi.”

“Neee elektrik mi kesildi, borcu odemedin di mi offf yaaa

ne bok yiycez.”

“Odedim lanet olsun odedim. Sorun vardır ondan kesilmiştir.”

“Eee herkesin ışığı var ama...”

Ayy valla sikecem bu herkesi, bizim evin direği farklı olamaz

mı, biz torpilli olamaz mıyız, herkesin elektriği var diye

bizimki olmayacak mı ne bu be, her gelen aynı şeyi soyluyor.

Sinir oldum zaten erken gelmelerine, iceri girdiler boyle

“ooo mumlar falan ne iş” diye kıkırdaşmalara başladılar. Sonra

ikisi de oturdu salona pizza soylesek mi diye konuşmaya

başladılar. Biz burada aşkımız temelini atıyoruz, onlar gelmiş

pizza yiyelim diyorlar. Sonra bir anda sanki cok onemli bir

şey bulmuş gibi, “ohaa elektrik yokken, korkunclu şeyler anlatalım

mı birbirimize, hem siz şarap almışsınız da tam, durun

ya diğer cocukları da arayalım hatta” deyip, ne var ne yoksa

butun ahbapları, eş dostu cağırdılar.

Onlar da bizim cağırmamızı bekliyorlarmış kapıda yemin

ederim, 15 dakika sonra damladı herkes. İceri girdiler, her

giren aynı şeyle girdi “ee diğer binaların elektriği var” diyerek.

Sonra Ceri, “e her gun kesiliyormuş, evin elektriği kacak

falan olmasın” dedi, o an nasıl bir yalan soylediğim aklıma

geldi ve direk ağzını kapattım ev arkadaşımın, cunku gozlerini

bererterek “her gun mu” diye cumleye girmişti ki devamını

getirmesin istedim, aldım onu mutfağa doğru goturdum

korkuyorum ayağıyla, biz o tarafa giderken Cocuklardan biri

sigortaya doğru yol almış sanırım, bir anda her taraf pırıl pırıl

oldu. Bir de iceriden bi ses geldi “lan geri zekalılar, sigortanız

atmış” diye. İceri girdik, sonra yine tabu mabu bilmem ne

oynadık, Ceri de oyun bittikten sonra tıpış tıpış evine gitti.

Neyse en azından bu iş oldu, yani yuzde ellisi oldu. Evet evet

oldu.

B ir Z am an Geriye A lınmaz, A n ı K a lır;

B ir Soylenen Soz A lınmaz, Acı K a lır.

Gece gittikten sonra mesajlaştık, “bugun cok guzeldi”

bilmem ne diye klasik geyikler, ya boyle keşke her şeyi pat

pat pat oyun oynamadan soyleyebileceğimiz bir dunya olsa.

Bu şekilde cok zorlanıyorum ben, evet biliyorum belki oyun

oynamasam adam gibi cıksam “bana bak ibne, sana aşığım,

oluyorum, geberiyorum senden bebeler yapmak istiyorum”

desem, her şey guzel olacak. Ama kendime guvenmiyorum,

sonucta kahrolacağımı biliyorum, başarısız olmayı sevmiyorum,

bir de eğleniyorum boyle. Boş beleş bir insan evladı olduğum

icin bunlarla vakit geciriyorum n’apalım.

Ertesi gun oldu, saat 10, mesaj yok. Saat 11 mesaj yok, saat

14 mesaj yok, saat 17 mesaj yok. Telefonumu kapatıyorum,

acıyorum. Hattımı başka telefona takıyorum, belki bozulmuştur

diye ama mesaj yok. Aramıyor bile, belki başına bir şey

gelmiştir diyorum, Twitter’ma bakıyorum orada dakika başa

bir şeyler yazıyor ama beni aramıyor! Ben arayayım diyorum,

elim telefona gidiyor tam numarayı ceviriyorum vazgeciyorum.

Neden aramıyorsun be adam diye diye kendimi yedim

surekli. Kediyi kucağıma koydum, “aşağıya inerse arayacağım,

inmezse aramayacağım” dedim. Azıcık esnedi, biraz

gerildi, tam yatacak gibi davrandı sonra hop, bacaklarımdan

zıpladı yere atladı. Evet, aramam lazım onu. Belki de o benden

telefon bekliyor olabilir, belki de dun fazla naz yaptım ne

bileyim. Hemen hop hop kafamda bir bahane bulup aradım.

“Heloo, beyb ya evde bir adet cakmak buldum, ozel yapım

sanırım baya pahalı bir şeye benziyor, senin olabilir mi?”

“Sana da merhaba, telefon acıldığında merhaba der insanlar.

Yok benim değil.”

“Oyle uzatmalar, gereksiz kelimelerle işim olmaz benim,

olay neyse onu pat diye soylerim. N’apıyorsun?”

“Hic, sen?”

“Hic.”

(t

“Eee peki oyleyse ben kapayayım.”

“Hoşca kal.”

Aynen boyle ve bu kadarcık gecti telefon goruşmemiz.

Lan sen dun dilini ağzıma sokmaya calışan hayvan değil misin

ne bu şimdi? Yani olay ne, derdin ne dostum senin boyle?

İnşallah o dudakların, karlı havada buz kutlesine yapışır da

cıkartmak icin kesmen zorunda kalırlar geri zekalı diye diye

kendimce kufurlerimi sıralarken bir mesaj geldi: “Dun yaptığım

şey bir anlıktı, yanlış anlamanı istemem. Ozur dilerim,

arkadaşlığımıza bir şey olmasın. Sen cok ozel birisin ama zamanlama

yanlış” dedi. O mesajı gormemle yere yığılmam bir

oldu, karşımda tam bir orospu cocuğu vardı, ya ne arkadaşı,

sen kimsin de benim arkadaşım olabilirsin 19 yaşında univerPucca

siteye yeni başlayan arkadaş diye kavrulan insanlar mıyız biz?

Benim yeterince arkadaşım var zaten, arkadaş ne hem lan, ben

senin o ağzını sikerim, kalbim daralıyor, mesajı okurken kelimeler

yer değiştiriyor. Sinirimden tırnaklarım avuc iclerime

geciyor ve o telefonu onun kıcına monte etmeye gitmemek

icin kendimi zor tutuyorum.

Once bir şey yazmayayım dedim, sonra şu klişe cumleleri

yazdım: “Aslında ben de sana bunu soyleyecektim, iyi oldu

goruşuruz.” Bu da dunyanın en buyuk yalanıdır, yani boyle

got olunca, aslında got olmadım ehehe ben de seni istemiyordum

ki tavrına inanıyor mu acaba karşı taraf, hic sanmam.

Bundan sonra asla Ceri’nin adını anmak yok. O dengesiz, şuursuz

malakla işim olmaz benim. Gitsin o, orospu tiplilerle

gezsin tozsun mal beyinsiz. Ben kendimi işime gucume vereceğim.

Uff işime vereceğim de ne olacak holding sahibi mi

olacağım sanki... Ben ne yapsam acaba, kendime nasıl bir yol

bulsam da şu aptalla olan durumu unutabilsem. Bu kez saclarımı

boyalamam, daha iki hafta oldu boyatalı yakında kel kalacağım

zaten, en guzeli yine kilolarımla uğraşayım. Tartıda

63’u gormeye başladım cunku.

Ya bu arada kalan kilo kadar iğrenc bir şey yok. Ya şişko

olursun, ya zayıf ona gore kıyafet bulursun kendine. Bu ne

yahu, ustum zayıf, belim ince, simitler aldı gidiyor, basenlerin

maşallahı var kesip 39 kasaba satarsam uc sene yetecek kadar

parayı bulurum. Kışlan hayatta kıcım uşumez benim, oyle bir

yağ tabakası kaplamış ki orayı sağ olsun gotu başı acık dolaşabilirim

gayet. Kendime internetten diyet bakmaya başladım,

hımm İsvec bunu yaptım sonra hayvan gibi aldım; hımm Dukan

seyir evresinde gotu başı dağıttım; lahana, butun evi kokuttum;

şok diyetler hepsiyle yerleşik kilolar edindim bla bla

bla. Var olan butun diyetleri deneyip, hicbirinde başan gosteremediğime

gore ya benim salaklığım ya da insanlar haklı,

bir diyetisyene gidilmeli. Şu zamana kadar, hep diyetisyen ve

psikolog olaylarına “oh keka ya, biri kibrit kutusu peyniri yiyeceksin

diyor, diğeri hımm hımmm diyor parayı goturuyor”

diyordum, oyle yani dumduz duşunceye sahip bir insan evladıydım,

bunu da yapayım ne kaybedeceğim diyerek, bu kez

diyetisyen aramaya karar verdim. Hepsi bir arada cıksın diye,

ev arkadaşımın hımsının hınısından bir şey duymuştum. Hem

akupunktur, hem yemeğin, hem bokun pusurune bakar bir yer

var diye. Gotumu kaldırmaya uşenen ben, sırf kafamdan o

ozur olayım atmak icin koştur koştur gittim oraya.

Kapıdan giriyorsun, sacma sapan galoş giydiriyorlar, yahu

iceride tombik insanlar var, sanki ağır hastalar var gibi bir

muamele. Hemen oradaki uc kiloluk kızlar alıp beni bir odaya

soktular. Ayakkabılarımı, takı boku pusuru cıkartıp tartıya

cıktım, karşıya bakarak incik incik her bir metre karemi olcen

makineye bindim. Bir iki dakika kaldım indim, oradan elime

verdiler analizimi. Bir gun icerisinde ikinci yıkımı yaşadım.

Hani belgesellerin fonundaki o acı muzik var ya, dit dııdıı

dıdı dıdı dm. Hah işte o calmaya başladı, elimde kağıt oturduğu

yerde ağlayan acılı bir kadın, insanların acıyan gozleri,

hicbir zaman zayıfiayamayacağım duşuncesi ve “hani lan ben

63’dum”. Lan bizim evdeki tartı yanlışmış, ben gayet hayvanlar

gibi 66 kiloyum. Ete yağa doymamışım. Ya bir arıla değil

mi geri zekalı PuCCa, pantolonlarının ust duğmesini kapatmadan

gezerken, “ayy gene su toplamışım ya” diye dolanırken

ben gayet şişmişim. Acı acıyı unutturuyor yemin ederim.

Ne Ceri kaldı ne bir şey, orada patlayacak balon gibi gordum

kendimi. İc organlarım bile yağlanmış, o derece korkunc bir

hal almış bunyem. Ama her kotuluğun icinde bir iyilik olurmuş

derler ya, ben kendimi 1,68 zannediyordum, 1,69’muşum

meğer, duz hesap 170 de işte. Yukarı yolladılar beni, aa

bir baktım, sırada bizim eski kanalda calışan bir kız var, kız

zaten zayıf, neden geliyorsa geri zekalı pislik. Ne yaptın, ne

ettin, ayy Erik gitti cok uzulduk biz, ilişkiniz bitmiş bla bla bla

konuştuk durduk. Yalnız artık Erik’le ilgili hicbir mevzunun

canımın acıtmadığını fark ettim. Sanki oyle biri olmamış gibi

geliyor, anılar bile huzunlu ya da sinir bozucu değil. Adeta o

hic hayatıma girmemiş gibi hissediyorum. Kızın anlattığı şeylere

o kadar uzağım ki, sanki bambaşka kişilerden bahsediyor

bana. Neyse sonra işte burada neden olduğunu falan anlattı.

Buranın diyetyemegi.com diye bir hadisesi varmış, bunlar da

neredeyse butun kanal buna uye olmuş. Her oğun yemeğini

getiriyorlar ve işte şu gunde şu kilo diye de garanti veriyolar.

Butun yemeklerin onlardan yani, fiyatlarına bakayım bir dedim

cunku tam benlik evde asla yemek pişmez bizim, paso

dışarıdan yiyorum. Bu benim icin iyi olur diyerek aldım elime

kataloğu, sonra hemen bıraktım. Azıcık pahalıymış cunku,

yani evet butun ay boyunca yediğin yemekleri duşununce

daha fazla paraya denk geliyor ama o parayı peşin versem

uzuntuden yiyemem. Kızların işi kolay tabii, topluca alınmış,

koca kanal olunca yarı fiyatına denk gelmiş demek ki. Dedim

iğnelerimi yaptırayım ben kuzu kuzu hic boyle risklere girmeye

gerek yok. Kız girdi iceri, 15 dakika sonra cıktı. Sonra

bana geldi sıra iceri girdim, “Merhaba, siz de xxx kanaldan

sanırım” dedi. İşte o an bir şimşek caktı beynimde. “Evet” deyiverdim.

Sonra işte analizleri inceledi ve zayıflama maceralarımı

anlatmamı istedi. Başladım ben de, kusarak, pamuk yiyerek,

piyasadaki butun ilaclarla, yemek yemeyerek, tek oğun

beslenerek, ot bok pusur karışımlarıyla diye baştan sona kadar

yediğim naneleri anlattım. 48 kilodan 66 kiloya sadece daha

zayıf olmak isterken geldiğimi soyledim. Zamanında hastaydım

evet, zayıf olmak benim icin zorunluluk gibiydi ama artık

sadece sağlıklı bir kiloda olmak istediğimi soyledim. Gercekten

de artık sadece oradan buradan yağlanm fışkırmasın yeter,

cunku zayıflamak isterken balona donuyorum. Adam dinledi

bir suru akıl verdi, doğru bildiğim her şeyin yanlış olduğunu

soyledi. Sonra da iğneleri taktı, tam takarken bir umut işe yarar

diyerek “ben de şu diyet yemeği olayına gireceğim ama

kanaldaki gruptan gec başladım, olur mu?” dedim. “Bir şey

olmaz” dedi ve ilk dolandırıcılığımı yapmış oldum. Kendimi

cok zeki, cok inanılmaz, cok mukemmel hissediyordum, bir

yandan da adrenalin var tabii.

Katillerin, hırsızların olayları da bu sanırım, birilerini kandırınca,

atlatınca, işlerden sıyrılınca “ben ne kadar zekiyim”

havası yuzunden devam ettiriyor olmalılar, ozguven eksikliği

burada kamcılanıp ortaya boyle sapık supuk şeyler cıkıyor

işte. Bende de oyle oldu, alt tarafı kanalda calışan biri gibi

gosterdim kendimi az para vermek icin. Bu adrenalin bana

bugunluk Ceri denen dumbuğu unutturmaya yetti.

268 p U C C A

Goğus K a s la rın a K rem Ş a n tile ri Dokerek

Bozarım D iy e tim i

Biz bu Ceri denilen herifle olamayacağız sanırım, ya adam

ne geliyor, ne gidiyor hicbir şey yok ortada. Ben artık sinir olmaya

başladım bu duruma. Sarhoş olunca opmeye kalkmalar

falan, ayılınca unutmalar. Bu sefer kafaya koydum başkasıyla

beraber olacağım. Bu salak sacma ilişkinin icerisinden de

cıkacağım. Ev arkadaşım gunlerdir cocuğun birini bana soyleyip

duruyordu. Ha bugun ha yarın Ceri- gelecek diye yok demiştim,

bu sefer kimle tanıştıracaksan goster dedim. Cocuğun

fotoğraflarım bir actı, Yarab sen neler yarattın boyle, aşk ol

hic haber vermiyorsun. Abi, adam bildiğin ek iş olarak pomo

filmlerde oynuyor olmalı. Erkeksi kaşları, su yeşili gozleri,

meme kasları, baldırları Allaaaahhh dine imana dondum yemin

ederim.

Ya bu cocuk bana bakmaz diyorum kıza, bunun yerinde olsam

bana sumuğumu surmezdim, o derece yakışıklı. O kadar

yakışıklı ki kelime bulamıyorum ağzımın suyunu toplamaktan.

Bu kadar yakışıklı olması da tabii kotu, benim kendime

guvenim sıfıra indi. Herif beni hayatta beğenmeyecek tribindeyim.

Kız, senin fotolarını gormuştu kendi soyledi zaten

beni tanıştır diye falan dedi ama hicbir inandırıcılığı yok.

Lan acaba adam hayvan sevici mi? O fiziğiyle beni beğendiğine

gore, fok balığı sevdalısı olsa gerek. Beni gorunce belki

aklına o geliyordur. Olur yani, boyle fantezileri olan insanları

duymadık mı? Maden suyu şişesiyle birtakım işler halledenler

var memlekette, damacanayla ilişkiye girmiş insanlar var da

ben neden kendimi hic goruyorum yahu diye attırdım sacları.

Ya dedim, tamam tanışalım. Ama aslında benim hic umudum

yok sadece fingirdeşeyim, hatta iki foto cektireyim Ceri gorsun

kıskansın diye kor buluşmaya okey dedim.

Bir gun onceden kendimi bakıma soktum, hicbir şey yemedim

resmen, iki gram da olsa gobişim muhallebi kıvamında

sallanmasın maksatlı. El ayak surat her tarafı maskelettirdim,

evde milletin yemeklik icin aldığı urunleri suratıma gotume

başıma sıvadım. Sonra lazer yuzunden daha dokulmemiş bazı

tuycuklerimi fark ettim!

Kadın onları sakm alma dokulecek demişti, o kadar buyuk

ikilemde kaldım ki, şimdi ne olur ne olmaz diye alsam mı?

Yoksa amaaan ya ilk gunden adamın koynunda ne işim var

mı desem? Ya yolda trafik kazası gecirirsek? Ya o kurtulup

beni kurtarmaya calışırken eteğim acılırsa? Ya hastaneye yetiştirdiklerinde

doktorlar buna “Kızı kurtardık, şu an yoğun

bakımda traşlıyoruz” derlerse? Ya adam tam beni tekerleğin

altından cıkartırken yanlışlıkla eli donuma gelirse, sonra midesi

bulanıp beni orada kendi kaderime bırakırsa? Ya tam kaza

anında guvenlik kameralarına takılırsak ve kameralar belden

aşağımı haberlere verirlerse? Ya tum Turkiye o gun ağdasız

olduğumu oğrenirse? Haberleri izleyen teyzeler, “tuh tuh tuh

pisliğe bak, yanma almış manken gibi cocuğu bi kuafore git di

mi? Japonya mı burası kapa kapa midem kalktı” derlerse? Allah’ım

hayat cok zor bana bir yol goster ne yapmam gerek.

Bu gibi durumlarda, yani boyle ikilemde kaldığımda yaptığım

şeyi yaptım, kedimiz Abduş’u kucağıma koyarak, gozlerinin

icine bakıp, “eğer o tuyleri almam gerekliyse kucağımdan

atla; almamam lazımsa kucağımda dur” dedim. O da

once mırladı sonra kucağımda kendine yer yapıp yattı. Kedi

hissi diye bir şey var bence, inanıyorum, ne zaman iki arada

kalsam hep Abduş’u kullanıyorum. Benim aklım kendime

yetmediği icin sağ olsun o baya işe yarıyor.

Giyinip suslenip, ayak parmaklarımın bile araşma parfumu

sıkıp cıktım dışan. Ceri artık bitmişti, onumdeki maclara

bakacaktım. Hırslıydım, kararlıydım. Hatta dur ya, arayayım

da Ceri’yi soyleyeyim, kopursun neler kacırdığım bilsin.

“Ya beybi biz bugun şenle mi goruşecektik?”

“Yooo...”

“Aaa ajandamda oyle yazıyor da işim var diyecektim, buluşmam

var daha doğrusu.”

“Sen ajanda mı tutuyorsun? Paso evde yatış yapıyorsun

yahu.”

“Evde mevde yatmıyorum salak, home office diye bir şey

var.”

“Aman neyse hadi goruşuruz o zaman.”

“İşte goruşemeyiz diye aradım randevum var da.”

“Goriişuruzu oylesine soyledim telefon kapanırken soylenir

diye.”

“İşte benimde randevum var oraya gidiyorum.”

“Hadi kolay gelsin sana.”

“Ayy inşallah kolay olur, gerci olur buyuk ihtimalle uzun

zamandır peşimdeydi zaten.”

“Dişci mi?”

“Ne dişcisi ya, reklamcıymış cocuk, gunlerdir arayıp yalvarıyordu

zaten.”

“Haaa randevu dediğin o muydu? Emekli hemşire gibi konuşmasana

kızım, 1976’dan beri buluşmalara randevu denilmiyor.

Kimmiş herif? Nereden peşindeymiş senin?”

“İşte reklamcıymış dedim ya, cok yakışıklı ama bir gor

senin bile veresin gelir.”

“Bazen o kadar ucuz konuşuyorsun ki, neyse hadi kolay

gelsin kapıyorum.”

Ufuuuuuu kıskandı işte kıskandı beni, seviyor yani. Ama

artık gecmiş ola hahayyy sen kimsin artık, sana kirli corabımı

atmam ben. Yeni sevgilimle gezer tozar dolaşırım, diye diye

geldim buluşacağımız yere. Bakınıyorum cocuk nereye oturmuş

diye, goremiyorum. Her masayı tek tek inceliyorum ama

o ilik gibi erkeği bulamıyorum. Gec kaldı sanırım, ben zaten

yarım saat gec kalmıştım o beni de gecti diyerek garsondan

boş masa istemeye karar verdim. Lan, yoksa bekledi bekledi,

gitti mi! Ayy gitmiş olabilir vallahi, “o kadar yakışıklı, kaslı

erkeğim ne işim var patates gibi hatunu beklemekle” demiştir.

Yaa demesin, ne olur demesin cok uzulurum. Allah’ım ne olur

gec kalmış olsun, “kaslarım var benim gec geleceğim tabii”

demiş olsun. Ne olur lutfen gitmemiş olsun, derken masanın

birinden el sallandığını gordum. Bodur bi herif bana el sallıyor,

tanıyor muyum diye şoyle gozlerimi kısıp baktım.

Lan o ne? Pomo yıldızı oldu mu sana Mardinli midyeci

Mesut abi... Fotoğraftaki cocuk bu evet, ama bu onun ceyreği

gibi, memeler sarkmış tişortun icinden el salladıkca sallanıyor.

Dedim bu nee?? Evet yani Photoshop diye bir gercek var

ama kafanı Carlos Martin’e mi monte ettin be herif!!! Sana

ne oldu boyle diye adamı silkelemeye koşturdum resmen.

Şaşkınlığımdan konuşamıyorum, adam bildiğin fake, kandırıldım,

aldatıldım. Kaslı bir Spartacus modeli beklerken

karşıma garip bir şey cıktı. Evet yuzu aynı ama bedeni, sacları.

Lan bu adamın sacları yok. Allah’ım benden gıcık mı

alıyorsun? Bilseydim dun adam gibi yemek yerdim, aclıktan

oleceğim. “Fotoğraflarda farklısın” diye girdim hemen.

“Sporu bıraktıktan sonra saldım kendimi” dedi. Amına, tobe

tobe kufur ettirecek bana, lan o nasıl bir spordur ki bırakır

bırakmaz mutasyona uğrarsın. Aldım elime monuyu, soğanlı

moğanlı ne varsa getirttim. Nasıl olsa bu adamla bir cacık

olmayacak.

Dış guzellik inan benim icin hic onemli değil, oyle ki en

aşık olduğum adamlar şu an karşımda oturanlardan cok cok

cok daha cirkin. Ama ben buraya bambaşka bir şeyle karşılaşmak

umuduyla geldim ve herif bambaşka bir şey cıktı sahiden.

Hic konuşmuyorum masada, surekli telefonumla oynuyorum

yemek yiyorum. Bitse de gitsek diye bekliyorum. Adamcağız

da anladı sanınm, daha tatlısını yemeden kalkalım mı diye

sordu. Tam kalktık, cıkıyorduk ki bir arkadaşıyla karşılaştı.

Vayy babam vay boyle arkadaşların var da hic tanıştırmıyorsun

diye dalacaktım aralarına. Cocuk cok tatlı bir şey, oyle

sempatik ki Pokemon gibi al eline bıcır bıcır oyna. Bir yere

gidiyorlarmış, bizi de davet etti. Cocuk tam yok diyecekti ki

ben hemen girdim araya “evet evet geliriz” dedim. Pıt pıt arkalarından

gittim onların.

Bi yerde oturup iciyoruz hep beraber, ben fake pomocuya

dondum gotumu, diğer cocukla konuşuyorum devamlı. Kenan

Doğulu gibi adam, boyle devamlı gulumsuyor. Surat hep aydınlık,

huzunlu hayal etmeye calışıyorum herifi ıı ıh olmuyor.

Kenan Doğulu’nun slow kuplerinde de oyle ya, herif aşk acısı

cekiyor, karı bunu terk etmiş gitmiş, koymuş cocuğu, sıcmış

carkma, oldurmuş bitirmiş herifi. Adam hala pişmiş kelle gibi

sırıtıyor, bir uzul be herif, suratında bir acı olsun. Ama yok,

adam şarkıda don gel diyor, yuzunde ise “iyi ki gitti ya, yan

komşuya hallenecem heyoooo” ifadesi var. Bunda da aynı,

anlattığı her şeyin icinde bir mutluluk var sanki. İnsanı nasıl

iyi hissettiriyor. Orada beni dovse falan hic sesimi cıkartmam,

canım yaa her şey mutluluktan derim. Anlattığı hicbir şey ilginc

ya da komik değil, ama o yuz ifadesi yuzunden hep gulumsuyorum.

Bu kez fazla icmedim kendimi rezil etmemek

adma, hem de rejimdeyim. Epey bir saat gecti hatta oyle gecmiş

ki, fake pomocu gitmiş onu bile fark etmemişim.

Eve seni bırakayım mı dedi, sen beni istediğin yere bırak, at

sokaklara diyecektim, demedim. Taksiye bindiğimizde “Eve

seni bırakayım mı?” cumlesindeki anlamı fark ettim. Adam

eve seninle geleyim, bu gece sende kalayım sabaha kadar cat

cat cat demek istemiş meğersem. Taksiye bineceksek beni ne

eve bırakıyorsun be herif! Yolda giderken bir sessizlik var,

ne yapsam korkusu. Yine ikilemde kaldım cunku yatsam mı

yatmasam mı? Yatamam cayır cimen cicek acmış. Peki o zaman

bu adamın benle gelmesinin alemi ne? Bir de diğer fake

adam ile buluşmaya gitmişken, arkadaşıyla evime donmek de

yani biraz orospumsu duruyor sanki. Ama yuzune bakıyorum

adamda oyle bir şey var ki hayır diyemiyorsun. Butun yol

boyunca nasıl herife gelme diyeceğimi duşundum, sonunda

geldik kapının oraya. İndi taksiden gayet bekliyor yani yukarı

cıkmayı. Bir kahveye cağırmayacak mısın geyiği bile

yapmıyor. Direk benden once apartmana gidiyor bildiğin. Bu

ne yuzsuzluk ne kendine guvendir. Zaten evi bok goturuyor,

iki saat once tanıştığım adamı eve atıyorum resmen ben de.

Apartmana kadar girdik, baktım olmayacak bu iş, "hadi sana

tatlı ruyalar" dedim, apartman kapısını cotanak diye kapattım

suratına. Arkamdan kapıya vurdu, ben de ona el salladım. Bir

dakika falan yapıyordu boyle gene el sallayıp koştur koştur

yukarı cıktım.

Ya ne yapacaktım, manyak mı ne. Tamam iyi hızlı bir herif

olabilirsin de bir dur di mi. Girdim eve hemen ayakkabılarımı

cıkarıp odama koşturuyordum ki kapı caldı! Adam arkamdan

girmiş ve evin onunde beni bekliyor! Oysa apartman kapısını

da hızla carptım birinin ziline mi bastı acaba otomattan actılar.

Ya adam sapıksa? Ya şimdi sinirlendiyse ve bana tecavuz

edecekse? İcmişti de zaten, ayyy ben ne bok yedim, keşke kapıyı

suratına carpmasaydım takside adam gibi soyleseydim.

Ailemle yaşıyorum falan diye yalan alsaydım bari. Ayy Allah

kahretmesin, ben ne yapacağım şimdi? İşte abi bebek suratlı

katiller! Dexter gibi, yuzune bak melek melek cocuk, gece

oldu mu kasap pezevenk. Aha bu da boyle, ona vermeyen kadınlan

kıtır kıtır kesiyor sanki. Evdeki kızları uyandırayım

da bari ucumuzu de kessin. Tek başıma olmeyeyim ya, yazık

bana. Dur ama kardeşim uyusun hatta onu saklayayım da ev

arkadaşımla beni kessin. Kardeş neticede insan olmesini istemez,

arkamızdan gorgu tanığı olmalı ki yakalansın puşt. Derken

kapı daha hızlı calınmaya başladı. Hemen kızlan uyandırdım

“kalkın kalkın bizi sikmeye geldiler” diye. Ellerimize

bıcak canak comlek ne varsa aldık, “kim o” dedik. “Benim”

sesini duydum, lakin bu ses o cocuğa ait değildi. Hatta bu ses,

lan bu ses, lan lan lan bu Ceri!

G u ru rum u Sikeyim,

Sana Bişi O lm a s ın B eb işim

Ceri’yi karşımda gorunce ne yapacağımı bilemedim bir

turlu, daha doğrusu hicbirimiz bilemedik, kızlar uyku sersemi

ne oluyor diye bana bakıyorlar. Ceri de hic sesini cıkarmıyor,

konuşsana be adam, dikilmişsin orada yalı kazığı gibi. Sonunda

ağzından birkac kelam cıktı, “İceri girebilir miyim?” dedi.

Ben de once biraz kapıyı araladım, kendimi geri cektim, sonra

“Bu saatte mi? Bu biraz hayvanlık, terbiyesizlik değil mi?

Burası dingonun ahırı mı? İki kere misafir oldun diye bu eve

canın sıkıldığı zaman geleceğini mi sandın? Giremezsin, ne

diyeceksen oradan soyle” dedim. Kızlar bana bakıyor şaşkın

şaşkm. “Biz yatıyoruz” diye gittiler. Bu bir şey soylemedi, arkasını

dondu, boyle kopek yavrusu gibiydi aynen, gozler kocaman,

patileri var, boynu bukuk, sadece sıcak bir yuva istiyor

gibiydi. Eğdi kafayı, tek kelime soylemeden merdivenlerden

indi aşağıya. Arkasından gitmek icin hamle yaptım ama sonra

durdurdum kendimi. Aşağıdaki merdivenin orada olduğunu

gorunce, hala arkasından baktığımı duşunmesin diye, cat diye

kapadım kapıyı.

Hayır, ne cesaret yani bu, sen kimsin ki canın istediği zaman

buraya gelme hakkını goruyorsun kendinde. Bir de bu

nedir, bir gun once opuyorsun, sonra ayy ben istemiyorum

diyorsun, şimdi de kapıdasın. Bas git geri zekalı mendebur.

Şenle mi uğraşacağım ben, senin bu hadsizliğinle mi? Senin

bu dengesizliğin, her şey senin istediğin gibi olmalı diyen kafanla

mı uğraşacağım?

Yattım yatağa, kendi kendime sinirden konuşuyordum ki

mesaj geldi, “sadece iyi olduğunu merak ettiğim icin gelmiştim”

yazıyor. Ben de gayet ciddi bir mesaj attım, “telefon denilen

bir şey var, canının istediği saatte kalkıp gelemezsin evime,

kaldı ki bu ev sadece benim değil, biraz duşunceli ol iyi

geceler” yazdım. “Seni duşunmekten duşunceli olmaya fırsat

bulamadım” dedi. İşte o anda ben kedi yavrusu gibi oldum,

yorganın icinde boyle mayıştım, cenemi gıdılasa, kamımı

ovsa mırrrlardım mutluluktan. Yine boyle kararsızlık aşamasına

girdim, Abduş de uyuyor, onla da test yapamam gelsin

mi gelmesin mi diye. Bir tarafım gelsin diyor, diğer tarafım

sacmalama diyor.

“Tabii ki gelmeyecek PuCCa sacmalama, yat uyu adam ol

biraz artık.”

“Gelsin ya PuCCa, gormedin mi adamın o halini bence

seni seviyor.”

“Ne sevmesi yahu, sevgi dediğin şey boyle kapılara gelmekle

olsaydı ohooo...”

“Ya sen ne kadar karamsar, ne kadar kotu bir PuCCa tarafısın,

bence seviyor, bak kıskanmış gelmiş.”

pufca

“Lan geri zekalı saftirik, sevse o gun kan gibi ‘ehehe ya

ozur dilerim sana dil attığım icin’ der miydi?”

“Belki bir bildiği vardı ne biliyorsun, belki bilmediğimiz

bir şey var.”

“Hoopp goruntuler gelsin ekrana pat pat pat kısa kesitlerle

gosteriyorum ben sana PuCCa’cığım sizin durumunuzu, bu

malak tarafını dinlediğin icin zaten şu haldesin, bu kez beni

dinleyeceksin! İlk birbirinizi gorduğunuz an; onun yanında

sevgilisi var, sen yalnızsın. İkincisi partide, sen ona yavşamışsm

sarhoş olduğun icin, ucuncu kez, sen onu aramışsın, hoop

biraz ilerliyoruz, sen onu duğune cağımuşsın. Biraz daha gidiyoruz

şimdi, sen ona makama yapmışsın. Yani burada ne

var sadece sen, sen, sen, sen. O ne yapmış sadece gelmiş, zahmet

buyurmuş onda da. O yuzden bu olayı kafandan sil at, bu

adam sevmiyor seni.”

“Ya sen onu dinleme o tam bir idiot, evet biraz sen uğraşmışsın

ama adam gelmedi mi, geldi. Aynca sen makama

yaptıysan bile, biraz geriye git, duğun sonrası sabah sana kahvaltı

hazırlamadı mı? Hazırladı, sonra dvd olayı ilk kimden

cıktı?”

“Hatırlarsan sevgili beyinsizim o muhabbetin sonrasında,

adamın eski kız arkadaşından bi guzel dayak yedi.”

“Hah işte onda bile, kızın peşinden gitmek yerine senin

yanında kalmayı tercih etti. O yuzden ara, gelmesini soyle ve

yepyeni musmutlu bir ilişkiye adım atın.”

“Hıı ara ara, soyle gelsin, cayır cimen vucudunla karşılaşsın,

hoop bi daha yarın ‘ben vazgectim’ desin, adam istemiyor,

dengesiz işte hala neyin savaşı bu, kendine gel ve uyu.”

“Ya aslında evet, ben kıl tuy olayını unuttum, neyse uyu

uyu hem daha iyi olur belki kim bilir.”

İc seslerim de birbirleriyle uzlaşınca, ben de uyuyayım

dedim, bu kadar kolay bir şekilde o dengesizliğini affedemezdim

ya...

Sabah uyandığımda telefonumda tam 7 mesaj vardı ve 7’si

de Ceri’dendi. 7’sinde de bugun akşam goruşmek istediğini

yazmış. Ulan anlama kıtlığı mı var bende, bir defa yarın goruşelim

desen goruşuruz işte, “ne bu seksen kere yazmışsın,

goruşuruz tamam, akşam evden alırsın beni” dedim.

Adamın resmen burnu surtmuş, bu kıskanclık olayı bildiğin

işe yaramış, yani dunyanın en dandik oyununun işe yaVamasının

imkanı yoktu. Cunku bundan oncekiler hep gotumde

patladı, bir de ben giderken hic umurunda değildi adamm, bir

de şimdiye bak. Ya biraz daha surundursem mi acaba? Ama

ya fazla naz aşık usandınrsa, hemen evde bir konsey toplantısı

kurduk kızlarla ve oy fazlalığıyla onu surundurmem gerektiğine

karar verdik.

Akşam onunla beraber gidecektim, yarım saat sonra bir

bahane bulup kalkıp gelecektim. Onu istemediğimi belli edecektim,

o optukten sonraki ozrun acısını kopekler gibi alacaktım

ondan...

Akşam icin bir guzel hazırlandım, giyindim suslendim,

sacı başı yaptım adamı beklemeye başladım ki, kızlar kıyameti

kopardı, uzerimdeki her şeyi cıkartıp, kotla body giydirdiler

bana. Ozellikle onun icin giyindiğim belli olmasın, gotu

kalkar diye duşunmuşler de ulan bu halde de ben bakkala bile

gitmem ki. Neyse konseyin kararına uymak zorundayız dedim.

Aradı, geldiğini soyledi, iniyorum dedim ve tam yarım

saat sonra indim aşağıya. Bildiğin yarım saat gecirdim yukarıda,

arabaya doğru tıngır mıngır sallanarak gittim. Adamın

sinirden kafasındaki damarlar pıt pıt atıyordu resmen ama

helal olsun hic sinirlenmemiş gibi yapıp arabayı calıştırdı gitmeye

başladık. Beni kapısından nasıl iceri girileceğini bile

bilmediğim bir yere goturdu. Orayı sadece zengin dizilerinde

goruyordum, hani evin icinde asansor olan dizilerde, hani işe

gidiyorum demek yerine “holding’e gidiyorum”, eve gidiyorum

demek yerine “yalıya geciyorum” dizileri. Neyin havasını

atıyorsunuz pezevenkler, alt tarafı dizi lan diye geciriyordum

ama şimdi oyle bir mekandaydım, cıkışta yalıya gidip

dadımın hazırladığı sutu icecek gibi hissediyordum. Yalnız

bir sorun vardı, uzerimdekiler, Allah sizi boceğe cevirsin e mi

kızlar, sizi de sikeyim sonik konseyinizi de sikeyim e mi.

Şu halime bak, zengin dizisinden, tore dizisine inmiş gibiyim

resmen. Kan davasından kacıp gelen kızı, zengin yalı cocuğu

yemeğe cıkarmış sanki. Bu arada lan bu cocuğun bu kadar

cok parası nereden var? Yani her akşam burada birkac duble

atayım gideyim bir tipe benzemiyor. Boyle bir tip neye benziyor

ben de bilmiyorum ama benzemiyor işte.

Gectik oturduk masaya, on, ara yemek falan derken boyle

biz bir muhabbete başladık, gayet eğlenceli ve guzel geciyordu

ki yarım saat sonra kızlar aradı, “hadi atla gel, konsey

kurallarını ciğneme” dediler. Hı hı deyip kapadım, ardından

yine muhabbete devam ettim. Bir daha aradılar, yine tamam

dedim. Bir daha aradılar, sikerim konseyi dedim kapadım telefonu

tumden.

Dunyanın en mutlu insanıydım resmen, şarabımı iciyorum,

karşımda hoşlandığım adam, muhabbet cok guzel, komik, yarım

saattir sadece guluyoruz. Daha fazla naz yapmama gerek

yok sanınm her şey kabak gibi belli yani. Daha neden uzatıp

birbirimizi yoralım değil mi? O yuzden yavşak yavşak davranabilirim

aslında diye duşunurken bu acılmaya başladı. “Şenle

birlikte olmak biraz korkutuyor beni, yani yanlış anlama

bu dediğimi. Sadece tum yazdıklarına bakıyorum, hep devam

ettirebileceğin, uzun soluklu bir ilişki istiyorsun. Bende

o var mı yok mu diye duşunmekle geciyor, ilk defa sanınm

birini uzmek istemiyorum. Ona gore adım atmak istiyorum ve

duşundum, ben hazırım. Sen de hazırsan, varım diyorsan ben

senden cok hoşlanıyorum, hatta hoşlanmanın otesi bu. Dun

kafayı yedim, resmen evin onunde bekledim saatlerce.”

Anacım bu da dunyanın en klişe laflarım soyledi durdu,

hatta butun hepsini art arda sıraladı, seni uzmek istemiyorum,

senden korkuyorum, bir ilişkiye hazır mıyım bilmiyorum bla

bla bla. Neyse sonunu guzel bağladı, hakkını yemeyeyim. Bu

erkeklerin de şu ilişki olayından korkmasına anlam veremiyorum,

nedir abi alt tarafı ilişki sık kendini adapte olmaya

calış ne var bunda? Yok, ille herkesi sikmeli. Biriyle birlikte

olduğu zaman kalan herkesten mahrum olacağını duşunen

varlıklar. Evlilik icin bile “papaz her gun pilav yemez” diyorlar

ya, rahibe seks yuzu gormuyor ondan bahseden hic

yok. Ne var ne yoksa papazın ustune endekslenmiş. Yani erkekler

ilişkiden sıkılabilir, erkekler bir ilişkiyi istemeyebilir,

uzun soluklu ilişki onlar icin korkutucu olabilir, ciddi ilişki

demek bir sorumluluk altına girmek olabilir onların sozluğunde.

Ama kadın icin oyle mi biz hep hazırız, orada bekliyoruz,

sizin canınız ne zaman amdan gotten sıkılır, ne zaman ki “ayy

yeter artık bir kişiye bağlanmak istiyorum” dersiniz, o zaman

gelirsiniz. Hayır, bir de o tavır ne oyle, sanki ben sana kor

kutuk aşığım da sen uzun uzun duşunmuş taşınmış gelmişsin

yanıma. Şurada iki lokma bir şey yiyeceğim burnumdan

getirdin vallahi. Bu arada iki lokma demişken koca tabağın

icine iki parca bir et koyup kenarını otla sosla suslemeleri de

guzel olmuş, ac kaldım. İyi ki hesabı o odeyecek, yoksa şu

an tuvalette ağlıyordum resmen. Yani umarım o odeyecektir,

bundan once gittiğimiz her yerde “olumu op ne olurrr ben

de vereyim, na burada oleyim vermezsem ben kendi payımı

verecem” diye kıyameti kopartıyordum ama burada onu yapamam

kusura bakmasın. Hem konsepte aykırı hem de beni

buraya getiren o. Şu yaşıma geldim, hala hesap nasıl odettirilir

olayını kavrayamıyorum. Yani yapana edene sozum yok,

hatta onlerinde saygıyla eğiliyorum ama ben beceremiyorum.

Bunun “benim de param var, eşitiz biz” olayıyla da ilgisi yok,

yani eşitiz ama bana limitsiz kredi kartı verip, borclarını da o

odese valla hayır demem. Ama işte hesap odeme olayına gelince

takılıyorum, n’apalım Allah beni boyle yaratmış.

Bu sırada Ceri hala konuşuyor, hala bana kendinin neden

ilişkiye hazır olmadığını anlatıyor, bunları soylerken de sanırım

beni yucelttiğini falan duşunuyor. Bak senin icin bu

kararlan verdim, aslında ben haşan ucarı biriyim ama senin

icin ciddi bir ilişkiye girmek istedim. Bunu soylerken buyuk

ihtimalle benim kendimi ozel hissedeceğimi falan duşunuyor

olmalı ama ben kendimi ozel değil, sorumluluk altma girmiş

gibi hissediyorum. Karşımda guya benim yuzumden aldığı

kararlan anlatan bir adam var ve bu kararlar doğrultusunda

benim takınmam gereken bir tavır olmalı. Yani bu ilişkinin uc

ay sonrasını gorebiliyorum, her kavgada her turlu şeyde karşıma

“ben senin icin hayatımı değiştirdim” diye carlayacak

bir adam, her yaptığı capkınlıkta “deniyorum” diye kendini

savunacak biri var.

Cumleleri bitti, uzanarak elimi tuttu, başparmağıyla elimi

okşayarak, gozlerimin icine baktı ve “sen ne diyorsun, bence

biz olabiliriz” dedi.

Elimi cektim, catalı aldım, kafamı tabağa doğru uzatıp catalı

ete batırdım, gulumseyerek ona baktım, eti ağzıma attım

ve “hayır” dedim.

O anki o suratı, o 'kendinden emin duruştan, o sabahtan

beri bana attığı bahaneler, o kendini Kazanova zanneden tip

gitti, yerine şabalak bir ifade geldi.

“Hayır diyorum cunku ben senden ciddi bir ilişki duşunecek

kadar hoşlanmıyorum, hayır diyorum cunku bir saatPucca

tir bana bahsettiğin şeyler, otel paket programlan gibi. Sanki

ben sana satış yapıyordum da sen de bana 'birikmiş paramı

ucuncu paket programınızda kullanmak istiyorum' der gibi

konuşup durdun. En baştan bu kadar planlı bir şekilde pazarlık

yapar gibi bana geliyorsan ben hayır diyorum ve hayır

diyeceğim emin ol. Ben doydum, kalkabiliriz” diye devam

ettim cumleme. Hesabı odedi, hesabı oderkenki surat ifadesi

daha guzeldi, ertesi gun korkak gibi kacmasaydm şimdi bu

salak sacma tiyatroya gerek kalmayacaktı işte ama nerede o

kafa onda. Buyuk ihtimalle maaşının ceyreğini adadı bu olaya.

Ders olsun...

p iiC C A

Deveyi Dikenle, İn san ı Şikenle T anıştırdım,

Y a ranm ak tan Sevişemediler

Dunyada belli başlı kurallar var ve bunlar hicbir zaman değişmez;

bir otobusu beklersen gecmez, beklemezsen 50 tane

art arda gecer. Tatile cıkma zamanın tam regl gunune denk

gelir. Sevgilin varken etrafın kısmetlerle dolup taşar ve en

onemlisi kacan kovalanır!

Evet yani, işin kuralı bu kadar basitken neden hala ilişkiler

konusunda başarısızız acaba? Once duracaksın sonra kacacaksın,

sonra bir daha duracaksın kacmaya hamle yapıp sanki

o seni yakalamış gibi yapacaksın.

Başarısız olmamızın nedeni, kacamıyoruz, adam geldiği

zaman hemen acıp kollan bekliyoruz. Kacarsak gelmez diye

korkuyoruz, hemen Teletabi sıcaklığıyla herifi karşılıyoruz.

Ceri bildiğin gunde 25 kez anyor, surekli mesaj atıyor, buluşmak

icin kıcını yırtıyor. Bense sanki Monaco Prensesi’ymi-

şim, her tarafım erkek kaynıyor gibi bir eda bir hava boyle burundan

kıl aldırmamalar falan. Ama bir karar vermem lazım

artık, adam nereye kadar peşimde dolanacak, bir iki gun sonra

sıkılacak, o zaman da ben başlayacağım Ceri diye gotunde pire

olmaya. O olaya girmeden, birlikte olmamız lazım, yeterince

kactım bu kıvam iyi guzel diyerek hamlesine karşılık verdim.

Gece iyi geceler diye mesaj atmış, ona “kahvaltı edelim mi

sabah işin yoksa ozledim” dedim. Bu mesajdan sonra uyku

tutmaz, heyecandan duramaz, olur biter geberir diye kendimle

gururlanarak uyumaya dalıyordum ki bir mesaj geldi. “Ya

ben sevmiyorum oyle kahvaltı muhabbetlerini, evde recelim

var peynirim var zaten. Oğlen yiyelim bari yemek, bir hafta

sonum var onu da uyuyarak gecireyim” yazdı. Gercekten de

bir okuz bu adam, su katılmamış cinsinden hem de. Mal ya

dediği lafa bak, neyse buyukluk bende kalsın dedim akşam

ustu buluşuruz diye yazdım. Yatağa yattım, ruyamda Murat

Dalkılıc’ın arkasındaki danscılardan biri olduğumu, klibinde

gorunmek icin diğer kızların onune onune gectiğimi goruyordum

ki kızlardan birinin sesiyle uyandım. Hala uyku sersemi

olduğum ve ruyayla gerceği karıştırdığım icin, “orospu Nihan

da mı danscıymış” diye boyle icimden gecirdim, kızın soylediklerini

duydum. “Bu Ceri, yine geldi PuCCa, şu adama

soyle buraya geliyorsa bir haber versin, haber vermeyecekse

de kapıyı calacağına seni arasın lan uyuyoruz biz” diye bana

carladı.

Ne Ceri’si oğlen oldu mu diye kendime gelmeye calıyordum,

kalktım gittim kapıya doğru, eşofmanlarıyla karşımda

duruyor. Ben de kulotla yatıyorum normalde hala uyku sersemi

olduğumdan kalkıp altıma bişi de giymedim, kapının

oraya geldiğimde fark ettim, hemen gotumu kapıyla kapatıp,

sadece kafamı uzattım.

“Bir şey mi oldu ya?”

“Yanna kadar dayanamadım, dayansam da yarın geldiğimde

yine bana hayır diyeceksin biliyorum. O yuzden şimdi

geldim, seninle beraber olmak, herhangi bir kızla bir şeylere

başlamak gibi olmayacak. O yuzden cok duşunmem lazımdı,

kalbini kırmayacağımdan emin olmam lazımdı. Hicbir işe

duşunerek, planlayarak başlamam ben, ama sende oyle olmaması

lazım. Bunun adı sevgi mi bilmiyorum ama kendimden

once senin bu ilişkide durumunu duşunuyorsam, seni benden

onceye koymuşsam sen bende zaten yer etmişsin demektir.

Bana evet de, seni mutlu eder miyim bilmiyorum, kendime

de guvenmiyorum acıkcası ama seni koruyabilirim, o cocukluğundan

beri beklediğin seni alıp goturecek her kotu şeyden

uzaklaştıracak biri olabilirim. Ben seninle her şeye yeniden

başlamaya hazınm, cunku ben de cok zor bir donemi atlattım,

her şeyi yeniden başa sardım. Yanımda sen de ol istiyorum

bundan sonraki hayatımda. İceri girebilir miyim?”

“Hayır, kulotluyum cunku az cekilsene.”

“Peki ne diyorsun?”

“Ayy hayır, millet uyuyor şimdi valla ozur dilerim.”

“Yani hayır mı diyorsun?”

“Hangisine, haaa yok diğerine evet diyorum. Buna hayır

diyorum.”

“Neye anlamadım, gireyim mi?”

“Offf yani, o dediğin şeyler icin tamam diyorum, seninle

olabiliriz ne kaybedeceğiz ki. Sadece gelmeden once araşan

iyi olur kızlar carlayacak valla bana.”

“Yani şimdi oldu di mi beraberiz?”

“Hı hı, yarın konuşuruz.”

Zıplaya zıplaya koca adam merdivenlerden indi. Şapşal,

dengesiz saftirik. Artık bir sevgilim var, zorla da olsa sonunda

istediğimi aldım! Umarını her şey guzel olur, umarım bu

da diğerleri gibi cıkmaz, umarım hep yanımda kalır, umarım

uykum gelir de uyurum, uykumun icine sıctı pic romantik

olacak diye!

H ız lı A tın Boku Seyrek m i Duşu y o rd u

P a tır P a tır m ı Sıcıyordu, N ’apıyordu?

İlişkilerimin arasında en guzel ilk gunleri yaşadığım adam

bu olmalı. Sabah atladı geldi, eşyalarını hazırla Ağva’ya goturuyorum

seni dedi. Hemen hazırlanmaya başladım, zaten yalnız

hafta sonu icin fazla eşyaya ihtiyacım olmayacaktı ama ic

camaşırı olayına karar vermem kolay olmadı. Daha yatmamıştık

malum ama Ağva’da da pişpirik oyanayacak değildik

muhakkak yatacağız, ki o sanırım ozel olsun istedi. Actım

cekmeceyi bakıyorum, şu dantelli minnacıklan gotursem, u

ıh boş vakitlerimde pavyonda calıştığımı duşunebilir. Şu Hello

Kitty'leri gotursem, şirin kız ayağına hımm bakire olduğumu

duşunebilir. Şu pembeleri gotursem, duz orospu der.

Off bu ilk gunler olayı cok cok berbat bir durum, biraz

fazla hamle yap orospusun, biraz kendini cek odunsun. Yatmak

istiyorsun ama yatamıyorsun. Bir de şu var ki bunlann coğunu

Erik’le beraberken giydim zaten, ne acı şimdi başka biri dokunacak

bunlara. Acaba hangisine ayıp bu durum? Fantezik şeyler

goturmeyeyim en iyisi, sıradan normal ama ben sanki her

• gun tangamı giyer, ustune de o dantelli sutyeni takarım gibi

bir goruntusu yaratayım dedim. Tangadan da nefret ediyorum,

bu kadar rahatsız eden bir şeyin cok rahat ettiriyor diye satışa

verilmesi tam bir pazarlama yalanı. Abi neresi rahat onun kıcının

arasında bir ipin varlığı nasıl rahat ettirebilir bi insanı?

Bence en guzel don o kenarı kelebekli kocaman teyze donları

var ya onlar. Allah’ım icinde popom nasıl mutlu oluyor onun

nasıl anlatamam. Bir gun onlar da seksilik mertebesine ulaşacak

biliyorum, o gune kadar sabredeceğim ama.

Eşyaları hazırladım, cıktık yola. Boyle cok garip, iki gun

once gizli kapaklı eli elime değse, yansa bu dunya diye icimden

gecirdiğim adamla el eleyiz, surekli ellerimi opuyor,

durup durup bakıyor. İki dakikada bir “var mı isteğin” diye

duruyor, o kadar cok ilgili ki aşkımdan o an olebilirim. Resmen

diğer sevgililerimden istediğim her şey bu adamda var,

pat diye gelip hadi buraya gidiyoruz diyor, sonra eli kolu hep

uzerimde. Daha cok erken biliyorum ama bu koltukta onunla

hayatımın sonuna kadar var olabilirim valla.

Geldik otele, cıktık odaya. Ayy o odaya cıktığın andaki tedirginlikte

cok berbat bir şey. O sessizlik olduruyor adamı.

Cantamı yerleştirdim kenara, eski Osmanlı tarzı doşemişler

boyle, koltuğun oraya gectim oturdum. O da yatağın oraya

oturdu. Hic ses cıkmıyor oyle salak salak etrafı izliyoruz.

“Yemek yiyelim bari” dedi, ilk hamle ondan geldi. “Heyooo

şimdi sevişmicez” diye sevinip hemen dışarı cıktırn. Oturduk

kafesinde bir şeyler yedik aperatif, klasik birbirimizi anlatıp

durduk.

Ayy bu arkadaşlıktan ilişkiye donuşunce de şu birbirini anlatma

olayı cok kotu oluyor. Adamı kandıramıyorsun bir kere,

kendini farklı gosteremiyorsun, en onemlisi anlatacak bir şey

bulamıyorsun. O arabanın icindeki mutluluk aşk bocukluğu

bitti bir anda. Konuşamıyoruz cunku aklımıza bir şey gelmiyor.

Ne anlatsam adam biliyor, ne anlatsa bana sıkıcı geliyor.

Boyle sıkıldığını fark ediyorum, bir şeyler icin cırpınıyorum

ıı ıh olmuyor. Yapacak bir şey yok, fıki fıkimizi yapalım daha

kaynaşırız diye duşundum. Odaya gidelim mi dedim gayet

yırtık bir şekilde. Gayet gay bir şekilde hayır dedi. Lan biz buraya

niye geldik, doğa orman pok pusur icin mi? Anaa adam

resmen odaya cıkmadı benimle. Bir sinir oldum oyle deyince,

gece ağlayacaksın, gebereceksin, iki meme icin surum surum

suruneceksin, bak bakalım nasıl hayır deniliyor. Mala bak lan,

sen kimsin ki bana hayır dersin. Gurur meselesi oldu resmen,

ayy acaba buraya gelince pişman mı oldu benle olduğuna? O

sıkılmalar sessizlikler ondan mı? Acaba ağzım mı kokuyor ya

bu adam neden odaya gitmiyor delircem yemin ederim.

Akşam yemeğine kadar salak salak kazların peşinde, yok

efendim dere kenarında, ayy şu ağac ne guzel gorunuyor, ayy

bak su yemyeşil, ayy guneş batarken ne romantik diye diye

gecirdik. Ben de onun ağzına gecirmek istedim ama yapmadım.

Akşam yemeğinde de şarap actırdı, hah tamam dedim

kıvama gelecek. Ben cok icmedim sarhoş olursam burada onu

da beni de rezil ederim biliyorum cunku. Sonra kafenin oradaki

şominenin oraya gectik. Yan yana oturuyoruz, ben hala

ne zaman odaya gideceğiz diye duşunuyorum. O da bir şeyler

anlatmaya calışıyor, boyle cenesinin yayı gevşedi devamlı

konuşuyor. Ayy sus be adam hadi odaya gidelim diye araya

gireceğim giremiyorum. Adam cenesini kamyoncular sikmiş

gibi vıdıvıdı konuşup duruyor.

Ne dediğinden de pek bişi anlamıyorum kafam bambaşka

yerlerde cunku sonra bir anda onun Oncesinde ne anlattığını

bilmiyorum ama elimden tuttu, bu tarafa doğru baksana dedi,

kafamı cevirdi yuzune. “Evlenelim mi?” dedi.

O an, o soru cumlesiyle her yer karardı anlık tansiyonum

duştu, ne oluyor ben neredeyim bu şaka mı falan derken, bir

daha soyledi. “Evlen benimle. Kaybedecek ne var ki? Evlenelim

oyle tanıyayım seni, sen de beni” dedi. Ya gercekten bu

bir şaka olmalı, hayatım boyunca hicbir zaman bu tarz anlatılan

hikayelere inanmadım, daha ikinci gunde evlenme teklifi

mi olur? Lan ben senin daha pipini gormedim ne evlenmesi?

Ya ben ne diyorum, evlilik evlilik diye gotumu yırtıyordum

da şimdi neden boyle olumsuz duşunmeye başladım. Belki de

evrene yolladığım o osuruk mesajlar yuzunden oldu. Karşımda

bir adam oturuyor, o adamla beraber olmak icin gotumu

yırtmışım ustelik, eli elimde benim onla evlenmemi istiyor.

Ne diyeceğim tabii ki evet diyeceğim!

“Hemen evlenelim sen bana taşınırsın, zaten eşyalar var,

guzel guzel yaşarız işte. Evin icinde sen varken cok mutlu

oluyorum ben, sen yanımdayken cok eğleniyorum, artık yaşım

geciyor zaten ne bekleyeceğim ki. Yanında bu kadar eğlendiğim

biri varken.”

Abi nasıl olabilir bu durum, gercekten ya bir geri zekalıyla

birlikteyim. Yani bu ilk gunden evlenme durumuna bir tek ben

gelirim sanıyordum ama adam benden hızlı cıktı planı programı

yaptı. Ya ama en azından yarın sabahı bekleseydin

be herif, belki destekli sutyen sayesinde memelerim dolgun

gorunuyor, belki ayıpcıl yerim soğan gibi kokuyor, belki ben

ruh hastasıyım yatakta seni bağlayıp her yanına jilet atacağım.

Bu adama şarap yaramadı ya da birazdan “ehehe keriz

misin lan kızım şenle ne evlencem” diyecek bana. Olumsuz

yanlan ne kadar duşunsem de icimden geceni biliyorum, şu

an kafamda gelinliğimi tasarladım bile, hoop duğunu yemekli

ickili yapanz, ayy inşallah cok icip duğun bozan akrabası

yoktur. Ya da duğun yapmasak mı? Off benim kimsem yok ki,

sadece halamlar ve babam gelecek duğune. Param bile yok

duğun icin. Evet evet duğun yapmayalım ama arkadaşlarla

parti yapabiliriz. Ohaa bekarlığa veda partisi yapalım İzzet

Capa’nın mekanlarından birinde evet super, itfaiyeci cağırırız

partiye. Ama erkek tarafı yapmasın oyle bir parti falan, onlar

evde otursun yemek yesin, erkek erkeğe mac izlesin. Evet

evet boyle bir eğlence olsun bence.

Bir dakika ya, bu adam bana evlenme teklifi ediyor da hani

yuzuk? Demek ki planlı bir teklif değil bu ya da planlı o yuzden

odaya cıkmadık. Birazdan otel gorevlileri gelecek onluklerinin

icinden “PuCCa benimle evlen" diye tişort cıkartacak.

Evet evet, yoksa niye bu Allah’ın yosunlu yerine geldik. Ya

da odayı şu andayaptmyor, her taraf gullerle doldurulmuş, en

tepede “Evlenelim” yazıyor. Kesin yaa, adam o yuzden odaya

cıkmadı. Yoksa yani boru değil seks uğruna atmadığı takla

kalmayan adam benden mi kacacak, hic yani. Oleyy hayatımın

en romantik evlenme teklifini aldım, bir onceki arabanın

icinde “al” diye vermişti bana yuzuğu, bu kesin hayatımın en

harika teklifini yapacak. Havai fişek falan da attırır mı acaba?

Ne guzel olurdu, bir ucağın arkasında “PuCCa’m dunya guzelim

bebişim evlen benimle kopeğin olayım” yazdırsa. Ahh

ahh, acaba biraz duşunelim mi falan desem, ya ne diyeceğim

evrene mesaj yolladım o da kabul etti işte. Oleyyy yaza mı

evleniriz acaba, yaz duğunu de abi vıcık vıcık oluyor insan,

gureşci Osman Emmi gibi terler icindeyken kendimi hic kuğu

gibi hissedemem ki? Bence gelecek yıl 14 Şubat’ta evlenelim

evet evet super bu. Bu kadar da klişeyim işte ne yaparsın.

“Okey, gelecek yıla evlenelim madem o zamana kadar da

anca hazırlanırız.”

“Gelecek yıl mı? Cok gec değil mi, ben hemen istiyorum,

seni yanımda istiyorum.”

Lan bu gocmen falan mı acaba, bu ne acele yahu, evlenmesi

şart falan mı acaba bu ulkede kalması icin... Beraber olmak

icin gotumu yırttım şimdi adam sensiz olmuyor diyor,

lan pezevenk! Madem bu kadar oluyordun bana da ne beni

uğraştırdın o kadar. Yalnız evlilik teklifine de “okey” diyerek

bir cığır actım farkındayım. Ya ne desem ki, hayır da denmez.

Nimeti cope atmak gibi bir durum, “tamam” dedim ben de.

Sonra seni bir yere gotureceğim hadi dedi. Tamam dedim,

odaya goturuyor beni, şimdi her yer gul dolu, şaşırmış gibi

yaparım kapıyı acınca ustune atlarım. Nefesimi tutarak takıldım

peşine, takıldım da adam odaya değil arabaya gidiyor. Ya

herhalde hala gorevliler hazırlayamadılar odayı, o da şimdi

başka yere goturecek beni. Canım ya, keşke bu kadar uğraşmasaydı,

evlilik dediği an zaten benim icin olay bitmişti. Ama

olsun heveslenmiş surprizler falan yapası gelmiş. Şimdiden

ağız burun yapmayayım da hep surpriz yapsın bana. Ne şanslı

bir insanım ben, gercekten durdum durdum turnayı gozunden

vurdum. İlgili, hemen evlenmek isteyen, havuzlu evi olan,

guclu, işi iyi, komik, anlayışlı, cana yakın, seksi, konuşkan.

Daha ne isterim ki Allah’tan. O kadar cektiğim şeylerin hepsi

bitiyor, beni hayatı boyunca sevecek, koruyacak, saklayacak.

Elinden tutarken artık bambaşka bir hayatım olacağını biliyordum.

Artık bitmişti o eski ağladığım olduğum gunler. Şimdi

yaşadığım gunler olacaktı...

Arabaya bindik beraber, boynumdan optu, calıştırdı arabayı.

Sanırım odada değil surpriz dışanda bir yerde. Evet ya

kesin, beni super bir yere goturecek orada dizlerinin ustune

eğilecek. Yuzuk de kesin cebinde, umarım parmağıma tam

olur. Bunları kızlara hemen anlatmalıyım, Allah’ım mutluluktan

oluyorum evleniyorum lan! Hemen butun arkadaşlanma,

hatta Twitter’a bile oturdum yazdım. Gelen cevapların bir kacını

okudum gerisini okumak istemiyorum, cok biliyorlarmış

gibi, “ay cok erkeann PuCCa, acaba cocukta sorun olmasın”.

“Ohaa amma koyim adam hayatında ilk kez mi meme

gormuş, gorunce kafayı yemiş olmasın.” “Dalga gecme lan,

tatil nassı anlat hadi.” Cevaplar aynen boyle, geri zekalı amcık

suratlılar, sanki kimse benle evlenmek istemez, sanki ben

değmem boyle şeylere gibi inanamıyorlar da sorun arıyorlar.

Siz kendinizde sorun arayın bence, ohh canıma değsin evleneyim

de nikah şekerimi nah şeklinde yapıp size vereyim.

Mal beyinliler, hemen sinirimi bozdular bak işte. Sonra bir

yerde durduk, market falan var boyle indik beraber arabadan.

Marketten şarap marap alacak bir tepeye goturecek herhalde

diye mayışmış bir şekilde havalara uca uca arkasından gittim.

Ama markete girmedik, onun yerine yan tarafındaki ciğ kofteciye

girdik!

Bildiğin ciğkofteciye girip iki tane durum aldı bize ve bana

sormadı bile sen yer misin diye. Lan bu ne? Evlenme teklifi,

romantiklik, baş başa kalma ve ciğ kofte! Şaka yapıyor olmalı

ya da beni deniyor. Abi ciğkofte ne ya? Bir de acıyı basmışlar

icine, iki ısırık aldım yiyemedim devamım. Onu da aldı elimden

ayı gibi yedi, tki durum ciğkofiteyi gozlerime baka baka

yedi resmen. Sonra da arabaya binip geri donduk. Herhalde

odayı hala hazırlayamadılar bu da kucucuk kasabada ne yapacak

garibim beni ciğkofteciye goturdu, goturdu de o kadar

yemeseydi iyiydi.

Odanın oraya doğru geldik, benim ağzım kalbimde atıyor,

guller cicekler ilk gunden alman tek taşım diye actım kapıyı,

ışığı actım heyecanla.

Bingo, odada bir bok yok! Oraya buraya bakıyorum 11 ıh

yok odada bir şey. Ne gul ne havai fişek ne de herhangi bir

surpriz olayı. Halla halla neden boyle oldu ki, madem surpriz

yapmayacaktın be herif ciğkofteciye neden gittik, ne alaka

yani.

Gectim oturdum koltuğuna burnumdan soluya soluya,

sonra televizyonu actı o ve beraber TV izledik. Bir 15 dakika

falan gecti, Ceri boyle gotum gotum yanaşmaya başladı. Eli

omuzuma gidiyor, biraz daha yaklaşıyor, sonra boyle kafasını

yaklaştırmalar falan. Hobaa başlıyoruz işte derken bir cişim

geldi, Allah’ım ağzımdan işeyeceğim o derece. Tuvalete de

girmek istemiyorum, oradaki her sesi duyacak cunku. Daha

ilk gunden patır patır sıctığımı bilmesini de istemiyorum.

Hem adam bana yiyişmek, yalaşmak, fıkileşmek icin yaklaşırken

“ayy bi dur işeyeyim geleyim” demem olmaz, iğrenc

değilim o kadar. OfF bu otellerde de tuvaletleri neden boyle

koyarlar ki, her ses dışan cıkacak, ha tuvalete gidip gaz cıkarmışsın

ha adamın yanında gotunu cevirip yapmışsın. Bir

de koku olayı var ki ne yapacağım onu da bilmiyorum. En

guzeli, filmlerdeki gibi “ben bir duş alayım” geyiğine gireyim.

Hem bu daha seksi olur, duş sesi varken cişimin sesini

anlamaz bile. Girdim banyoya, actım suyu, bir yandan da şarıl

şarıl işedim. Sonra da bari ayıp olmasın, anlamasın adam diye

girdim suyun altına.

5 dakika falan gecti, bir baktım kapı calıyor. Fantezi yapacak

herhalde herif, banyoda falan oha okuz, bir dur birbirimizi

tanıyalım da fantezisi eksik kalsın manda diye icimden

gecirdim. Sonra bir baktım kapıyı nasıl tokmaklıyor, resmen

tekmeliyor, sikecek sanki pezevenk. Ya evet teoride oyle ama

bu kadar okuzluk olmaz ki, nasıl vuruyor o kapıya. Bir sinirlendim,

duşakabini actım “ne oldu” dememle, adamın iceri

girmesi aynı anda oldu. Ohaaa herif tecavuzcu bir sapıkmış,

ne bok yiyeceğim sapık filmi gibi oldu diye kafamda milyonlarca

senaryo oynarken, o havluyu kafamın ustune attı, beni

kucakladığı gibi dışan attı! Kapıyı da suratıma kapattı.

Ne olduğunu anlayamadım ya, havlu ustumde, her yanım

ıslak kapının dışındayım. Vurdum kapıya manyak mısın

diye.

“Yaa midem bozulmuş, kafe kapanmış tuvalet bulamadım.

Eğer seni cıkarmasaydım altıma yapacaktım. Cok pardon, biraz

ileri gitsene, hatta giyin iki uc dakika dışarda kal ıııahhh.

Midem cok feci... Ozur dilerim cok pardon ya, ıslak kalma

ııaahhhh.”

Ayı, yedi tabii onca ciğkofteyi, bozdu midesini. Az once ciş

sesimden rahatsız olacak diye duşunuyordum, herifin yaptığı

ayılığa bak, git ormana sıc manyak beni duştan ne cıkartıyorsun?

Sonra butun gece mide sancısı cekti, kamını ovaladım,

15 dakikada bir tuvalete gitti. Sonra da ben uyuyakaldım, ertesi

gun de donduk. Yani evet sevişmedik. Bağırsakları sağ

olsun bizi hiic yalnız bırakmadılar!

B ir H a ta D ah a Hayatımda

Neyi D e ğ iş tire b ilir k i?

Hayatımın en guzel gunlerini yaşıdım desem yeridir, bir

sevgiliye dair istediğim ne varsa Ceri’de var, onunlayken zaman

o kadar guzel geciyor ki, bir kere cok komik, cok sıcak

ve surekli beni sevdiğini soyluyor, her yerde sarılıyor opuyor,

hep yanımda, hep sıcak. Gerci bazen babamla berabermişim

gibi hissetmiyorum değil, “oraya oturma duşersin”, “onu

yeme boğazın şişer”, “sen yemek yedin mi bugun”, “oraya

basma bak bişi olacak”... Konuşmaları genellikle boyle, evet

beni koruyan bir adam istemiştim ama bu da sanki biraz fazla

gibi geliyor ara sıra...

Bir gece tam uyuyordum ki telefonun mesaj sesiyle uyandım,

kesin Ceri diyerek boyle ağzım kulaklarımda aldım telefonu

mesaj gonderen kısmın adına bir baktım, Ceri değil.

Tann’dan mesaj gelse sanırım bu kadar şaşırırdım, Erik’in

annesi yazıyor saat gece 2’de, ustelik bana mesaj atmış. Tovbeler

olsun diyerek actım mesajı “Selam PuCCa, ben Erik.

Hattım kullanım dışı olmuş, dondum ben, bu annemin numarası,

goruşelim muhakkak seni ozledim.”

Bir 10 dakika duşunme olayımı kaybettim, annesinin telefonundan

bana mesaj atıyor geri zekalı, donduğunu soyluyor

utanmadan, bir de ozlemiş bak sen.

Lan acaba bu Erik değil mi? Annesi de olabilir ha, cunku

annesinin doğum gununde ben ona “doğum gunun kutlu olsun

ANNECİM” diye mesaj atmıştım, oğluyla barıştığımı sansın

da odu patlasın diye. O da şimdi bana mı yapıyor aynı şeyi,

arasam mı acaba? Arayıp ne diyeceğim ki, yani en azından

annesi mi bakarım dedim ve aradım.

“Alo?”

“Alo, PuCCa, uyumadın mı? Neredesin napıyorsun, geldim

ben artık yarın goruşelim mi?”

“Allah senin belanı versin orospu cocuğu. Geldiğin ucak

gotune girsin, sana da olmayan beynine de lanet olsun. Yeter

artık bırak beni, siktir git hayatımdan.”

“Kufur etmesene ne dedim ben, neden boyle....”

Suratına cat diye kapadım telefonu, ya bu nasıl bir yuzsuzluktur.

Ben senin arkadaşın mıyım, ben senin iyi bir şekilde

ayrıldığın sevgilin miyim? Ben kimim ki hayatında beni arıyorsun,

yeniden hayatımın icine sıcmaya calışıyorsun? Bana

bunu neden yapıyorsun sen ya, gittikten sonra sen ben neler

yaptım haberin var mı? Hic merak edip beni bir gun aradın

mı, aradığında sadece kendin icin aradın. Donuyorum dedin

gelmedin, gormeye bile gerek duymadın beni, arkamdan insanlara

neler neler dedin, şimdi neden bana donduğunu soyluyorsun?

Ondan nefret bile etmiyorum artık, hislerim yok ona karşı,

terk edildiğim gunu bile hatırlamıyorum neredeyse. O mektubunu,

bana yazdığı yalandan sozleri, guluşunu, sabahlan beni

uyandınşını, beraber yaptığımız sacmalıklan, bana sanlışım,

seni asla bırakmam deyişini... Yuzuğu parmağıma takışmı, ilk

opuştuğumuz anı, ilişkimizi herkesten gizleyip saklayışımızı,

sakin bir şekilde İngiltere’ye gidiyorum deyişini, gozlerinin

icini, yuzunun her zerresini, konuşurken gulumsemesini, ensesindeki

saclanyla oynamasını, geniş omuzlannı, giydiği tişortleri,

genizden gelen catlamış sesini, rakı masasını, hicbir

şeyini hatırlamıyorum!

Off her şeyi mıh gibi aklımda, her şeyi bana işlemiş sanki,

hepsi ne guzel gitmişti, uzun zamandır duşunmuyordum,

Ceri benim icin donum noktası olmuştu. Şimdi ne bu, nasıl bir

şey bu, neden bu? Allah senin belanı versin Erik, nefes alamıyorum

senin yuzunden. Hislerim yuzunden sucluluk duygusu

duyuyorum resmen Ceri’ye. Şimdi aynı şehirdeyiz, aynı

yerdeyiz, mutlaka bir yerde karşılaşacağız, mutlaka canımı

acıtacaksın, her şeyi yeniden sil baştan yapacaksın. Donecek

zamanı mı buldun, tam ben birini bulmuşken tam adam bana

evlenme teklifi etmişken, tam seni unutmuşken bana bunu neden

yapıyorsun ki?

Ben bunlan duşunurken bir daha aradı Erik, actım telefonu,

artık birisinin olduğunu ona' soyleyecektim.

“Arama artık beni, donduysen dondun. Erik ben arkadaşın

değilim senin, yalvanyorum arama başkası var zaten.”

“Biliyorum, duydum biri varmış hayırlı olsun. Hayatını

zora sokmak icin goruşmek istemiyorum. Sadece şunu soyleyecektim,

eğer gitmeseydim şu an evli, evden işe işten eve

bir cift olacaktık. Ama bak hayatına şimdi, goruyorum, izliyorum,

duyuyorum, yaptığın her şeyi biliyorum neredeyse.

Senin istediğin hayat evlilik değildi. Neden bunu kendine yapıyorsun

anlamıyorum. Şimdi okuyorum yazdıklarını, bakıyorum

hep mutlusun, hep eğlencelisin. Eğer devam etseydik

bu sene boyle gecmeyecekti senin icin. Gidişimin nedeni şendin

ben değil emin ol buna.”

“Siktir git salak, arama artık beni.”

Geri zekalıya bak lan, benim icin gitmiş, benim istediğim

bu değilmiş, gitmeseymiş bilmem neymiş. Ulan mal, ulan

dumbuk, ulan et beyinli benim icin ne gidiyorsun sen, sen

kimsin ki benim adıma kararlar veriyorsun. Yalanını sikeyim

senin, hayatını sikeyim hatta senin. Hayatımı goruyormuş,

duyuyormuş. Hayatımı başkalarından duyacağına beni bir

defa arasaydın ya adam gibi, aramanı sormanı gectim beni

adam gibi terk etseydin ya, bu kadar şerefsizce bırakıp gideceğine

normal insan gibi olmayacak bu iş deseydin ya, beni

burada oldurmezdin en azından. Şimdi de cesedime mi bakmaya

dondun?

Oturdum butun gece, Erik’i, bir de Ceri’yi duşundum.

Ceri’yi seviyordum, sevmeliydim. Erik artık hayatımdan

sonsuza kadar cıkmıştı, cıkmalıydı, o da annesi de Pekmez

de, EsmaCeyhan da. Gecmişimi bitirmeliydim artık, tuketmeliydim.

Onlarla karşılaştıkca bir arpa boyu yol alamıyordum.

Onumde yepyeni bir adam vardı, tanımak icin uğraşacağım

biri vardı, onun icin cırpınmalıyım, bir daha hayal kırıklığı

yaşarsam da en azından yeni birisi icin olacaktı. Ki varsın kırsın

paramparca etsin, yeter ki beni bunların arasından kurtarsın,

bitirsin artık dedim. Ceri’ye mesaj attım, hayatımın geri

kalanını yanında gecirmek istiyorum diye...

Evet, bundan sonraki her şey Ceri ile olacaktı, Erik sayfasını

binlerce kez kapatmıştım ama hep yeniden acılıyordu, bu

kez o defteri kul edecektim. Donmek istesem bile donemeyePucca

ceğim bir yola girmem lazımdı ve Ceri benim icin cok iyi bir

cıkış yoluydu.

Sabah uyandım, Ceri’den mesaj gelmişti, bana taşın beraber

yaşayalım diye. Hic ne diyorsun lan sen bile demeden.

Tamam yazdım ve eşyalan toparladım. Etrafımdaki herkes

cok şaşkın, endişeli ve yanlış kararlar aldığımı duşundu. Ben

de ne karar alıp almadığımı bilmiyordum acıkcası, ne oluyor,

nasıl bir durumdayım, ben kimim, bu adam kim, bu toplanan

eşyalar neyin nesin farkında değildim. Ceri’nin evine taşınıyordum

resmen, ben biraz zaman alır diyordum ama olmadı

valla adam hemen eşyalarını topla dedi. Sen kimsin, nesin,

nasıl birisin, ben sana neden taşınıyorum diye bile sormadım.

Eve geldim ve eşyalarımı hazırlamaya başladım. Kardeşim

gozlerimin icine bakıyor, ev arkadaşım hayatımın hatasını

yaptığıma inanıyor. Ama ben havalarda ucuyorum, bulutlar

yuzunden yeryuzunu gormuyorum sanki.

Her sevgilimde oysa aynı hatayı yaptım, hemen aynı evde

yaşayalım olayına girdim, sonra gotume baka baka kendime

kalacak yer aradım. Peki bu şimdi neyin nesiydi? Kendimle

konuştuğum zaman biliyorum ki hatalıyım, biliyorum ki yanlış

yapıyorum, biliyorum ki bunun sonu husran, biliyorum ki

gene gotume patlayacak ama bunu denemeden de emin olamıyorum.

Valizlere kıyafetlerimi yerleştiriyorum, her attığım

parcada kendime soruyorum, “ben ne yapıyorum” diye.

Kızlar yatağın uzerine oturmuş, bana başıma gelecekleri

anlatıyorlar:

“Ya PuCCa, Ceri cok iyi biri evet, cok komik, cok cana

yakın, cok icten falan ama beraber yaşamak biraz risk değil

mi?”

“Ya sapıksa abla, boyle senin gibi kızları evlenelim diye

kandırıp evde kesiyorsa, ben n’aparım sensiz o zaman.”

“Hayır, sapıklığı değil de sen bu adamın, daha bir ay olmadı,

eski sevgilisinden dayak yemedin mi? Ona kimbilir neler

yaptı ya sana da yaparsa?”

“Ya evet abla, sen bu adama başkasını ayarlamıyor muydun

ne oldu şimdi?”

“Aynen ya, siz ne ara birbirinize aşık oldunuz? Beraber

yaşamalar, evlenme teklifleri. İnsanlar pat pat boşanıyor sen

koşarak evleniyorsun.”

“Ya evlen sana evlenme diyen yok ama hemen değil, bir

de cok uzakta oturuyor, zırt pırt goruşemeyiz. Ben senin icin

geldim buraya beni bırakıyorsun resmen.”

“Yanlış yapıyorsun PuCCa, biraz birbirinizi tanıyın, butun

kıyafetlerini alma bari.”

“Evet, hepsini alma, sen de gaza geldin. Nasıl olsa bir ay

sonra eve doneceksin, sozumuze geleceksin.”

Ne yaptığımı hic bilmiyordum, kararımın doğruluğundan

bile emin değildim. Emin olduğum tek şey cok buyuk hata yapıyordum.

Ama olsun ne olacak, hic mi hata yapmadım, bi de

boku bu şekilde yiyelim en fazla kaybedeceğim şey kalbimin

kırılması olacak. O da artık kaşarlandı zaten kınla kınla tuzla

buz oldu, toparlanamıyor bile.

Akşam Ceri geldi, valizleri gorunce ufak caplı bir şok yaşadı.

Adam beraber yaşayalım derken sanırım uc beş eşyanı al

gel anlamında soylemiş. İki valiz uc buyuk cantayı gorunce,

“ceyizin mi bu” diye sordu. Onlan aşağıya indirdi, kızlarla

vedalaşıp, ağlaşıp bindim arabaya. Arabada yine bir olum sessizliği..

. Sanınm o da pişman oldu biraz, acaba ne duşunuyor,

belki de kabul etmeyeceğim nasılsa diye bunu soyledi, belli

ki bilmiyor benim ne salak bir hatun olduğumu. Acaba anlaşabilecek

miyiz, acaba o evi sevebilecek miyim, acaba o beni

sevecek mi?

Hic konuşmadan, tek kelime etmeden eve girdik. Valizleri

dolabın onune koydu, bana sarıldı, “artık burası senin evin,

bana dair ne varsa senin, sana dair ne varsa da benim” dedi.

Lan bir dakika, bu evin kirası ne kadar? Ben para odeyecek

miyim? Bana dair ne varsa neden onun oluyor, benim

malım benim malım, senin malın benim malım olmalı. Şimdi

ben buraya da kira odersem, iki kira birden mi odeyeceğim,

Allah’ım işte şimdi sıctım! Param yetmez lan bu evin kirasına

benim. Allah’ım ne olur benden kira istemesin, faturaları

oderim ama. Ayy ben bunu nasıl duşunemedim, faturaları

odeyeceksem dur şu lambayı kapatayım bari. Bir de adama

nasıl soracağım ki, kirayı odeyeyim mi diye, kalbim sıkışıyor,

bir daha ayakkabı alamayacak mıyım kendime yani, oofTTdaralıyorum

iki kira ben nasıl oderim, ayy keşke bu b iz im eve

taşınsaymış daha ucuza mal olurmuş.

Hayır, adama sormaya da utanıyorum valizi actım, kıyafetleri

dolaba yerleştirecektim ki, lan bu dolaba benim kıyafetler

sığmaz ki? Onun kıyafetlerinden -bence- giyemeyeceklerini

alıp katlayıp bir yerlere sıkıştırdım. Kendi kıyafetlerimi aralara

koydum, sıkış tepiş bir dolap oldu. Yatağımıza baktım, ne

garip evet hoşlandığım, evet bir suredir tanıdığım adam olsa

da yabancı biriyle hemen bir yatağı paylaşacaktım. Kızlar

acaba haklı mıydı? Adamın bu kadar aceleci olması, benim

bu kadar hevesli olmam ortaya buyuk sorunlar cıkaracaktı buyuk

ihtimalle. Hadi ben aklı beş kanş havada salağın tekiyim,

peki bunun sorunu ne ki benimle evlenmek istiyor? Ne olursa

olsun, hayatımın donum noktalarından biri şu an olmalı,

evlenirsek acaba bu evde mi yaşarız, o değilde evleneceğim

lan, bildiğin evleneceğim. Ruya desen, o kadar mutlu değilim

nedense, yani oyle ki herifle birlikte olmak icin kıcımı kabak

ciceği gibi ikiye yardım ama şimdi ne oluyor diyorum. Bunu

ben diyorum, ben yani koca olsun camurdan olsun diyen, her

gorduğu herifi simokinle hayal eden, soyadları bana yakışır

mı diye duşunen ben. Hayatta her şeyi iki kişilik zanneden,

insanın dunyaya gelme amacını sadece cocuk yapmak zanneden

geri zekalı ben yani. Şu an bambaşka bir yatakta oturup

kaderime bakıyorum, ben neredeyim diyorum ama gitmiyorum

da o ayn mevzu.

İceri gidip adama acaba ben vazgectim mi desem, evlenme

teklifine de evet diyorum ama şimdi değil bir dur birbirimizi

tanıyalım mı desem, yani hayır demek olmaz, gunah bir kere

boru mu lan evlenme teklifi. Acaba Ceri manyak mı? Ulan

bana evlenme teklifi edilir mi, hele ilk gunden. Hangi akla

hizmet geldim taşındım buraya, evimi cok ozledim, kızları

cok ozledim. Kendimi tore dizilerindeki salak kadm karakterler

gibi hissediyorum, birazdan yuksek yuksek tepelere ev

kurmasınlar diye turku cığırıp evime goturmesi icin Ceri’ye

yalvaracağım sanırım. İceriye gidip adam gibi soylemem lazım,

cok erken davrandığımızı birbirimizi tanımamız gerektiğini...

Derin bir nefes aldım, iceriye doğru yurudum, kapıyı acmadan

once soyleyeceklerimi yeniden kendime tekrar ettim,

“Ceri ya biz manyak mıyız be kuzum? Ne kacıyor, zaman denilen

şey bizim icin var. Bir duralım, sakin olalım birbirimizi

ayn gayrı tanıyalım” diyecektim, kapıyı actım, kararlı bir şekilde

kafamı sallayarak konuşmaya başlıyordum ki, masayı

gordum.

Cicekler, mumlar, meyveler, yemekler. Adam ben iceride

iki valizi yerleştirirken burada alakart restoran kurmuş resmen.

O cicekleri nereden buldu, o mumlar, sen nesin bi anın

bi anma tutmuyor. Romantik misin, okuz mu manyak mısın

sen, o yemekler ne diyerek soyleyeceğim her şeyi unutup,

masayı oyle gorunce “Seni seviyorum ben ya” diye bir cumle

kurdum adama.

Bir de sanki 45 senedir aynı evde yaşıyormuşcasma sarmaş

dolaş olup anında daldım masaya. Yok abi, salak mıyım

ben eve doneyim? Şimdi evde olsam 10 saat kızlarla kavga

edecektik, yemek sepetine kim girsin diye. Ama adam resmen

harikalar yaratmış, resmen oturmuş benim icin bir şeyler yapmış.

Ben bu adamı sevmeyeyim de kimi seveyim.

Yemeği yedik, beraber televizyon izledik sarmaş dolaş bir

şekilde sonra fanfini ve uyku.

Hah geldik işte en zor noktaya, ben ne bok yiyeceğim

mavrasma. Hemen aklından seksli meksli şeyler gecti değil

mi? Pis sapık! Ondan bahsetmiyorum uykudan bahsediyorum

ve lutfen rica ediyorum bizi o şekilde hayal etmeyi kes, onu

benim, uzerinde duşunmezsen cok sevinirim, hooo kime diyorum

ben!

Uyku yahu bildiğin uyku, ben uyurken biri tenime değsin

istemem, sarmaş dolaş yatmaktan nefret ederim hatta yanımda

biri varken bana sanlacak diye koikumdan bazen uyuyamam.

Ancak sızarsam uyurum, o da kendimde değilim diye zaten.

Şimdi o işe gidecek diye uyumak zorundayız, yataktayız ve

birbirimize sarılıyoruz ve ben boğuluyorum. Oluyorum, hatta

uyusun da iceri gideyim diyorum. Uyum""or, aksine acmış

gozleri moncici gibi bana bakıyor. Arkamı donuyorum,

arkamdan sarılıyor, oluyorum be adam sanlma bana demek

istiyorum ama ayıp yani yanlış anlayacak diye diyemiyorum.

Yatağın en ucuna doğru gotum gotum kacıyorum resmen, o

da arkamda pıt pıt geliyor. Bir 5-10 dakika gecti, artık dayanamayacak

hale geldim bu mıcmıclığa tam “ben boyle uyuyamam”

diyecektim ki, cekti kolunu “Ya PuCCa sana bir şey

soyleyeceğim, ben sarılarak uyuyamam, hatta biri bana değsin

hic rahat edemem, arkamı donsem sana ayıp olur mu?”

dedi.

Lan sen manyak mısın, sen benim diğer yanm mısın, sen

benim canım mısın, sen benim hayatım mısın diye nasıl sevindim

nasıl mutlu oldum anlatamam. Arkasına dondu bana

değmemek icin yatağın taa diğer ucuna gitti. Dunyanın en

mutlu insanı o an ben oldum, cok huzurlu bir şekilde uyudum

resmen.

K e n d im d e n Ev H a n ım ı Yapmaya C a lıştım

İnsanların hayatta yapamayacağı meslekler vardır, misal

adamı kan tutar doktor olamaz, yon duygusu yoktur taksici

olamaz, sesi yoktur şarkıcı olamaz. Hah işte ben de ev hanımı

olamazmışım. Ergenliğimi babamın evinde gecirdiğim

icin oyle temizlik yapan kadın figuru evde hic gormedim. Yemek

yapma olaylarına dersen, ne zaman girsem “ayy bi daha

yapma” denildi, iyi dedim bıraktım gittim. Hayatım boyunca

da hicbir zaman ihtiyacım olmadı. Kendime yetecek kadar

ortalığı toplarım, normal temizliğimi yaparım, yemekleri de

telefonla sipariş ederim. Ama şimdi olay bambaşka bir yonde,

Ceri ile resmen evli gibiyiz, evet bazı yonleri cok guzel,

sabahlan yanında uyanmak, her hucresini ezberlemeye calışmak

falan ama adam sanırım artık şu evi biraz temizle demek

istiyor.

Sabah kahvaltı yapıyorduk, kendi hazırlamış mis gibi,

adam bu konuda bir uzman. Ağzıma domatesi tıkıştırıyordum

ki, yatak odasından salona doğru yerde ucuşan bir toz obeği

gordum.

“Ayy ya kadın ne zaman gelecek eve, iyice batmış sanki,

hangi gunler geliyor?”

“Kadın mı? Ne kadını, ben kendim temizliyorum genelde.

Şimdi sen varsın diye pek dokunmuyorum, eve alış biraz

nasılsa yaparsın dedim ama... Sen hala, neyse cay koyayım

mı?”

Bunları deyince bir aydınlanma yaşadım, lan haftalardır

evde kalıyorum, gotumu kaldırıp iş yapmıyorum. Adam en

sonunda lafını soktu tabii. Bir de evlenmek istiyorum, evlenmek

icin gozune girmem lazım, gozune girmem icin temizlik

yapmam lazım. Siki tuttum yani.

Ceri işe gitti, once supurgeyi aldım elime, evin her tarafını

supurdum. Elektrik supurgesinin en guzel yanı o fiş şeyine

basınca kendi kendine uurrppp diye ice cekmesi sanırım.

Biraz eğlenince, iki uc kez o uurrpp cekişi yaptım, bozuldu.

Yaa tamam iki uc kez yapmadım, daha cok yaptım ama evde

yalnızdım ne yapayım? Ardından bulaşıkları makineye dizdim,

sonrasında ise tozlan alıp televizyonu actım. Yalnız icim

rahat etmedi, yani temizlikten kastı adamın bu değil herhalde.

Ne yapsam ne yapsam diye duşunurken bari yerleri sileyim

dedim.

Aldım Vileda’yı doldurdum bir guzel. Yer silici şeyini

bulamadım amaan ya guzel koksun yeter dedim, doktum

şampuanı icine. Sonra başladım silmeye, ya her yer kopuruyor,

iz kalıyor. Ustune gidiyorum daha da iz kalıyor ve yapış

yapış. Doktum, hobaa sil baştan tekrar yaptım sade suyla.

Sonra TV’de bir şey vardı, izdivac programında adamın

biri “bu benle obuştu obuştuk biz onlan” diyip duruyor boyle.

Sunucu kadın diyor “opuştun mu adamla”, kadın cinnet getiriyor,

“bennn 40 yaşındayım, beeeenn bu yaşa kadar kimseyle

opuşmemişim bununla mı opuşeceğim”. Ama nasıl bağnyor,

herif hala "obuştuk biz onlan, buradan cıktık cay ijtik sora

obuştuk. İki kez obuştuk hem de yalan mı haa, cay bahcesindekiler

bağlansın anlatsın gercekleri. Kamera vardır mubese

vardır, cekmişlerdir obuştuk biz.” Ayy dedim, opuştuysen

opuştun diye gule gule arkaya gidiyordum ki, trankkk, yer sildiğim

suyu devirdim. Butun salon su! Be geri zekalı PuCCa,

be aptalın kızı, be mal beyinli, o kovayı ağzına kadar neden

doldurursun? Halı malı su icinde kaldı, aldım sırtladım halıyı

balkona serdim, yerleri de silecek bişi bulamadım ben de napimm

gittim havlularından birini aldım ceksin diye koydum.

Sonra atarım, yeni alırım ben ona.

Heh iyi bari, halı da yıkanmış oldu diye sevindim. Sonra

obuşmeli programa bakmaya devam ettim. Halıyı almak

icin balkona geri cıktım ki anacım kenarda boyle orumcek ağı

var. Ya tamam titiz adam falan amma abi orumcek ağı olur

mu evde? Ayy hadi bunu da ben alayım diye sopalı fırcayla

temizliyordum ki omzuma bir tane kocaman orumcek değil,

tarantualanın uzaktan akrabası duştu. Ayy o kıllı bacaklarını

gordum resmen. Cıldırdım, balkonda koştur koştur koşturuyorum,

var ya kendimi atacaktım aşağıya. Halıyı falan da bıraktım

orada gectim iceri kaldım. Ardından son toparlamayı

yapıp Ceri’nin eve gelmesini bekledim.

Sonra eve geldi, halı nerede diye sordu, gitti balkondan

aldı onu serdi ve televizyonun karşısına gecti. Ne bir teşekkur,

ne bir a ellerine sağlık, ne bir “super olmuş aşkım” yok. Gecti

oturdu oyle okuz. Yanına oturdum, “ya bugun pizza yemeyelim

ben artık diyete gireceğim, ev yemekleri yapan bir yer

yok mu araşan onu” dedim. Suratıma baktı, baktı, baktı. “Ben

ac değilim, kendine ne alıyorsan al, artık midem bulandı dışarıda

yemekten, annemde yedim geldim” dedi.

Şimdi burada kızmam gereken o kadar nokta var ki, neden

annende yemek yiyorsun sen, bencil misin bir duşun beni di

mi? Bu da mı annecil acaba, ahh bir tane daha cekemem yemin

ederim. Buyu bozuluyor sanırım, o artık evde kadın olsun

istiyor zannedersem. Şu an yapmam gereken iki secenek var,

bağrış cağrış yapıp ilk kavgayı yapmak. Kıyametleri kopartıp

evi terk etmek ki, burnu surtsun. Ya da alttan alıp yarın

yemek yapmak. Bakıyorum yuzune, gozlerine ellerine kavga

etmek istemiyorum. Yemek yapayım bari belki de doğru olan

budur.

oyle boyle sessizlikle gecti akşam, gece uyumaya girdik,

surekli sabah gorduğum orumcek aklıma geliyor, her tarafım

kaşınıyor. Nasılım var ya, hart hart hart parcalayacak gibi

kendimi kaşıyorum. Devamlı bir yerlerimde yuruyorlar sanki.

Ceri, ne oluyor diyor orumcek morumcek diyorum ama adam

ciddiye almıyor beni. Nasıl kaşınıyorum gozlerimi kapadığım

an sanki ağzıma girecek zannediyorum. Bir yerde okumuştum,

insanoğlu hayatı boyunca iki defa orumcek yutarmış.

Orumcekler uyurken ağzının icine girermiş. Ya o da girerse,

ya şu an uyumamı bekliyorsa. Ayyy delircem yemin ederim.

Gittim banyoya her yanımı yıkadım ettim, o kaşınma gecsin

diye ama yok sac tellerim diken diken geziyorum. Mal beyinli

PuCCa, bir yerde ağ varsa muhakkak orumcek de vardır

yani sana mı duştu onları temizlemek? Şimdi evinden ettin

hayvanı gelip seni yese, etlerini lokma lokma etse hakkıdır

yani. Resmen sabah ettim, kaşınmaktan her tarafım yara bere

icinde de kaldı bir guzel. Karşıyaka Kız Lisesi 10 sosyal A sınıfındaki

kızlar beni dovmuş gibi sanki, o derece paramparca

acıyor her yanım.

Sabah, Ceri işten gittikten sonra yemek yapmak icin kolları

sıvadım. Butun yemek bloglanm hatmettim, gittim markete

alışveriş yaptım. Ona en sevdiği yemekleri yapmak icin girdim

mutfağa. En cok bamya seviyor, coğunluğa inat adamın

sevdiği yemekler, “karnabahar, bamya, pırasa” falan. Konserve

aldım zaten, soğanı da doğrayamam diye hazır doğranmışından

aldım. Her şeyin hazırını yapmış bu ureticiler helal

olsun valla. Şipşak bitti bamya, pilav biraz zorladı beni ama o

da bitti, sonra yanına havuclu yoğurtlu bişi yaptım, ardından

da kek yapacaktım ama cok yoruldum diye, onu hazır aldım

n’apalım.

Akşam geldi, masayı gordu, oturdu, yedi ve tv başına gitti.

Ne bir teşekkur, ne bir vayyy super olmuş, ne bir tepki. Hicbir

şey yok, sanki her akşam ben ona 7 ceşit yemek yapıyormuşum

gibi davrandı. Allah’ım nasıl koydu bana bu durum, bir

teşekkur et değil mi? Artık dayanamadım ben de:

“Farkında değilsin ama ilk kez yemek yapıyorum.”

“Guzel olmuş ama keşke konserve yapmasaydın koruyucu

maddeler var zararlı.”

“Bamya mı bulsaydım yani.”

“Yoo başka şey yapsan da olur da zaten ne var konserve ile

babam bile yapar. Ama guzel olmuş ışık var hadi hadi.”

Dedi ve televizyon kanalını değiştirdi. Ben de gittim, yatak

odasında ağladım, sesimi duysun diye kendimi yırtarak

ağladım, hatta cırpınarak ağladım, hatta şurada bir bayılayım

da gorsun diye kendimi yere attım takırtalara gelsin diye ama

gelmedi. Baktım olmuyor ilgi cekemeyeceğim, herif okuz.

İceri gittim TV karşısında uyuyakalmış. Yanına sarılıp ben de

uyudum.

Sabah bu kez onun homurtularına uyandım, ne oldu falan

diye sordum ama yan uykuluyum, cat cut kapıları vuruyor

boyle, surekli bir şeylere isyan ediyor falan. “Hic gomleğim

kalmamış, hepsi kirli, utusuz onlara bir el atsan ya bugun”

dedi. “Tamam yaee merak etme sen” dedim, vurdum kafayı

uyumaya devam ettim. Uyandığımda yaptığım hatayı fark ettim

ki ben utu yapmaktan nefret ederim. O dunyaya ilk gelen

kadın var ya ben onun taa anasını tovbe tovbe, onun tembelliği

yuzunden şu dunyanın durumuna bak. “Sen git bize yemek

bul, ben mağarayı temizlerim” demiş, sonrası yan gel

yat ohhh mis tabii. Ne utu derdi, ne bulaşık derdi, ne akşam

dinazoru nasıl pişirsem derdi yok kadının. Şimdi oyle mi oysa

ki, hem yemek yap, hem temizlik hem de eve para getir. Peki

adamın gorevi ne, sadece bir siki var, başka da bir meziyeti

kalmadı. Erkekler icin bence bu buyuk bir travma olmalı, ilk

cağdan beri guclu figur, kadından once olması gereken varlık,

tanrıların cinsiyeti iken, şimdi bir halta yaramayan, varlıkları

bile bazen sinir bozan, zaman gectikce de cirkinleşen ezikler.

Kadın oyle mi oysa, erkeğin o ustlendiği “eve bakan kişi”

konumunu bir defa devraldı, bu arada hala “evi cekip ceviren”

vazifesinden de vazgecmedi, doğurganlık devam ediyor,

guzellik her gecen sene daha bir ust seviyeye geliyor ve bunca

şeye rağmen kırılganlık ve naiflik uzerine cok yakışıyor.

Zaman gectikce dunya kadınların eline gececek bence, kapitalizm

denilen şey erkeği bitiren tek şey olacak hatta. Para

kazanma, daha fazlası icin uğraşma, luks tutkuları yuzunden

evde beslenen hayvan gibi olacaklar. Yani duşunsene, senelerce

eşitiz diye kıcımızı yırttık. “Ehehe ne eşiti sen benim

işimi yapabilir misin” diye yavşak yavşak cevap verdiler. Eee

be amcık, artık senin işini robotlar yapıyor, iş zaten para icin

değil mi, biz de para kazanmıyor muyuz ee daha ne? Sen de

gotunu kaldırıp evi cekip cevirmeyeceğine gore kucu kucu

gibi sadece sevmek istediğimizde evde tuttuğumuz varlık olacaksınız

huh! Yalnız alt tarafı bir gomlek utuleyeceğim nasıl

sinirlendiysem adamları sabun yapmaya kadar vardıracaktım

işi neredeyse.

Yıkanacak beyaz gomleklerini aldım makineye attım, utulenmek

uzere bekleyenler icin salonda kendime yer actım, bu

arada yazmam gereken o kadar cok şey var ki, onlan ikinci

plana koymak zorunda kaldım. Ceri bazen beni hic anlamıyor,

ona gore sanırım butun gun evde oturuyorum hic calışmıyorum.

Home office denilen sistemi tamamen got buyutme olarak

algılıyor ki bu cok sacma, hayatımda bu kadar zorlandığım

bir calışma sistemi olmamıştı. Bir defa gittiğim bir işyeri

falan olsa daha mutlu olacağım cunku en azından uc beş insan

yuzu goruyorsun, işini bitirmek zorunda olduğunu biliyorsun,

bitirmezsen o gun ofisten cıkamayacağını biliyorsun. Ama

bunda bilgisayarı acıyorum, Word dosyası onumde acık bekliyor,

ben o sırada bin tane internet sitesini geziyorum. Cunku

başımda biri yok, nasılsa hallederim yaee diye ağzımı yaya

yaya oturuyorum. Sonra arkadaş faktoru var tabii, cağırdıkları

her yere gitmek zorunda gibi hissediyorum, gelmediğim zaman

cunku “işin mi var lan” diye darlıyorlar beni.

En onemlisi evde yazmak icin sessiz sakin bir ortam olması

lazım ama gel gor ben ne durumlarda calışıyorum. Millet

tabu oynarken iki dakika deyip koşedeki koltukta hani hani

yazmaya calışıyorum mesela, ertesi gune reklam metinleri yetişecek

diyelim bizim ev hınca hınc adam dolu, parti yapmışız

ama neden hicbir fikrim yok, odama gitmeye de gotum yemiyor,

ortamdan kopmamalıyım cunku. Boyle işte zor şartlar

altında calışıyorum, oğle yemeğimi kendim alıyorum, cayımı

kahvemi kendim yapıyorum lan ne dertli bir insanmışım ben

meğersem.

Bu utu denilen şey neden icat edildi acaba? Hangi akla

hizmet, hangi sorunlu manyak sadist insanın duşuncesidir bu.

Tiril tiril gorunmek icin utu mu olması gerekliydi, başka bir

şey bulamadın mı be adam diye sinirlene sinirlene yaptım

utuleri. Ceri de maşallah yani, her gun bir gomlek değiştirmiş

ben utuledikce onlar hic bitmiyor mubarek.

Ayyy aklıma ne geldi, ben sivrizekası ortaokula giderken

boyle sabahlan formamın pilelerini kendim utulerdim. Alttan

hayvan gibi kestiğim icin eteği, ozel bir caba gerekliydi

utude cunku. Bir sabah yine boyle utuluyordum, bir yandan

da şarkı soyluyorum kendi kendime klip cekiyorum, utu yapan

acılı popcu klibi. Klip bir anda acıdan, harekete gecmeye

başladı. Bir kıc sallamalar, bir el figurleri falan derken ben

kaptırdım iyice kendimi, utunun arkasını cevirdim, oradaki

aynasına bakıp “kandırdımmm nazlı yari sonunda cılgın sozlerle”

dedikten hemen sonra hoopp optum utuyu, cunku o an

o bir utu değil, kameraydı benim icin. Gerceği algılamam bir

saniyemi almadı, dudaklanm utuye yapıştı cunku onlan nasıl

cektim, kendimi nasıl yerden yere attım hatırlamıyorum bile.

Tam bir hafta konuşamamıştım, hatta gulememiştim, ağzımı

kıpırdattığım an zoinkk diye titriyordu acıdan. Sanınm gercek

bir salağım ama olsun n’apalım.

Utu bitti sonunda camaşırları asmak icin makineyi actım,

gomlekleri cıkardım bir guzel serecektim ki o da ne! Gomleklerin

bir tanesinin cep tarafı masmavi olmuş. Cebinde bir

şey kalmış nasıl boyamış orayı. Biraz cıkarmaya calıştım ıı

ıh kalmış orada. Gomleğin markasına bir baktım, anam anam

anam iki ay uc gece otobana fahişeliğe cıksam yine de alamam

ben o gomleği. Bu da manyak mı ne, bu kadar pahalı bir

gomlek alınır mı anacım, alt tarafı gomlek lan bu, hicbir kız

gomleğinin markasına bakarak vermez yani. O kadar da pahalı

ama cebinde unuttuğum o ne sikimse artık verdiği boyayı

da hemen cekmiş. Bir de benim ayakkabılarıma laf ediyordu,

once kendine baksaymış. 0 gomleği aldım, atmak uzere kenara

attım, başka bir gomleği asmak icin tuttum ama o da ne,

o mavi şey bunun uzerinde de var, başka gomleği aldım elime

onda da var. Hepsine bulaşmış resmen.

Aldım butun gomlekleri bir daha makineye attım, makinenin

onune de oturdum resmen duaya başladım; “Allaah’ımmm

ne olurrsun o mavi leke hepsinden gitsin. Eğer giderse

bir daha asla oyle ortamlara girdiğimde sırf şekil olsun

diye, ‘Allah’ın varlığı beni ilgilendirmiyor, bu psikolojik bir

olay, bir yaradan bir sığınılan olmalı, olmak zorunda ki guclu

hissedelim. Sucu başkasına atabilelim, kader denilen başarısızlıkları

yuklediğimiz olguyu oluşturabilelim’ demeyeceğim.

Affet beni ben zaten kadercinin tekiyim, beni biliyorsun, beni

sen yarattın boşuna kendimi anlattırma şimdi, hadi be, ne olur

be şu lekeleri cıkar gozunu seveyim, herif gomlekleri benden

cok seviyor ne olursun” diyerek duamı ettim. Makine bitti,

kapağı bildiğim butun duaları okuyarak actım, elime ilk gelen

gomleği aldım ve maalesef mavi lekeli cıktı.

Artık yapaeak bir şey yoktu, Ceri geldiğinde ona şirinlik

yapıp anlatacaktım durumu, sonra gulecekti “aa benim guzel

canım prensesim boşver” deyip gulecekti. Hayatımız boyunca

mutlu mesut yaşayacaktık. Gerci bir dakika, gulup gececeği

konusunda emin değilim, yani biri benim ayakkabılarıma

boyle bir şey yapsa sanırım onu gırtlaklardım. İşimi şansa bırakmamam

lazım, o yuzden aldım o gomlekleri, cop poşetine

koydum, kapının onune attım.

Sonra icim rahat etmedi, Ceri gelir gorur onları diyerek,

aldım o poşeti yan taraftaki dairenin onune ittim. Onların

copu sansınlar diye, bazen evden cok cop cıkıyor kapıcı “ay

ne pislik insanlarmış bunlar” demesin diye yan tarafa koyuyorum,

onlar pis olsun kuş kadar copleri var zaten.

Sonra utulediğim gomleklerden birkac tanesini alıp camaşırlığa

astım, hani ben yıkamışım gibisinden. Azcıkta ustune

su serpiştirdim, biraz da kırıştırdım ki hic belli olmasın. Copu

kontrol icin kapı deliğinden dışarıya bir baktım, lan cop yine

bizim evin onunde! Ya bir gomlek laneti yaşıyorum şu an ya

da komşu anladı durumu. Actım kapıyı, aldım cop poşetini,

indim aşağıya cop bidonuna doğru yol aldım almasına da bu

sıctığımın cop bidonu nerede? İşte buyuk sitelerde oturmanın

dezavantajı bu, copu bulamıyorum lan! Pijamalar var bir de

ustumde, dolanıp duruyorum cop kayıp resmen. Ceri’nin de

gelmesine az vakit var, yapacak bir şey kalmadı artık dedim,

iki blok sonraki apartmana girdim ve bir evin onune bırakıp

kactım onu.

Kendimi masuscuktan katilmişim, cesedi bir turlu yok edemiyormuşum

gibi hissettim. Ama ne olursa olsun artık gomleklerden

kurtulmuştum, bitmişti cok şukur derdim sıkıntım.

Sonra Ceri eve geldi, yemeğini yedi, gomlekler icin yine

bir teşekkur etmedi ayı, hatta utusunu beğenmedi bile, bir de

iyi ki evi yakmadın falan gibi abuk subuk espriler yaptı gecti

bitti.

Onu cok seviyorum sanırım, okuzluğune rağmen; o da

keşke beni sevse beceriksizliğime rağmen.

Rakıyı Sek, Seni Tek İc e rim Bebeğim

Ceri icin baya bir onemli yemeğe davetliyiz, orada kariyerini

yeniden yapılandırabilir bilmem ne bilmem ne yapabilir

işte o yuzden bana defalarca yemekte boş boş konuşmamam

gerektiğine dair oğutler verdi durdu. Ya bu adamın da kendini

babam sanması bazen beni deli ediyor. Bir gun bir yerde patlayacağım

ama bakalım ne zaman olacak? Yemek yiyeceğiz

mesala, ben ne yiyeceğim diye duşunurken o benim adıma

karar verip, sipariş veriyor. Ya onu yemiyeceğim ben tavuk

yiyeceğim bugun diyorum, bu seferde parmağını sallayarak

“O tavuğu alacaksın, sonra yemeyeceksin biliyorsun bunu,

adam gibi yemeğini ye” diyor. İcki iceceğim mesela, kendime

soyluyorum, bağırıyor “hayır ona icki vermeyin sarhoş

oluyor” diye, lan garsona ne diye tembihliyorsun eşşek kadar

kadınım ben, bir de diğer masalarında duyacağı şekilde bağırıyor.

Surat asınca da “oyy benim bebeğim yuzunu mu asarPucca

mış” diye sevmeye yanıma geliyor. Cocukmuşum gibi davranıyor,

sanki onsuz karar veremem, yuruyemem, nefes bile

alamazmışım, sanki ben beyinsizmişim de beynim oymuşgibi

davranıyor. Ağzını burnunu kırmak istiyorum o zamanlar da.

Şimdi de aynı, bir yandan traş oluyor, bir taraftan da bana

yapmamam gerekenleri sıralıyor, goturme o zaman beni halla

halla manyağa bak.

Giyindik ettik bin tane nasihatla cıktık evden. Kapılarının

onune geldiğimizde omuzlarımdan tuttu, “ne olur,

sacma salak esprilerinden yapma, bel altına kayan muhabbetler

etme, kadına yardım et ve hep yanımda ol” dedi,

tam ağzımı acıp kavga edecektim ki kapıyı caldı. Kadının

biri actı kapıyı, bizi iceriye aldı, gectik oturduk iceriye.

Ev cok guzel bir ev, anlatamam yani, kocaman bir kere, otel

lobisi gibi salonları var. İnsan oturmaya kıyamıyor koltuklara,

uc kişilik koltuk var ama bildiğin yatak gibi koltuk. Bir

cocukları olan genc bir ciftin yanındayız. Yani burada kuracağım

o kadar cok hayal var ki, inşallah bizim de Ceri ile boyle

bir evimiz olur, guzel guzel mutlu multu yaşarız. Bir de kızları

var, bizim de boyle bir mıncırınası cocuğumuz olur hatta.

Keşke bu ev bizim olsa, buradan taşınsalar da bize verseler,

hazır dekore edilmiş ev, gerci ben bu kadar eski tarz

istemem ama olsun, bedavaysa ayy yok mu diyeceğim. Ben

de yalnız iyice kafayı yedim, neden versinler yahu evi bize.

Yemek masasına doğru ilerledik, masası değil odası demem

gerekli sanırım, adamlar sırf yemek icin ic bahce yapmışlar

resmen. Giderken de hani boyle şirinlik olsun diye

kucuk kızın elinden tutayım dedim, sıradan klasik sorulan

sorayım, “adın ne senin bakimmm,” “kac yaşındasın” falan

filan gibi, lakin kızın elini tuttuğum gibi elime şaplak atması

aynı anda oldu, “ne tutuyosunnn beeaaa” diye bir bağırdı

bana, ne diyeceğimi bilemedim. Annesi, ayıp aa falan diyor

kız donmuş bana “salak” diyor. Şımarık pic kurusu, sevimsiz

it, az once soylediğim senin gibi cocuğum olsun lafını geri

aldım pislik torbası.

Gectik oturduk masaya ama masa baştan sona kadar yemek

dolu, her şey var yemin ederim. Bildiğin acık bufe yapmışlar

alt tarafı iki iş konuşacaksınız bunca zahmet gunah yahu diye

duşunerek gectim oturdum yerime. Ne icersiniz diye sordular,

Ceri hemen atladı, “biz rakı icelim”. Biz iciyoruz, benim ne

iceceğimi bile sormaya tenezzul etmedi, ben şarap icecektim

neyse dedim tatsızlık cıkmasın, gulumsedim, bardağımı onume

aldım. Kafasını kulağıma doğru eğdi, “sadece bir kadeh

iciyorsun, tamam mı” dedi, kadehini doldurdu. O kucuk pic

kurusu bile kola mı meyve suyu mu iceceğine kendisi karar

verirken benim halime bak!

Bardağı onume aldım, lakin bir şey eksikti, ustune su koymamışlardı

rakının. Suya uzanacaktım ki, kolum salatanın

icine girdi, bir daha hamle yaptım bu kez salata devrildi, sakınan

goze cop batar misali, ne yapsam bir hata oluyordu, Ceri’ye

dondum baktım bana nasıl bakıyor azarlar gibi resmen.

Ozurler dileyerek oturdum yerime. Su almam lazım alamıyorum,

soylemeye utanıyorum o kadar şeyi devirince şimdi.

Artık icmeyeyim bari diye duşundum ki, adam “Aaa rakıyı

sek icen biri daha, ben de cok severim sek. Tokuşturalım bakalım”

dedi. Aha dedim sıctık, sek icmek zorunda kalacam

şimdi diye bir yudum ictim ama nasıl yanıyorum, nasıl kavruluyorum

icim eriyor resmen, boğazımdan aşağıya boyle asit

gidiyor anam anam suratımı ekşiteceğim ama ekşitemiyorum

Ceri’nin gozu benim uzerimde cunku.

Rakıyı yemin ederim luk luk sek bir bicimde goturdum.

Adam durmak bilmedi, her lafından sonra kadehi kaldırıyor.

Meyhanedeyiz sanki, ic işte adam gibi birazdan sarhoş olunca

o kadehleri gotune sokacam haberi yok, hala kaldırıyor. Bir

dur be adam bi dur!

İkinci kadehi koydular bana, sırf onu icmemek icin doymuş

numarası yaptım, arkama yaslandım. Ceri eğildi bana doğru

“Ne ayıp. Her yerde fil gibi yiyorsun buraya gelince yemeyesin

tuttu. Kadın o kadar uğraşmış tabağını bitir” dedi, onume

doğru geldim yine, o sırada karşımdaki kucuk velede baktım,

“anneeeee ben et yemicemmm, tatlı yicem” diye bağırıyor. O

pic kadar kendi kararımı veremiyorum, şu halime bak, doyup

doymayacağımı bile yanımdaki adam soyluyor. Neyse dedim,

onun icin onemli bir gun bugunluk idare ediver boyle.

Sonra muhabbet falan derken, ağzımı acamadığımı fark

ettim. Her yerde cenemin yayı gevşer konuştukca konuşurum

burada tek kelime edemiyorum. Ki ben her şey hakkında bilgi

sahibi olmasa da fikir sahibi olan densizlerden biriyimdir.

Hic bilmediğim konu yok, var da yokmuş gibi konuşurum

bir de inat ederek boyle. Ama burada şimdi kaldım. CHP’nin

secim politikalarından bahsediyorlar, ‘aslında reklamlarında

oyuncular yerine gercekten halktan kişileri oynatsalarmış ya’

diyeyim diye tam cumleye gireceğim, yok yok boyle demeyeyim.

“Doğuya bu sene acılmaları iyi oldu bence ama.” Yok

yok, acılma ne hem, ben yine reklamlardan gireyim muhabbete

yok ya bu sacma oldu. “İzmir batı kalesi, Antalya guney”

bu muhabbetle mi girsem acaba, ofF ne desem şimdi şimdi

derken bir baktım adamlar Serdar Ortac’ın kumar bağımlılığından

bahsetmeye başlamışlar.

Lan ne ara o konuya gectiniz, nasıl başardınız bunu, benim

daha soyleyeceklerim vardı, az once magazinin kotuluğunden

bahsederken şimdi bu ne? Bari bunun hakkında soyleyecekler

şeyler bulayım derken derken masayı toplamaya başladık.

Yemin ederim tek kelime konuşmadım, oyle Ceri’nin yanında

sus bebeği gibi oturdum kaldım.

puica

Sonra iceri tarafa gectik oturduk, orada kalan muhabbete

devam ediliyordu ki, kucuk kız yanıma geldi, onumde durup

suratıma bakarak, “abla sen neden bu kadar cikinsin” dedi.

Kaldım oyle, şimdi anası babası karşımda ne desem bilemiyorum,

ne yapsam cozemedim, oyle pişmiş kelle gibi sırıttım.

“Gulmesene beaa sana soruyorum bana cevap ver! Neden

cirkinsin” diye bir daha bu kez bağıra bağıra soyledi. Şensin

cirkin, ağzını siktiğim diyecektim ama neticede cocuk diyemedim,

ben hala gulumsemeye devam edip, “ne ayıp ama

ablalara cirkin mi denirmiş” dedim. O da baktı baktı suratıma,

sonra da annesinin yanına gitti ağlamaya başladı beni

gostererek “evimizden gitsinnnn” diye. Nasıl utandım, nasıl

yerin dibindeyim ve nasıl caresizim. Gulumsuyorum ama yuz

kaslarım nasıl zorluyor beni. Karşımda toplaşan 6 yaşında bir

bebe var ve beni evinden kovuyor.

Annesi ayıp kızım falan diyor, kız hala cığlık atıyor. “O

gitsin evimizdeennn gidecek” diye. Lan seni nasıl şımartmışlar

boyle, senden nasıl bir insan yaratacaklar bundan. Evini

al başına cal diye ben de diğer koşede ağlayacaktım ki, Ceri

geldi yanıma, “Ama bak abla cok uzuldu, gel hadi sevelim

onu arkadaş o” dedi.

İşte o an anladım ki ben Ceri’nin sevgilisi değil, kızıyım.

Kendi başına karar veremeyen, sorumluluk nedir bilmeyen,

korunmaya muhtac kızıyım. Aramızda yaş farkı biraz var evet

ama beni cocuğu gibi gorecek kadar da yok heralde. O bakışları,

o elimi tutarkenki narinliği, o başıma bir şey gelecek korkusu,

bunların hepsi beni savunmasız gorduğunden ve farkında

olmadan kendini benim ebeveynim gibi hissetmesinden.

“Cocukluğumdan beri beni kurtaracak birini hayal ederdim”

falan gibi cumleler coğu kez kurmuşumdur ama bunu sanırım

yanlış anladı bu herif ve bu cok tehlikeli bir yone gidecek. En

son Ankaralı ile olan ilişkimde boyle olmuştuk, dort sene boPucca

yunca onsuz hicbir şey yapamayan, adım bile atamayan biri

haline gelmiştim. Bu tip erkekler oyle oluyor cunku kadını

etkisiz hale getirmek icin onlara cocuk gibi davranıyorlar, şımartıyorlar,

surekli el bebek gul bebek seviyorlar, sonra “sen

yapamazsın”Ia başlayan cumleler kuruyorlar. Ardından “bak

yapamazsın ama ben varım” dermişcesine her turlu işi onlar

ustleniyor. Ceri de oyle yaptı işte, “sen doktora gitmezsin, ben

seni gotureyim”, “sen şimdi ustunu ortemezsin ben yaparım”,

“dur dur sen şimdi bozarsın ben hallederim”, “sen yemeğini

yememişsindir şimdi gelirken ben getiririm”...

İşte bundan sonrası “ben yapamam” olayının beyne kazınması,

erken gelen alışkanlık ve yokluğunda sıctım duygusu.

Ayrılınması en korkunc erkek modeli, bitmeyen ilişkinin başlangıcı.

Cunku bunlarla ayrılmak da cok zor oluyor. Kopamıyorsun

ki, hep boyle uzatmaları oynuyorsun. O giderse kolum

kanadım gider diye duşunuyorsun. En ama en berbat olan şeyi

ise, o ne bok yerse yesin hep affediyorsun. Cunku o iyi biri,

cunku o seni senden daha cok duşunuyor ve sana istese de

zarar veremez diye duşunuyorsun. Oysa ki senin etlerini acıta

acıta cekip gidiyor, sen artık onsuz olmayacağını anladığın

anı fark edip, uzerine basarak gidiyor. Eee hani ne oldu, her

sabah “kahvaltı yaptın mı” diye arıyordun, aylardır acım ağzıma

lokma girmiyor merak ediyor musun pezevenk diyorsun,

“eşşek kadar karısın ye yemeğini” diyor sana. Orospu

cocukları, erkeklerin en tehlikelisi, asla birlikte olunmaması

gereken tipler bunlar.

İlişkinin başında her şey super, o ideal erkek ortalara doğru

senin adına her şeyi duşunup yapan erkek, sonlara soğru

ise o hayatında yoksa hice donduğun erkek oluyor cunku. Yoo

dostum yoo, bu kez o tongaya duşmeyeceğim, bu sefer ayrılırsak

guclu olacağım. Bu arada ortada sorun yokken bazen

ayrılmayı duşunen tek ben değilim di mi? Bazen nasıl ki adaPucca

mı gorur gormez evlilik planlan yapıyorsam, ardında hemen

nasıl ayrılacağız diye duşunup uzuluyorum. Bu bir sorun olmalı

amaan neyse, ben buzulen dudağımı duzelteyim de adam

gibi durayım bari deyip tuvalete diye kalktım.

Klozetin uzerinde otururken bu ilişkiyi nasıl cevirebileceğimin

taktiklerini kendi kendime duşundum durdum, duşunurken

bağırsaklarım calışmaya başladı. O hic bir yerde

calışmayan, surekli kabız olduğum bir hafta boyunca icimde

yer edip beni boktan insana donuşturen bağırsakların, elalemin

evinde patır patır calışası geldi.

O kadar zor calışıyor ki, şoyle diyeyim ne zaman kakamı

yapsan, evdeki kızlarla bunu kutlamaya gidiyoruz. Hah dedim

tam yeriydi, o an kapı calmaya başladı. “Acsanaaaa kağıyı

yaee ben cişimi yapcam.” Ağzına sıctığımın pici, cişini yapacakmış

ulan saray gibi eviniz var kalkıp başka yerde yapsana

cişini siktiğim! “Cıkıyorum tatlım” diyorum ama kız kapıyı

tekmeliyor “anneee kapıyı acmıyor altıma yapcam”. O cenesinin

yayını siktiğimin anası da gelip kızını alamıyor buradan

muhabbetini bitirip. Dunyayı kurtarıyorsun sanki gelsene şu

kızı alsana şuradan kapıyı kıracak resmen.

Kalktım, sifona bastım acelece ki cıkayım şu kız yoksa

cıldıracak orada diye ama o da ne! Sifon calışmıyor, yok sifondan

su akmıyor. Bir organımı neredeyse oraya bırakmışım

onlar suyun icinde yuzup duruyor onu gonderemiyorum. Siz

nasıl zenginsiniz, bir şu sifonu yaptırayım demediniz mi? Aaa

sifon nasıl calışmaz, bir taraftan da kız kapıyı tekmeliyor. O

kadar panik oldum ki, boyle o an kaybolmak istedim orada,

boncuk boncuk terliyorum ne yapacağımı da bilmiyorum.

Acaba hicbir şey olmamış gibi gitsem de kızın ustune mi atsam,

bunu o mu yaptı sansalar? İmkansız kızın kilosu kadar

sıcmışım heyy maşallah!

Kenarda kova falan aradım o da yok, bir suru tuvalet ka~

pıdı kapattım ustune bu kez de mola yeri tuvaleti gibi oldu.

Lavabonun altında temizlik malzemeleri vardı, aldım bir guzel

icine boşalttım, sonra yer silicileri, sonra camaşır yumuşatıcısını

sıvı ne varsa klozete boşalttım ama yine de bana mısın

demedi o orada oyle yuzdu durdu. Bir de malzemelerin hepsi

bitti...

Kadın artık kızının feryatlarına dayanamadı, geldi kapıyı

caldı. “PuCCa’cım iyi misin?” dedi, benim gotumden ter akmış

resmen, ne yapacağımı duşunuyorum, “evet evet” diye

soluk soluğa cevap verdim, kız bu arada ağlamaya başladı,

annesi de alıp gotureyim evdeki başka tuvalete demiyor da

inatla o da kapının onunde beni bekliyor. Tuvalet buram buram

camaşır suyu kokuyor, artık cıldıracağım oturup sinirden

ağlıyacağım o derece, baktım yapacak bir şey yok, oradan

mahcup bir sesle, “sifon calışmıyor mu” dedim. “Yukarıda

kolu var onu cek” deyince kendimi oracıkta sikecektim!

Kolu cektim foşur foşur gitti sular, terimi sildim, elimi

yuzumu yıkadım bir savaştan cıkar gibi cıktım. İnşallah temizlik

malezemelerini fark etmezler diye de dua etmeyi unutmadım.

Ceri’nin yanına gecip oturdum, konuşmalarını dinlemedim

bile bu kez nasılsa araya girmeyeceğim diye, sonra bu

sefer de Ceri, “neyin var neden yuzun asık, ne oldu” demeye

başladı. Bu da ne emmeye ne gommeye geliyor, sus diyorsun

susuyoruz işte, “hiiccc” dedim ama inat etti sorup duruyor.

Bir de oyle gizli saklı da değil, gercekten ebeveynimmiş gibi,

“ne oluyor canım, anlatsana neden boyle oldun bir anda” diyor,

bir şey yok dedikce de daha da ısrar ediyor. En sonunda

oradaki adam da sordu, bir şey mi oldu diye, ona da yok

dedim, biraz gulumsedim ve artık o kucuk kızın yanıma gelip

bana acıyan gozlerle bakarak dalga gecer gibi “ne olduu

sana” demesiyle kayış koptu bende “Eee sikecem ha sizi, işi

verecekseniz verin, vermeyecekseniz kalk gidiyoruz. Bu ne

lan” diye dalacaktım resmen. Ama yapmadım, yapmacık bir

gulumseme koyup, elimi alnıma goturup “başım ağrıyor” dedim.

Ben oyle deyince, Ceri hemen ağrı kesici istedi cunku

ben geri zekalıyım, ağrıyan başıma ağrı kesici isteyemem ya

o hemen atladı. İctim onu, 20 dakika falan oturduk, sonra da

kalktık gittik.

Yol boyunca hic konuşmadım, Ceri de ortada sorun yokken

sorun cıkardığımı, huzurdan huzursuz olduğumu, hicbir

şey yokken aftalandığımı soyledi durdu butun gece boyunca.

Ben de hic cevap vermedim, hatta çoğunu dinlemedim bile

sadece temizlik malzemelerinin hepsini bitmiş gorunce benden

şuphelenirler mi diye duşundum durdum....

C iğ e rin i B ild iğ im i Z an n e d e rk e n ,

C iğ ersizm ışsin Y ani B ir Bok B ild iğ im

Yokmuş!

Haftalardır Ceri ile beraberim, herkese gore ilişkimiz bugun

yarın bitecek. Cunku cok cabuk karar verdik, hemen ortamdan

soyutladık kendimizi. Ama bana gore ise bu daha iyi

oldu, onu yanında tanıyorum, evinde biliyorum nasıl biri olduğunu.

Evet, bazen cekilmez bir insan, bazen cok okuz, bazen

cok bencil ama onemli olan onu bunlarla kabul edip sevmek

değil mi? Ya da benim cidden aşktan gozum kor oldu, kimle

konuşsam “sacmalık sizinki, hemen birlikte olur olmaz eve

cıkılmaz, birbirinizi tanımadan evlenmeye nasıl karar veriyorsunuz”

diyorlar. O yuzden arkadaşlarıma, hatta kardeşime

bile anlatmıyorum artık. Oysa ben onu tanıyorum; yatarken

surekli ustunu actığını, profilinin sadece sol tarafını beğendiğini,

sevdiği yemekleri, takıntılarını, bir işle uğraşırken başka

iş duşunemediğini, en buyuk korkusunun sevilmemek olduğunu,

hayallerini ve o hayallerini hic gercekleştiremediğini,

hic ruya goremediğini, surekli fermuarım acık unuttuğunu,

titiz ve duzen hastası olduğunu, hangi dişinin curuk olduğunu

bile biliyorum. Daha ne kadar tanıyabilirim bir insanı?

Bugun akşam bir partiye gitmek icin hazırlanıyoruz, ayna

karşısında iki dakika icerisinde hazırlanışını izliyorum, evet

cok zor belki ama cidden bu adamı cok seviyorum ben. Surekli

opuyor beni, gelip gidip. Ki ben boyle vıcık vıcıklıktan

nefret eden bir insanım ama şimdi boyle teni tenimden ayrılmasın

istiyorum, yapışayım ona. O kadar cok seviyorum.

Kalktık gittik partiye, el ele kol kola geziniyoruz, ben tuvalete

gitsem ardımdan koştur koştur geliyor resmen.

Adamın biri geldi yanımıza, buna bir şey teklifi edecekmiş

işte yalakalık yapıyor bizimkine, ben de yanında vali karısı

gibi gerim gerim geriliyorum. Sonra nasıl oldu nasıl bitti

olay boşanma muhabbetlerine geldi ikisinin arasında. Ceri bir

anda, cok normal bir şeymiş gibi, sıradan bir olaymış gibi kolumu

okşaya okşaya adama “Eski eşimle boşanırken de boyle

sorunları yaşamıştık. Eşim davayı acmasına rağmen yine de

sureci uzatıyorlar.”

Dondum kaldım orada, ne diyeceğimi bilemedim. Ağzımı

acamıyorum, şaka mı yapıyor ciddi mi ne boşanması, ne

olayı, eşim ne demek, eşin kim senin? Benim neden bundan

haberim yok? Bunu adamın birine benim yanımda anlatıyorsun

da bana neden anlatmıyorsun? Eşin ne ya, eşim demek

ne demek? Kolunda ben varım senin, başka adama nasıl anlatırsın

bunu. Kan beynime sıcradı, orada ağzına yumruk atıp

gitmek istedim. Beni kandırdığı icin, yanında beni hice sayıp,

hic tanımadığı elin adamına eski karısını anlattığı icin, benim

bu durumdan daha haberim bile yokken bu şekilde karşıma

cıktığı icin. Dedim PuCCa, sakin ol, sakin derin derin nefes

al, rezil etme kendini eve gittiğinde hesabını sorarsın. Sakinleşiyordum

ki, ikinci cumleyi daha kurdu. “İlk eşimle mesela

daha kolay boşanmıştık, aynı şartlarda İkincisi daha zor oldu

tabii.”

Neee ilk eşim mi? Bir de sonra ikinci mi? Adam sen kac

yaşındasın, iki tane evlilik demek ne demek? Hırbo ya, bana

evlenme teklifi ettiğinde ben de kendimi ozel hissetmiştim.

Herif meğersem her seviştiği ile evleniyormuş. İki evlilik

yaşamış, bunlardan ne zaman ayrıldı, ayrılmış mıdır ki? Allah’ım

ben neredeyim, yanımdaki adam kim, ben bu herifi hic

tanımıyormuşum meğersem. İki kere evlendiğini nasıl bilemem

ya, nasıl benden saklar bunu.

Kolundan cıktım, tuvalete doğru ilerliyordum ki, once her

yer karardı, burnum tıkandı gibi oldu, nefes alamamaya başladım,

her yerim uyuştu, gorduğum en son şey garson bana

doğru koşuyordu yere duştum.

Bayılmışım, uyandığımda insanlar başımdaydı, Ceri’nin

yuzu bana doğru donuktu, bakıyordu bana bir şeyler soyluyordu

duymuyordum her yer uğulduyordu. Biraz daha sesler

duymaya başlayınca var gucumle kafamı kaldırmaya calıştım,

insanlar hala itmeye calışıyorlardı beni yatmam icin ben

kaldırdım kafamı, suratına bir guzel tukurdum Ceri’nin sonra

yine yattım. Ardından su mu bir şeylerle kendime iyice geldim.

Koluma girip arabaya bindirdiler.

Yolda Ceri surekli, “hastaneye gidelim, cok kotu kafanı

vurdun, uyandığında tukurdun bilincini kaybetmiş gibiydin”

diyerek panik halinde konuşuyordu. Suratına bir daha baktım,

ondan tiksinirmiş gibi.

“Orospu cocuğu! Bilincim gayet yerinde benim!”

“Ne oldu ya?”

“Evlenmişsin iki kere, kac yaşındasın sen?”

“Eee yasak mı ne var bunda deli misin sen evlendim evet,

35 yaşım.”

“Bundan benim neden haberim yok? Orada elin adamına

anlatıyorsun da bana neden anlatmıyorsun. 35 mi ben 30 biliyordum

seni.”

“PuCCa sana anlattım canım benim, hani o sen eski sevgilin

icin ağlama krizine girdiğin an vardı ya, o an anlattım sana

da. Yaşımı da biliyordun. Ama her zamanki gibi kendin dışında

hicbir şey onemli olmadığından dinlemedin. Beni hatta hic

dinlemedin. Dinlemiş olsaydın boyle sacma bir şeyden bana

orospu cocuğu demezdin.”

“Yalan atma, anlatmadın bana bir şey kandırdın resmen.”

“Neden kandırayım, boşanmışım bitmiş. Kandıracak olsam

herkesin icinde soyler miyim, ben bilemedim beni dinlemediğini.

Neyimi dinliyorsun ki zaten, hayatında senden

daha onemli bir şey oldu mu ki beni onemseyeceksin. Neyse

PuCCa, boşver hic kaldıramayacağım bu saatte şu sacma

kavganı.”

Sonra tabii kıyameti kopardım, en son arabasının camlarını

yumrukluyordum, o kadar cok sinirlendim. Sinirlendiğim

şey, kendimi ozel hissetmemem olmuştu. Bu adam gorduğu

her kadına evlenme teklifi ediyordu, bu adam hayatını evlilik

uzerine kurmuştu. Bu adam icin onemli olan aşk meşk değildi.

Bu adam o yuzden bu kadar cok temizlik, yemek istiyordu

benden. Bu adam o yuzden hemen benimle aynı eve cıkmak

istedi. Cunku o buna alışmıştı. Acaba ne zaman boşandı karısından,

ilkinden ne zaman boşandı? Kadınlar neye benziyordu,

butun arkadaşlarım haklıydı ben hic tanımadığım bir

adamla beraberdim.

Eve geldik, direk yatağa yattım sinirimden kendimi sikecektim

o derece uyuz oldum ona, sonra o da geldi yanıma,

arkadan sarıldı, “Ne var ne yoksa anlattım sana ne olur kus

uyuma benimle” dedi. Hic sesimi cıkartmadan uyumuş numarası

yaptım. Aklımdan bir turlu cıkmıyor iki karısı, bunlar ne

zaman evlendi, nerede evlendiler, nasıl evlenme teklifi etti,

onları ne kadar sevdi, nasıllardı, tipleri neye benziyordu, en

onemlisi neden boşandılar? Oyle oyle derken biraz uyur gibi

oldum.

Sağ tarafımı bir dondum, yatakta bir kadın var, bana guluyor

salak salak. “Ben ilk eşiyim bu yatağı ozlemişim ya”

dedi. Kalktım yerimden ne oluyor lan diye, obur tarafımda

başka bir kadın. “Ben daha cok ozlemişim ee ne de olsa daha

soğumamış bile” dedi.

Hayal gucumun bana oynadığı salak bir oyun afferin diyerek,

ilk eşine doğru dondum, neye benziyor diye bakmak

icin, “Ceri cok saf biridir, merak etme hemen avcuna alırsın

onu ama ilk başta oyledir, sonra neler yaptığını anlatmak bile

istemiyorum”. Sanırım dovdu ilk karısını, yani neden aynisin

yoksa di mi? Ya da İkincisi yuzunden ayrıldılar onla aldattı.

Allah belanı versin Ceri, karını aldatmışsın gercek bir orospu

cocuğusun. İkinciye dondum, “Bakma bana oyle ben onlar

boşandıktan cok sonra girdim hayatına. Hatta senelerce o yan

tarafında duran kadının hayaletiyle yaşadım.” Sanırım ilk karısı

olmuş, yazık lan. “Hayır, olmedim. Harika bir hayatım

var, iyi ki boşanmışız. Sen de anlayacaksın ileride.” Diğer

kadına donuyordum ki, beni aşağıya iterek ona doğru uzandı.

“Madem mutlusun da neden surekli biz evliyken arayıp duruyordun

Ceri’yi? Kavgalarımızın baş sebebi sen oldun. Sen ve

surtukluklerin olmasa biz cok mutlu olacaktık.” Hemen kalktım

yerimden kadınları ayırmaya calışarak, “tamam bir saniye

durun bir şey diyeceğim, ozellikle son karısı, ne zaman ayrıldınız

siz?” “Gecen sene boşandık ama biz cok mutluyduk, her

goren bize nazar boncuğu takardı, her yere beraber giderdik,

biz cok seviyorduk birbirimiz. Yani senin gibi değildik kucuk

hanım!”

Ayy ben bu son karısını hic sevmedim, daha da harbiden

yataktaki yerleri soğumamış. “Hımm peki sen de ilk kansı

gibi onu oyle arıyor musun, arama ya.” “Gecen gun annesinde

yemek yediğini soylemişti ya sana, işte o zaman bendeydi. Ee

adamı ac bırakıyormuşsun, o alışıktır benim yemeklerime. Bu

arada evi de bok goturuyor.” Geri zekalı yelloza bak, pis kekomanci.

İlk karısına doğru dondum: “Siz neden ayrılmıştınız

ki?” “İlerde anlarsın, Ceri ile yaşamak hic kolay değil, bencil

bir adam, isteklerin yakında ona fazla gelecek. Cimri bir

adam, yakında kendini gosterecek, evcimen bir adam yakında

bu gittiğiniz partileri bir daha goremeyeceksin.” Sonra hemen

diğeri girdi araya: “Kişiliklerin uyuşması gerekli işte. Ceri

sevmez zaten oyle parti parti dolaşmayı. Benim yokluğumdan

sonra kafasını toparlamak icin yapıyor. Biz Ceri ile birlikte

evde vakit gecirmeye bayılırdık, olurduk boyle. Hayat sadece

ikimiz uzerineydi, o kadar mutluyduk ki...” “Yaa tamam kes,

bana ne mutluluğunuzdan boşanmışsınız bitmiş.”

İlk karısına doğru dondum, diğerine sinirli bir şekilde “ya

ben bu iki numarayı hic sevmedim, geri zekalı” dedim. İlk karısı

da kafasını sağa sola sallayarak, “yaa sorma, bir de manyak

o kadın aman dikkat et” diye karşılık verdi. İkinci karısı,

beni yine aşağıya itip, ustume ellerini koyarak: “Sen asıl buna

dikkat et var ya, bu ne pislik ne ikiyuzlu bir yılan. Evliliğimiz

boyunca bizi bir an olsun yalnız bırakmadı. Benden dort sene

once boşanmışlar, hala sulalesinin kolu bizim uzerimizdeydi.

Bu kadar rahatsan emin ol sebebi benim. Her gun arardı, Ceri

gel yemeğe gidelim, Ceri annemler seni cağırıyor, Ceri biz

şenle dostuz di mi? Beni cıldırttı en sonunda, bunun yuzunden

bitti evliliğimiz.” “Ayy neresi benim yuzumden bitti, sen

manyak sorunlu biriydin. Bir defa annemgil aramış sadece

ondan olayları buyutup bana ne kufurler atmıştın.” Kadınlar

bir kavga etmeye başladı, arada kaldım resmen, cığlık atarak

uyandım. Uyandığımda Ceri bana bakıyordu, sarılmış, saclarımı

okşuyordu. Gozumu acar acmaz kalktım ayağa.

“O gun annemde yemek yedim dedin, yalan attın di mi

bana?”

“Hangi gun be?”

“Yalan attın işte gittin o., o.. Off işte gittin başkasıyla yemek

yedin, benim yemeklerimi beğenmedin, ben sana bamya

yaptım. İnsan bamya sever mi, sen beni sevmiyorsun hic hem

de.”

Sonra bir daha ağlama krizi. Sakinleşince sorular sordum o

da cevapladı, boylece daha mantıklı kabuslar gorebilecektim.

“İlk karınla ne zaman boşandın? Ne zaman evlendin? Niye

boşandın? Cocuk var mı?"

“Hicbirinden cocuğum yok, 5-6 sene oldu ilkinden boşanalı.

Cok genc evlenmiştik ikimiz de, bir sure sonra hayatımızı

yaşamadığımıza karar verdik.”

“Aynı sorular İkincisi icin de gecerli.”

“Gecen sene boşandık, bir sene evli kaldık cok kavga ediyorduk

her gun evde kıyamet kopuyordu.”

“Hımm peki, daha bir sene olmuş boşanalı be herif hemen

neden evlenmek istiyorsun?”

“Cunku sen istiyorsun, her yere evlenmekle ilgili şeyler

yazıyorsun, aklın fikrin sadece evlenmekte. Sırf bu yuzden

senden başlarda uzak duruyordum. Sonra baktım, seni seviyorum.

Kaybedecek neyim var, olmadı bir daha boşanırım

dedim. Yani ben meraklı değilim evlenmeye.”

“Bok meraklı değilsin, zırt pırt evlenmişsin.”

“He o zamanlar oyle gerekli oldu.”

“Pekiiii en sonuncu karınla ne zaman goruştun?”

“Boşandığım sırada sanırım, zaten yurtdışına gitmiş bir

daha haber almadım.”

“İlki ile?”

“Onla arada bir goruşuruz, dostluğumuz baki kaldı ama

goruşmek değil bayramlarda mesaj sadece yuzunu unuttum

bile onun o derece.”

Sonrası bildik şeyler anlatı da anlattı, merak ettiğim her

şeyi sordum, sonra da ona sarılıp uyudum. Tanıdığımı zannettiğim

adamı zerre tanımıyormuşum. Haftalardır yanındayım,

evindeyim, koynundayım hayatının en onemli meselelerini

bilmiyormuşum. Arkadaşlarım haklı sanırım bu evlilik olayını

ertelemek lazım.

B itm em iş Aşk C in ay e tle ri,

G e cm işin H ay ale tleri

Ceri işe gider gitmez hemen butun evi tarumar ettim, ilk

başta da yapmıştım gerci ama demek ki gozumden kacan bir

şeyler olmuş ki bu adamın evli olduğunu gorememişim. Bir

de kendime uyanık derim pehh, salağın malın tekiymişim meğersem.

incik cıncık butun evi taradım durdum, eski eşine ait

bir kalıntı bulmak icin ama bulamadım. Ya buyuk ihtimalle

benden onceki, o beni evire cevire doven kız yuzunden her

şeyi atmış gitmiş bu adam. Acaba o kıza da evlenme teklifi

etti mi? Kesin etmiştir ya, off boyle olduğunu bilince de hic

değeri kalmıyor sanki, hic onemi yok adam icin sıradan biriyim

gibi.

Banyo dolaplarının en aharına baktım, mutfak raflarının

en ustlerine, cekmecelerin diplerine, hazaların icine hicbir

yerde eski kanlarına ait bir şey bulamadım. Sonra artık araPucca

maktan yoruldum, televizyon karşısına gectim. O an gozum

sehpanın oradaki cekmeceye ilişti. O cekmeceyi gunde en az

5 kere kumandayı koymak icin acıp kapatıyordum. İcerisinde

bir suru kağıt evrak bilmem ne vardı, o kağıtların icerisinde

muhakkak bir ipucu olabilirdi. Butun kağıtları cıkartıp tek

tek ustlerini okumaya başladım. Faturalar, garanti belgeleri,

konser biletleri hepsini tek tek okurken aradığım şeyi bulacağımı

biliyordum! Bingo, boşanma dilekcelerini oraya koymuş.

Ama ilk kansınınki bu seneler onceden kalmış cunku ilk

karısının adını artık biliyordum, şimdi sıra neye benzediğine

gelmişti.

Ne kadar kotu, ne kadar acizce bu durum, sevgilinden cok

sevgilinin hayatına giren kişiyi merak ediyorsun. Onu kıskanıyorsun,

kendini surekli onun yerine koyuyorsun. Bunun

farkına varsan bile bundan vazgecemiyorsun. Yani o kadını

gorsem ne olacak, gormesem ne olacak. Ama oyle olmuyor

işte, gecmişe donup hayatlarını tek tek gormek istiyorum, her

saniyelerini kacırmadan onları izlemek istiyorum. Bu kendine

acı cektirme olayını aslında seviyorum. Ama nefret ediyorum

da bir yandan. Keşke gokten zembille hooop benim kucağıma

duşse adam, benden once kimseye aşık olmamış olsa, hayatındaki

tek onemli insan ben olsam istiyorum. Boyle bir şey

olmadığı icin, benden once değer verdiği kişide olan şeyi merak

ediyorum.

Elimde şu an sadece ismi vardı, acaba kac yaşındaydı, ne

işle uğraşıyordu, ne yapıyordu şimdi, o da başkasını bulmuş

muydu, Ceri’ye hala aşık mıydı? Nasıl tanışmışlardı, ilk goruşte

aşık mı olmuşlardı, nasıl evlenme teklifi etmişti, beraber

nasıl uyuyorlardı, Ceri’ye sarılır mıydı? İlk nasıl kavga etmişlerdi,

ilk nereye tatile gitmişlerdi, ilk nasıl opuşmuşlerdi?

Kadın yemek yaparken, Ceri arkasından gelip sarılır mıydı?

Onun yemeklerini sever miydi, onu ozler miydi? Aaaa kafaPucca

yı yiyeceğim, bu kadın kim benim sevgilimin gecmişinde ne

arıyor!

Once Google’da ismini aradım bulamadım, oyle adı soyadı

var ki maşallah Turkiye’de her doğan 5 kızdan birine

o ismi vermişler. Hepsine tek tek bakıp hangisinde Ceri’nin

eski karısı iması var bulmaya calıştım ama onu da beceremedim.

Neyse en azından elimde bir ismi var diye sevindim.

Sonra tam kağıtların icine o belgeyi koyuyordum ki arasından

vesikalık fotoların olduğu bir şey duştu. İcerisinde Ceri’nin

ve kadının fotoları var. Yani sanınm o kadının fotoğrafı olmalı,

cunku fotolar gayet eski, Ceri Berdan Mardini’ııin gencliği

gibi gorunuyor.

Fotoya bakmak icin cevirirken kalbim ağzımdan fırladı

fırlayacak. Ya benden guzelse, ya benden cekiciyse, ya o mukemmelse,

ya kafamda yarattığım gibi değilse? Bununla yuzleşmeye

hazır mıyım bilmiyorum bile. Ozguven eksikliği mi

bunun adı yoksa kimse beni istediğim gibi sevmeyecek korkusunun

mu bilmiyorum. Benden başka kimse bu kadar cok

sevgilisinin eski sevgililerini merak eder mi onu da bilmiyorum.

Etrafımda bu konuyu kimle konuşsam hep aynı şeyler,

“benden oncesi umurumda değil, şu an yanımda ya ben ona

bakarım bla bla bla” diyor, devamını dinlemiyorum bile boş

boş konuşmalar işte. Hatta Ceri bile bunu diyor, gecmişime

dair hicbir şeyi okumadığını, bilmek istemediğini soyluyor.

“Şu an yanımdasın kalan her şey benim icin bitmiştir” diyor.

Ben de masuscuktan oyle soyluyorum, “gecmişini sikeyim,

geleceğimiz zedelenmesin” diye butun arkadaş muhabbetlerinde

bu olayı hic umursamadığımı soyluyorum ama işte kendimi

tutamıyorum.

Benden onceki tabii ki beni ilgilendirecek, cunku seni sen

yapanlardan biri o kadınlar, ne kadar sevdin, neler yaptın, gidebileceğin

en uc nokta ne oldu, onlara yaptıklarını bana yapPucca

tın mı bakalım. Bunlar en merak ettiğim şeyler ve bu bana cok

normal gelirken cok bilmiş ablaların “kendine guveni yok”

diye bir kalıp bulup, ota boka bunu yakıştırmasına illet oluyorum.

Fotoğraf elimde kalakaldım, bir taraftan da kapıya bakıyorum

her an gelebilir diye, yureğim ağzımda atıyor resmen,

cevirdim fotoğrafı kadının neye benzediğini gordum. O hayalimde

kafamda yarattığım gibi değildi, hatta alakası yoktu.

Cirkindi, gayet hem de, zafer kazanmışım gibi boyle bir

mimik yaptım ve butun yuz hatlarını inceledim. Bi kere fare

gibi suratı vardı, kızıl saclıydı ve saclarına bir fon cekeyim

bile dememişti, hayır bir tenine baksaydı ya, teni de kapkara

boyle kızıl hic gitmemişti. Gerci o yıllarda moda olabilirdi

belki o sac ama ne bileyim cirkindi işte. Boyle hatta insanın

keseleyesi geliyordu, oyle pis gozukuyordu. Geniş omuzları

vardı, kaşı kirpiği hic belli değildi, burnunun da maşallahı

vardı. Benden guzel mi bilemem, kendimi hic beğenmeyen

biri olarak bunun analizini yapmam doğru değil, off kime ne

anlatıyorum ben de, tabii ki benden cirkin. Yani o fotoğraf

Adriana Lima’nın bile olsa, ben onu cirkin bulacaktım. O değil

de acaba Adriana da vesikalıklarda cirkin cıkıyor mudur?

Neyse icim biraz daha rahatladı, o fotoya gore Facebook’taki

butun adı soyadı olan profillere baktım ve sonunda

kadını buldum, ustelik Ceri ile de arkadaşlar. En son Erik’in

mailini kırdığımda başıma gelenlerden sonra Ceri’ninkine

bakmaya cesaret bile edemiyorum ama bu adamın arkadaşları

arasında ne işi var bu orospunun!

Bu arada kadın biraz yaşlanmış ama vesikalıktan daha guzelmiş

yalan yok ama kekomancinin Allah’ı, o ayrı mevzu.

Şu Facebook’un gizli profil olayına da kafam girsin ayrıca,

ulan sadece eski sevgililere bakmaya yarayan bir sosyal medya

aracısın kendine gizli profil diye bir halt koymak neyine.

Kadın nerede oturuyor, kimle neyin nesi, nasıl biri diye merakımdan

oleceğim ama oyle boyle değil. Profil fotosunun

kendi kafası dışında kalan tarafı incelemeye calışıyorum ama

bir ayrıntı bulamıyorum bir turlu. En azından her gun girip,

profil fotosuna bakacağım bir aian var elimin altında hic yoktan

iyidir.

Akşam Ceri geldi, guzel guzel yemeğimizi yedik, gectik

televizyon izlemeye. Surekli kadın aklıma geliyor. Acaba

onunla burada mı oturuyorlardı, acaba yemekten sonra ne

yapıyorlardı, acaba beni optuğu gibi onu da opuyor muydu,

acaba şimdi onu mu duşunuyor, vallahi onu duşunuyor ahan

da suratı asıldı, ayy ne olur onu duşunmesin. Acaba hala birbirilerini

arıyorlar mı? Sadece bayram seyran olduğuna ben

inanmıyorum şahsen. Evet lan arıyorlar mı acaba, ya her gun

konuşuyorlarsa? Ya ilişkileri o aptal Amerikan filmlerindeki

modem boşanan ciftler gibiyse, barbeku partileri verip verip

eğleniyorlarsa? Ya hala onu seviyorsa, ya kadın evliyse ve bu

o yuzden bu kadar cok evleniyorsa?

Bu kadar cok soruyu kendime soracağıma oğrenmem

lazım diyerek hemen tuvalete gittim, anahtarı ic taraftan cıkarıp,

diğer tarafına taktım. Sonra da Ceri’nin tuvalete gitmesini

bekledim. Anacım, dakika başı tuvalete giden adam

yanm saat gecti yerinden kalkmadı. Gelip gidip su veriyorum

herife yok, kalkmıyor. İcim icimi yiyor, tuvalete gitse de telefonunu

kurcalasam diye. Sonunda kalkar gibi oldu, esnedi

geri oturdu yerine. Ben artık tam vazgecmiştim ki, kalkıp gitti.

Tuvalete gider gitmez, arkasından koştum, kapıyı ustune

kitledim yavaşca. Hemen telefonunu elime aldım, hızlı hızlı

once mesajları gectim, kadının adı var mı diye, bulamadım.

Sonra tam listeye bakıyordum ki, Ceri’nin sesi geldi, “kapıyı

neden kitledin acsana” diye. Şımarık şımarık cevap verdim

“eehehe orada kalacak benim aşkımmm” diye sanki şaka ya-

pıyomuşum gibi. Adam dellenmiş, “ac kapıyı manyak mısın”

diyor, ben hala sanki espri yapıyor ayağına giriyorum. Sonra

listesinde adını buldum, hemen telefonuma kaydettim, oradan

da adını sildim. Facebook’una baktım hemen, mesajlarda

bulamadım o kadar hızlıca baktım ki bulsam da anlamazdım

zaten. Hemen oradan da sildim arkadaşlığından. Telefonun

ışığından anlar kurcaladığımı diyerek ise telefonu yatak odasına

fırlattım attım. Kapının kilidini acıp, geri zekalı kız komiklikleri

yaparak adamı sakinleştirip yanına oturdum.

Oturdum ama ondan şu an nefret ediyorum, hala eski karısının

numarası telefonunda ne arıyor? Arıyorlar mı birbirlerini

acaba, bence anyorlardır, yeniden birlikte olmak istiyor

mudur? Bence istiyordur, ya “PuCCa, yemek yapamıyor, surekli

diyette olmasına rağmen bıngıl bıngıl et ustelik, biraz

da yarım akıllı. Sen oyle miydin eski kancığım benim, keşke

evimde olsan ya yemeğimizi yapsan, temizliğe başlasan, bununla

aynlsam da evimize gelsen hemen” diyorsa?

Suratımı asık gorunce beni opmek icin geldi yanıma sarıldı

boyle, beni seviyor ya diye tam duşunurken, arkada karısını

gordum. “Ahaha beni de boyle operdi, bak şimdi kulağına

yaklaşıp ‘seviyorum cok seviyorum’ diyecek” dedi ve cidden

dedi, başka şey duşunmek icin uğraşıyorum ama beceremiyorum,

hep eski karısının hayalini goruyorum, “Ahhh ahh bu

koltukta ne gunlerimiz gecti, beni oyle cok sevmişti ki, umarım

seni de oyle sever. Ki sanmıyorum” diyor bana. Ceri ne

zaman yaklaşsa hep bir yerlerden cıkıp, kendisine yaptıklarını

anlatıyor orospu! Tek sucu benden once onun hayatına girmiş

olması olsa da bence orospu, Ceri’nin butun eski sevgilileri,

benim butun eski sevgililerimin yeni sevgilileri orospu. Pislikler,

dunyanın başına bir geceyim, ben size neler yapacağımı

biliyorum, hepinizi sabun yapıp misler gibi yıkanacağım

sonra.

pıı≪≪≪

Off neden acaba numarası var onda, neden insanların eski

karısı var ki, ben daha eski sevgililere tahammul edemezken

iki tane eski karısı var adamın, ne bok yiyeceğim tanrım bana

işkencelerin en buyuğunu yolladın.

Guven,

K en d in d e Olmayan Şeye İhtiyac S a n ırım

Kızlarla beraber yuvarlak masa toplantımızı yaptık, kriz

anlarında beraberce cozume ulaştırdığımız bir masamız var

bizim. Gerci masa yuvarlak değil, ikea’dan indirimle alınmış

gotten bacaklı dikdortgen bir masa. Masamız salonda kamu

malı gibi dursa da onu Zodyaklı kendi masası sanıyor. Cunku

benim kardeşim takıntılı bir sapık, uclu koltukta kendine bir

yer edinmiş mesela iki minderin arası, o kadar rahatsız bir

yer ki ama manyak oradan asla kalkmıyor. Onun yuzunden o

uclu koltuğa da en fazla bir kişi oturabiliyor, yerini oyle bir

ayarlamış ki tam televizyonun karşısı, dış kapıyı gorebileceği

bir yer, herkesi duyabileceği alan, butun eve hukmedebileceği

tek nokta! Ev arkadaşımız ise garibim salonda kendine ait bir

yeri bile yok, kız cunku oturmuyor. Zodyaklı ne kadar takıntılıysa,

bu da o kadar manyak. Kafasını zayıflamakla bozmuş,

hatunun bir bacakları var yemin ederim o bacaklar bende olsa

alırım gotume sokarım o derece guzel. O nefret ettiğim, uzun

bacaklı, hic kilo almayan, alsa da hic belli olmayan surtuklerden.

Ama yine de sevdik kızı, bağrımıza bastık n’apalım yani.

Bu da inadına yaparmış gibi evde paso kulotla dolanıyor, ceylan

gibi sekiyor evde hopp hopp hopp diye. Sekerken de surekli

“Allahımm gotuşummm yine buyumuşşş hemen diyete

başlamalıyım, ya da dur dur ilac iceyim, ya da dur dur, aktardan

kendime macun yaptırayım, yeryuzunde zararlı ne varsa

yapayım” diye dolanıp duruyor. O her zıpladığında hani bir

oyun var ya, tufekle ordek vuruyosun icimden o geciyor, blooaam

diye vurup, kız yere duşunce kaldırıp “lan sen neyine

hala gotum gobeğim diyorsun, bir gozunu ac bana bak bana,

koca got boyle olur seninki fındık got manyak” demek istiyorum.

Ki bazen diyorum, anlamıyor, kızın gozu başka gotlere

kapalı cunku. Haa bu arada o ceylan gibi sekmeleri yuzunden

karşı apartmandakiler bizim evi iş tutmayan genel ev zannediyor

olabilirler. Her seferinde de “Yazık lan, muşterileri yok”

diye de uzuluyorlardır buyuk ihtimalle. Cunku evin perdeleri

kırmızı, kaim perde yok, evde merdiven olmadığı icin uşenmişler

perde takmaya, kim bizi izleyecek diye amaaan diyip

sadece tul perde ile dolanıyoruz. Benim odam haric, benden

once kalan hatun, ki kendisini de cok severim canım ciğerimdir

ama artık o odada ne yapıyorsa, kıpkırmızı karton gibi bir

perde yaptırmış. Kapatıyorsun onu, oda oluyor japon kerhanesi.

Tek gram guneş sokmuyor odaya ama yazın yanıyorsun

var ya, yanmaktan her yanın pişik oluyor o derece.

Hah işte, ne demiştim masada kriz icin toplandık. Elimdeki

verileri madde madde anlattım.

• Ceri’yi seviyorum.

• İki kere evlenmiş yeni oğrendim.

• Kızın numarasını buldum.

• Babam ağzıma sıcar bununla evlenirsem sanırım.

• Birinin ucuncu karısı olmak istiyor muyum bilmiyorum?

• Bu arada Ceri artık evlilikten bahsetmiyor

• Ev işi yapmak cok zor geliyor.

• Sizi ozledim.

Maddeleri sundum, kızlar anında donuş yaptı, “Hemennn

eve donuyorsun, onunla ayrılıyorsun ama once kızı arayıp

neye benziyor oğrenmemiz lazım cok heyecanlı” dediler. Ben

ilk soylediklerini ciddiye almadım tabii, neye ayrılıyorum lan

zor zar bi herif bulmuşum “ayy sen evliymişsin eskiden, ben

de zaten Kezban’ım” mı diyeceğim? O yuzden kızın numarasıyla

ne yapabiliriz ona uğraştık, bir bankadan arıyormuş gibi

yapalım, gelin para vereceğiz size diyelim, bankanın onunde

bekleyelim diye sacma bir fikirle girdik olaya. En son aklıma

mukemmel bir şey geldi, tutmazsa da yapacak bir şey yok

yani.

Bunun icin tek gerekli olan şey, telefon kulubesi bulmaktı,

bu da en kolayıydı diyeceğim ama anacım, Etiler’de bir tane

bile telefon kulubesi yokmuş. Eskiden adım başı kulube değil

miydi, ne yaptılar neden kaldırtmışlar ki anlamadım. Tam ihtiyacım

olur işte bulamazsın, dedik ana kaynağına gidelim bari,

Telekom’a gidip girdik klubeye, ev arkadaşım actı telefonu,

kargo şirketinden arıyormuş gibi aradı kızı, bir paketiniz var

dedi, ev adresini istedi, aldık onu, ne zaman evde olursunuz

dedi, kız yarın falan diye bir şeyler geveliyordu, bizimki bir

anda “Evrakın uzerinde bugun verilmesi şart yazıyor, nerede

olduğunuzu soylerseniz bir iki saate kadar arkadaşlarımız size

ulaştırsınlar” dedi, kız bize karşı taraftan bir kafenin adresini

verdi.

Kızı kanlı canlı bir şekilde gorebilecektim şimdi, ne işime

yarayacak hicbir fikrim yok, kızı gorup ne diyeceğim yani,

hicbir şey. Ama yine de bu cok eğlenceli ve biliyorum biraz

da sapıkca. Koşturarak bindik taksiye, hadi ben manyağım

aklım yetmiyor kendime, yanımdaki iki kıza ne oluyor onu

hic bilmiyorum. Birisi de “kızım kendine gelsene” demiyor,

onun yerine heyecanlı bir şekilde taksiciye “daha hızlı daha

daha” deyip duruyorlar.

Kafenin onune geldik, ucumuz gozluklerimizi taktık, sanki

tanıyacakmış gibi bizi, oturduk bir masaya kızın masası hangisi

aramaya başladık ve bingo, iki masa ilerimizde oturuyor,

hemen kalktık onun yan tarafına gectik, hala gozluklerimiz bu

arada gozlerde.

Hatun acayip iri yarı, kollar falan bildiğin pazulu. Yani

orada bizi bir fark etse, ucumuzu de dover, hatta dovmekle de

kalmaz, masaları kıcımıza kıcımıza sokar affedersin. O gorduğum

vesikalık foto bilmem kac yıl oncesine ait ama kadın

saclarının rengini hic değiştirmemiş. Saclar hala kırmızı, bir

de dip boyası 5 cm gelmiş, yanık teni, fotoğrafta neyse aynısı

yani. Boğazına evde bulduğu butun metal yığınını dolamış,

eskinin metalcilerindenim ama arada bir turku kafede demlenirim

imajı var. Yanındaki arkadaşının da ondan kalır yanı

yok, buradan cıktıktan sonra bilardocu Mehmet ahileriyle

beraber yeni mekan acmak icin konuşacak tiplere benziyorlar.

Konuşmalarını duymaya calışıyorum boyle ama mır mır

konuştuğu icin tek kelime duyulmuyor, bu arada kızlar da gorevlerini

yapıp hatunu bana bokluyorlar.

Tam o sırada kızın telefonu caldı, o mırmır ses biraz daha

yukseldi, daha doğrusu biz baya yaklaştık o masaya doğru.

“Canım ne yaptın? Kargoyu bekliyorum ben de, alır mısın

beni buradan, yemek yeme evde var. Gec gidersin bir şey olmaz,

anneme selam.”

Kesinlikle Ceri ile konuşuyor, bu Ceri yani, yemek istedi,

anneme selam ne hem, insan kendi annesine selam yollar mı?

Kaynanasına yollar boyle, kesinlikle Ceri bu, hala kopmamış

bağı, o yuzden benim yaptığım yemekleri yemiyor, hep bunun

yemeklerini yiyor, geri zekalı Ceri, inşallah boğazında

ekmekler bir bir dizilir, benim gibi birine bunu nasıl yaparsın,

aaa bayılacağım derken bir baktım Ceri beni anyor. Vayyy

vayyy vayy, pezevenge bak, once eski karısını sonra beni arıyor.

Yani onceliğim bile yok onda. Actım telefonu, “Napıyormuş

benim guzel prensesim?... Kızların yanma mı gittin?...

Ee neden haber vermiyorsun?.. Neyse o zaman ben zaten biraz

gec kalacaktım, onun icin aradım, ben seni alayım işim

bitince” dedi ve kapattı.

Gec kalacakmış, yalanını sikeyim ben senin. Eski kansı

ile beni aldatıyor işte, aldatılıyorum resmen şu an bu kadım

elimdeki catalla delik deşik etsem, ustune de Ceri’yi paramparca

etsem hakim bana “helal olsun” der kesin. Kızlar beni

sakinleştirmeye calışıyor, bir yandan da “Biz sana dedik kızım,

gidip dovelim mi, rezil edelim mi, twitter’da yaz hatta...

Allah onun belasını versin, bi sana bak, bi ona. Bi de sana

prensesim diyor, o ne oyle be kacıncı yuzyılda kalmış moruk,

rezil edelim onu rezil. Unfollow edelim hatta dur sen” diye

gaza getiriyorlar.

Dedim, sakin olun ben yapacağımı biliyorum. Kadının adresi

elimizde var, bu akşam yemeğe kadının evine gidecek,

onu orada basıp, tek kelime hakkı vermeden suratına tukureceğim.

Siz de o sırada fotoğraf cekin lan, twitter’a oyle koyayım

aldatılmanın belgesi diye de yapıştırayım rezil olsun

pic! Gerci ben de rezil olacağım ama olsun, en azından oranın

ekmeğini bir daha yiyemez, oradan ona asılan kızlar olursa

karşılarında benim gibi birini bulacaklarını bilirler, ağızlarını,

klavyeye basan parmaklarını sikerim onların tek tek.

Bu arada kadın harbiden mal, bizim aradığımız numarayı

arayıp duruyor sanırım, bir de sinirleniyor acmıyorlar diye.

Artık baktı gelmeyecek kalktı gitti.

Biz baya bir oturduk, sonrasında gidelim dedik, evin onunde

cadır kurmaya gerek yok. Kapıyı actıkları an onemli olan

durum. Baya bir oturduk, Ceri’yi aradım, toplantı var dedi akşama

bir guzel yalanını da soyledi. Toplantı diye diye bunun

evinde soluğu alıyormuş meğersem.

Lan salak, bari barışın yeniden birlikte olun, benden ne istiyorsun?

Evlilikleri bitti sanırım, heyecan gelsin diye boşandılar,

şimdi de boyle takılıyorlar. Bu daha cok bağlıyor belki

onları birbirine, ofF ne bileyim peki benim gunahım ne, beni

niye kandırıyorsun, ben sana ne yaptım ki, milyonlarca kız

varken neden sadece evliliğe odaklanmış bana bunu yapıyorsun?

Peki sen Tanrı’m, hadi kulun acımasız, duşuncesiz bir

herif, peki sen, gunlerce ağlamalarımı, yalvarmalarımı, tek istediğimin

beni sevecek bir adam olduğunu bilmiyor muydun?

Neden ona rağmen boyle birini karşıma cıkardın, cıkardığın

yetmiyor bir de araya eski karısını sıkıştırdın? Bu kadar kotu

biri miyim ki ben, bana bunu reva gordun?

Takside gidiyoruz, arka koltukta kızların arasında oturuyorum,

onlar beni sakinleştirmeye calışıyor, “ben anlamıştım

biliyor musun” diye başlayan butun cumleleri kuruyorlar.

Geldik evlerinin oraya, geldik ama taksi parası da iyi girdi

hani. Taksimetreye bakmaktan acımı unuttum yemin ederim.

Aman neyse o da Ceri icin baş goz sadakası olsun n’apalım.

Ceri’yi aradım, acmadı mesaj attı, “toplantı bitmedi miniğim,

onemli bir şey mi var” yazmış. Miniğimmiş, buradan

zaten yalancı, dolandırıcı, aldatıcı bir pezevenk olduğun belli

amin oğlu! Benim gibi yarım dunya kanya miniğim diyor,

Uc tane iş guc sahibi, bilmem ne universitelerinden mezun

kızlar boyle bir geri zekalılık yaptık yani. Şu yaptığımı uc

yaşındaki bebek yapmazdı. Taksiye binip eve doğru doneyim

bari derken, Ceri aradı, toplantıdan cıkmış beni almaya geliyormuş.

Boyle bir huzurla, bir sevgiyle karşıladım onu.

O değil de bu toplantı ayaklarında bir bok cıkmaz inşallah,

hadi bunda yırttın Ceri efendi ama bir dahakine bakalım nasıl

sıyrılacaksın.

O Sahil, O Ev, O Ada,

O K ırla n g ıc ta m ı K u s B an a?

Eskiden hep hayal kurardım, cok unlu biri olduğumu, insanların

beni gorduğu zaman imza istediğini, butun magazincilerin

peşimde olduğunu, hatta market kapılan acılırken beni

orada bir suru paparazzi beklediğini falan duşlerdim. Dunya

capında cok unlu bir yıldızmışım, Brad falan bana kopek gibi

aşık ama ben namusumla bu işi yaptığım icin ona yuz vermiyorum,

“once kanndan boşan ibne” diyorum. Haber bultenlerinde

hep benden bahsediyorlar, insanlar cocuklarına benim

ismimi veriyor, ne giysem olay oluyor, ne soylesem yer yerinden

oynuyor falan fıstık işte. Tabii hicbiri gercekleşmedi,

unlu bir yıldız olmayı siktir et evlenme uzerine kurduğum

hayal bile olmadı ki en basiti buydu. Fark ettim ki ben de

artık hayal kurmuyorum, kuramıyorum, kendime bile inanmıyorum

cunku buyudukce her şey daha da gercek gorunu-

miniğim ne hem, bi cıvıklık, bi lakaytlık. Ben sevmezdim

boyle mıcmıclan bir de. Miniğimmiş, o minik sana şimdi neler

edecek sen daha dur.

Dedim, “kızlar yukarıda herif, yanında olmasaydı kesin

arardı beni cunku”. Kapılarının oraya gittik heyecandan kalbim

nasıl atıyor anlatamam, boğazımda resmen. Bir taraftan

da acaba yapmasam mı diyorum, yani onları kendi pisliğine

mi bıraksam, cirkinleşmesem, sakin sakin hayatlarından cekilsem

gitsem. Diğer tarafım ise, “ya sacmalama ağızlarına

sıc onların, canlarını cıkar, rezil et, hatta var ya dov” diyor,

pardon bu diğer tarafını değil, bizim kızlarmış.

Kadının kapısının onunde bekliyoruz, iceride ne olduğunu

tahmin etmeye calışıyorum, yapamıyorum burnum sızlıyor

sanki, camın acıyor. Karşımda onları gorursem ağlamaktan

korkuyorum, guclu duramanıaktan korkuyorum. Kızlar, telefonlarını

kamera kısmına getirip aşağıya indirdiler, kapıyı

Ceri acmayacak cunku kadın acacak Ceri’yi gorduğumuz zaman

fotoğraflamalıyız.

Kapıyı calıp calmama konusunda tereddutte kaldım resmen,

elim gidiyor, yapmayayım diyordum ki Zodyakiı pat

diye bastı zile, ucumuz kaldık oyle, kim one gecsin diye itişip

kakışmaya başladık. Bayramda şeker bekleyen cocuklar gibiydik

resmen, sac baş girişecektik birbirimize o derece.

Heyecandan elim ayağım titriyor, gozlerimi bir saniye

kapıdan ayıramıyorum derken kapı acıldı, bir adam golundu,

bu Ceri değildi. “Buyrun” dedi, ucumuzden de ses cıkmıyor,

bakıyoruz oylece, arkadan kadının sesi geldi “kimmiş

aşkımmmm” diyerek. Aha dedim şimdi sıctık, Ceri aldatmıyormuş

beni meğersem, adama “Keriman hanıma bakmıştık

ama yanlış caldık sanırım” diye bir topukladık. Ama nasıl kacıyoruz

anlatamam.

yor goze, hayaller artık umut vermiyor, boşa vakit harcamak

gibi geliyor. Uyumadan onceki anımı ne cok severdim oysa,

her gun hayal kurmaya bayılırdım. Pehh bir de şimdi bak, hemen

uyumak icin ilac iciyorum cunku yatmadan once sadece

sorunları duşunuyorum. Buyumek nedir diye sorsan sanırım

bunu derim, uyumadan once kurduğun hayallerin sorunlara

donuşmesi...

Ceri ile beraber kanalın birinin muzik odullerine gittik,

kırmızı halı diye bir muhabbet var ya hah işte onun uzerinden

gecerken bunları duşundum, bir an yine kurduğum hayallere

dondum. Kenarda bir suru gazeteci, kolumda sevgilim başım

yukarda tıngır mıngır havalı bir şekilde geciyorum. Bir taraftan

da zarifce gulumsuyorum, lakin bir sorun var adamlar beni

değil bi on tarafımda duran Nilay Dorsa denilen ne iş yaptığını

bilmediğim hatunu cekiyorlar. Hah işte kaderime sıcayım,

tanga giyip gelmiş abla benim butun hayallerime sahip olmuş,

ben de burada bedava şarap var en azından diye sevinen imaj

halinde duruyorum. O boyle salma salına poz verirken gidip

ağzına bir tane vurasım geliyor yemin ederim. O kadar uyuz

oldum, kıskanmadım ama, neyini kıskanayım ne iş yaptığını

bile anlamadım ki.

Gectik oturduk Ceri ile yerimize bekliyoruz, beraber konuşuyoruz

işte eskiden olsa bunların fotoğraflarını cekerdik

her tarafa yollardık hey gidi heyy şimdi umurumuzda bile değil

diye. Ceri gelmiş Orhan Gencebay ile yan yana işediğini

falan anlatıyor bana.

Oyle boyle derken gece bitti, eve donuyorduk ki Sezen

Aksu’yu gordum, arabasına biniyordu, etrafı bir suru gazeteci

doluydu. Ceri’nin elini bıraktığım gibi o tarafa doğru koştum,

bildiğin koştum. Bu Sezen Aksu’ya ikinci kez bu kadar yakın

oluşumdu, bir defasında da daha cocuk sayılırdım o zaman

Marmaris’te konsere kacak girip en one gecmiştim, orada o

kadar cok ağlamıştım ki sahneden eğilip elimi tutmuştu. Aylarca

elimi yıkamadım, hatta poşet bağlayıp denize oyle girmiştim.

Şimdi daha yakınımdaydı, iki gazeteci onumdeydi resmen,

yine elimi uzatsam yine tutacak kadar yakındı.

Cocukken annemi Sezen Aksu zannederdim ben, uvey babam

beni doverken hep onu duşunurdum, zaten gercek annem

o, gelip alacak diye umutlanırdım, o zaman acımazdı.

Neden onu annem olarak gorduğumu bilmiyorum, sanırım

anneme benziyordu biraz, burnu, gozleri, kısa boyu ve guluşu

annem gibiydi. Ama annem gibi değildi de, mesela o da bir

suru adamla evleniyordu ama cocuğunu bırakmıyordu. Hatta

klibinde bir defa Mithat Can’ı oynatmıştı, onu o kadar cok

kıskanmıştım ki, kollarımı ısırmıştım kıskanclığımdan o derece

koymuştu. Etrafımdaki diğer hicbir annenin cocuklarına

yaptığı şeyi kıskanmamışımdır, hatta anneleri hic sevmemiştim

cunku onlar da beni sevmezdi.

O benim hayalimde yarattığım annemdi, onu o arabada gorunce

kurduğum hayaller aklıma geldi, bir anda yedi yaşıma

geri dondum. Okulun onune buyuk bir limuzin geliyor, once

korumaları aşağıya iniyor, sonra Sezen Aksu iniyor. Okuldaki

herkes cığlık cığlığa koşuyor, sonra ders zili calıyor herkes

sınıfa giriyor. Ardından dersin ortasında, korumalar sınıfın

kapısını acıyor, iceri Sezen Aksu giriyor, boyle guneş gozlukleriyle

hepimize bakıyor. Hemen beni tanıyor, once utanıyorum

beni beğenmezse diye saklanıyorum. Sonra o yanıma

geliyor, “kızım seni almaya geldim, her şey guzel olacak hadi

gel” diyerek elimden tutuyor. Sınıfa imzalı kasetini dağıtmayı

da ihmal etmiyor, neticede kızının arkadaşları onlar.

Ne kadar safmışım, bazen kendi cocukluğumdan nefret

ediyorum, hic sevmiyorum. O yuzden sadece yazarken hatırlıyorum

cocukluğumu, insanlarla konuşurken mesela hayatıPucca

mın bir alanı yokmuş gibi davranıyorum. Cunku yok olmasını

istiyorum.

Arabada bekliyor Sezen Aksu, sorulan yanıtlıyor, guluyor

durmadan konuşuyor. Ceri de arkamdan tutmuş ne olduğunu

anlamaya calışıyor, “gidelim vale bekliyor araba geldi” diyor.

Elini itip daha da yanaşmaya calışıyorum, sesleniyorum

sesim kısık cıkıyor, bir daha sesleniyorum. Ne diyeceğim konusunda

fikrim yok sadece sesleniyorum. Kafasını ceviriyor

bana doğru gozu gozumde cenem titriyor saniye bile surmeden,

kafasını cevirip “hadi gidiyoruz” diyor, kapıyı cat diye

kapatıp cekip gidiyor. Arkasından bakıyorum oylece, annemin

gidişinin ardından baktığım gibi.

Annemle babam surekli kavga ederlerdi, biz zaten hic

evde yaşamazdık, hep birilerinin yanındaydık, annemi boşandıklanndan

sonra daha sık gordum diyebilirim, o da bırakacak

kimseyi bulamamıştı iki uc sene. Beraberlerken bizden

nefret ederdi sanınm, evliliğinin surme nedeni bizdik cunku.

Babamdan neden nefret ettiğini hic anlamazdım, adam onu

cok seviyordu, ustune cok titriyordu, surekli istekleri icin cabalıyordu

bizi bile unutuyordu. Gerci babamı neden sevmediğini

boşandıktan zaman, babam dahil olmak uzere butun

herkes anladı. Boşanır boşanmaz hemen, hic vakit kaybetmeden,

kimse ne der diye duşunmeden, hic acımadan babamın

akrabasıyla pat diye evlendi. Adam yıkıldı, utandı, cekti kendini

her şeyden. O zaman soylenenleri hayal meyal hatırlıyorum,

babamın butun malına mulkune karşılık bizi verişini

hatırlıyorum. İki ev iki arabaya anneliğinden nasıl vazgecişini

hatırlıyorum.

Kaldı ki cok kucuktuk biz ama cok guzel cocuklardık. O

zamanki fotoğraflanma bakıyorum da tosun gibi bir cocukmuşum,

kızıl bukle saclı, hafif cilli, domuz burunlu, koca yanaklı

bembeyaz bir cocukmuşum. Oyle ki butun akrabalanmptiica

da kartpsotal gibi fotoğrafım vardır. Cok neşeliymişim, cok

gulermişim, cok yermişim. Boşanmalarından sonra saclarımı

kopartmaya başlayınca, ses cıkaramadığım anlarda kendime

acı vermek icin yaptığım sacmalıklardan sonra cocukluğum

kalmamış artık.

Şimdi yeniden o gunlere dondum, annemin evi terk ediş

anına dondum. Evde kıyamet kopuyordu, annem eşyalarım

toplamış evi terk ediyordu, biz ağlıyorduk, ortanca halam bizi

sakinleştirmeye calışıyordu, elimizde konya şekerleri vardı,

yapış yapıştı kollarımız. Merdivenlerden aşağıya indi annem,

arkasından da babam geldi, “şu cocukları bırakıp gidecek misin”

diye bağırıyordu anneme, annem hic duymuyordu, sinir

bozucu sessizliğiyle ayakkabısını giymeye çalışıyordu, biz de

salonda ağlıyorduk, “anne gitme” diye, halamda bize sarılmış

kapıyı kapamaya calışıyordu gormeyelim diyerek.

Sonra kapının kenarından babamın kolunu gordum, annemi

tutmuş yukan doğru surukluyordu, annem o sessizliği

bozmuş bu sefer cığlık atmaya başlamıştı. On dakika sonra

babam aşağıya indi, gozleri kıpkırmızı bir şekilde bana sarıldı

koltuğa oturdu. Halamla konuşmaya başladı, “sakinleşsin,

kendisine gelsin biraz zaman sadece zaman” deyip duruyordu.

Yukandan sadece annemin cığlıkları geliyordu, “ac kapıyı polisi

arayacağım” diyerek. Sonra yukarı cıktım, kapının oradan

anneme seslendim, gitme dedim. “Kapıyı acarsan gitmem,

ben nasıl sizi bırakabilirim. Yemin ederim gitmeyeceğim, gidersem

sizi de gotururum zaten. Ne olur kapıyı ac, yalvarıyorum

sana. Annenin olmesini ister misin? Şu an oluyorum kapıyı

acmazsan bir daha beni goremeyeceksin oleceğim cunku

yalvarıyorum boncuğum ac şu kapıyı” dedi, bir daha sordum,

“gitmeyeceksin değil mi” diye. “Asla” dedi. Kilidi cevirdim,

kapı acıldı, acıldığı gibi beni elinin tersiyle yere bir itti, kafam

diğer odanın kapısının kulpuna carptı. Hic bana bakmadan

merdivenlerden indiği gibi dış kapıdan cıktı ve gitti...

Bana yalan soyledi, benim yuzumden babamı da terk etti.

O kapıyı acmasaydım belki kalacaktı, belki sakinleşecekti

ama gitti... Kardeşimle beraber hemen arkasından koştuk,

kardeşim annemin ayakkabılarını gecirdi ayağına ben onde o

arkada el ele tutuşarak annemi yakalarız umuduyla koşmaya

başladık, kafam kanıyor ama umurumda değil, annemi bulmalıyım

diye duşunuyordum. Kardeşim surekli duşuyor onu

kaldırmaya calışıyordum baktım olmayacak yanına oturdum

onun, dizleri parcalanmış, tukuruğumle dizlerini ovdum gecsin

diye, bir taraftan da bağırıyorum anneme ki duyarsa gelsin

diye. Komşuları falan gorduğumu hatırlıyorum, acaba onlara

mı gitti diye duşunuyordum hatta. O sırada babam geldi yanımıza,

onu kucağına aldı, benim de elimden tuttu, ucumuz de

ağlıyorduk eve doğru yol aldık kilidi actığım icin babam bana

cok kızacak diye duşunuyordum, kendimi ona affettirmem

lazımdı o yuzden durmadan gereksizce konuşuyordum. Evin

kapısının oraya geldik, halam kapıyı actı, o an karşı sokaktan

araba fan gozumuzu aldı. Diğer tarafa doğru koşmuşuz meğersem,

annem hemen karşı taraftaymış, arabaya biniyordu,

ben koşmak icin hamle yaptım ama babam tuttu beni, kendine

cekti. Bağırdım, baktı saniye bile surmedi bakışı, kapıyı cat

diye kapattı ve cekti gitti.

Şu an aynı gunu yaşadım, ikinci kez terk edildim, ustelik

bu defa kurduğum hayal tarafından. Bu kez elimi babam değil,

Ceri tutuyordu. Arkasından oylece ağladım, aynı anı yeniden

aynı acıyı bir daha tekrarladım o kapının cat diye duyduğum

sesiyle.

Sanırım annemi cok ozledim.

Kıskanclık Ya Benim Ya Senin Sonun Olacak

Hayatta en nefret ettiğim şeylerden biri, yalnız başma alışverişe

cıkmaktı, ama artık değil. Cunku Ceri bana kan kusturuyor

alışveriş yaparken, resmen insanlıktan, varlığımdan

soğuyorum. Her mağazanın onunde surekli offlama pufflama,

devamlı bir isyan adamı. Mağazaya değil de birinci dunya savaşına

sokuyorum sanki, nasıl ofke nasıl kin anlatamam.

Şirin şirin kıyafet gosteriyorum boyle, “baksana bu nasıl

olmuş” diye, turşu gotune girmiş gibi o suratı ekşitiyor, “poponun

cizgisi gorunuyor, bok gibi oldu”. Ya da bir şey alacağım

kendime, kasaya gidiyorum, kasanın orada bir başlıyor

konuşmaya, var ya calışanlar artık “abla alma allasen kalk

git” diyecek diye korkuyorum. “Ee bunun aynısından sende

bir suru var”, “bu ne yani, bu şey icin mi 3 saattir buradasın,”

“keşke TOKİ’den ev alsaymışsın aynı para nasılsa”... Artık

boyle isyan ediyorum var ya, ağladığım gunu biliyorum hatta.

Ayakkabılara bakıyorum, alıp cekiyor beni, “bir suru ayakkabın

var, sacmalama once evdekileri giy” diye bir başlıyor

ayağımdakileri gotune sokarsam ancak susar dereceye geliyor.

Haa kendisine gelince iş ama ayrı, beyefendi bir defasında

sadece bir tişort almak icin butun AVM’yi birbirine kattı.

Neymiş tişortler gobeğini buyuk gosteriyormuş, gercekten

ama isyan cıkardı, her gittiği mağazada bağırıyor cağırıyor

kendisine uygun tişort yok diye. Lan geri zekalı tişorte ozel

gobek mi koymuşlar sanki gobeğin var ki gorunuyor diyorum

bu kez bana bağırıyor. En son artık dovecektim onu da zor

tuttum kendimi. O yuzden ben de guzel guzel sakin sakin o

işteyken alışverişimi yapıyorum mis gibi oluyor.

Bugun de Oyle alışveriş icin dışarı cıktığımda bir baktım,

kafenin birisinde Ceri oturuyor, karşısında da bir kız. Boyle

uzaktan biraz izledim, muhabbet falan ediyorlar, iş arkadaşı

sanırım diye duşundum. Nasıl bir meslekse bunların iş arkadaşları

Erberk ajans calışanları gibi mubarek. Kızlar o kadar

guzel ki anlatamam, zaten guzel olmak zorundalar işe girmek

icin. Erkekler icin fark etmiyor bu durum bizimkinden belli

yani, bir de adam mudur duşun o derece.

Kıskanmıyor muyum, deli gibi kıskanıyorum icim icimi

yiyor ama niyeyse bir o kadar da rahatım. Yani hic iş arkadaşıyla

falan aldatacak potansiyeli gormuyorum onda. Başı

belaya girsin istemiyor sanırım ki hicbir sevgilisi işyerinden

olmamış adamın.

Arayayım bakayım dedim sonra baskın yapanm beni kandıracak

mı nerede olduğunu nasıl soyleyecek diye. Aradım,

telefon caldı, telefonu eline aldı, baktı baktı baktı ve geri cebine

koydu! Yani telefonumu acmadı adam, aradığımı da gordu

ustelik ve en onemlisi telefonunun sesi kısıktaydı. Bir daha

aradım, bu kez şoyle bir kafasını eğdi cebine baktı geri koydu.

Lan ben seni yemez miyim, o telefonu kafanda paramparca

etmez miyim, ben seni boğmaz mıyım, doğduğun gune isyan

ettirmez miyim, seni liğme liğme yapıp etlerini piranalara

vermez miyim?

Koştur koştur yanlarına gidiyordum ki, dur lan dedim kendime,

n’apıyorsun kendini neden rezil ediyorsun? Orada o yanındaki

orospu artık her kimse neden onun gozunde kendini

kucuk duruma duşuruyorsun? Sen PuCCa’sm buyuk duşun,

bir hanfendi ol, bir sakinleş, bu adama başka ceza ver.

Bu salağın en sevdiği en değer verdiği şeyi nedir, bir arabası,

iki evi! Hah arabası burada bir yerdedir kesin diyerek

arabasını aramaya başladım. Valeye para vermemek icin ara

sokaklara paso park ediyor zaten barzo, bulmam zor olmadı.

Arabasını baştan sona kadar anahtarla cizdim. Bagajının olduğu

yere de, GOT yazdım cize cize boyle, birkac kişi gordu,

polise falan haber verirler diye tırstım daha devam edecektim

de etmeyeyim dedim. Aynalan kırdım bir guzel, bir guzel diyorum

ama canım cıktı kırana kadar o ayrı mevzu.

Sıra evine geldi, o evi ben yakayım da sen gor, sen kimsin

ki beni aldatırsın, kaşlarından utan be adam, sen nesin yani,

kimin bokusun, nasıl bir cesaret ya, beni beni sen koskoca

PuCCa’yı aldatacak adam mısın? Ben sana neler yapacağım,

nasıl suruneceksin var ya, başta da uyardım ha ben bu herifi.

Dedim bak, benim memelerim dışında başka meme gormeyeceksin,

bundan sonra kan kız mevzulan bitti, ancak TV’de

gorduklerinle yetinirsin. Hayatının tek anlamı benim ve ben

gidersem hayatını da sikerim. Vallahi dedim bunu, o da yavşak

yavşak gulerek kabul etti.

Hemen bizim kızları aradım, dedim bu kez iş ciddi ev

yakmaya gidiyoruz. Diğer ev basma olayımızdan sonra samnm

biraz akıllandılar ki, bunu kabul etmediler. Bir de bana

bağınp telefonu kapattılar. İşte bu dunyada boyle yalnız bir

insanım, sevgilim beni aldatıyor ve evini yakacak bir arkadaPucca

şım bile yok. Ne kadar bahtsız biriyim ben, yapayalnız kaldım

şimdi yine iş başa duştu, yine evi kendim yakacağım sanırım.

Bir kere daha yakmıştım da boyle ama o başkaydı, onda gercekten

kafayı yemiştim sanırım. O kadar cok aşıktım ki, adam

benimle azcık ilgilensin diye kendi evimi yakmıştım, aslında

yakmamıştım yanmış susu verecektim ama sağ olsun catır catır

yandı ev, bi de kamu davası acıldı.

Anaaa dava doğru ya, bu kez de artık acılırsa kesin hapse

tıkarlar beni. Bir de kendimi biliyorum, beceremeyeceğim

anca lafta kalacak. En guzeli ben yanlarına gidip doveyim

onları. O da olmaz, sinirlenince ağlıyorum, ağlamaktan dovemem

ki. Allah belanı versin Ceri, evrene surekli beni aldatırsan

diye mesaj vere vere aldattın sanırım. Evren sen de ne

bok pusur bir şeysin, sana milyonlarca mesaj gonderdim ala

ala bunu mu aldın yani. Ulan bari bir miktar para yollasaydın

bunun yerine. Sana da inanmıyorum artık, lanet olası evren!

Ne yapmalıyım acaba? Sevgilim orada başka bir kızla fıngirdeştiği

icin telefonuma cevap vermiyor ben de karşı caddede

ağacın arkasına koca gotumu sığdırmaya calışarak onlan

izliyorum. Başka kız olsa ne yapardı, “beni bir daha arama

şerefsiz” diye mesaj atıp, bir daha yuzunu gormesem mi? Bu

cok sıradan ve devamında kandırılmaya musait. İcimden gecen

tek şey onlan dovmekken neden burada duruyorum ki,

doveyim abi ne olacak, elime mi yapışacaklar neticede. Karşılık

verecek değiller ya, yani beni aldatan onlar, durup bir de

onlara vurdum diye bana mı girişecekler peh!

Ya girişirlerse? Ya kız tekvandocuysa, ya haberi yoksa Ceri’nin

bir sevgilisi olduğundan, ya Ceri onu kandırdıysa o da

ben ona tekme tokat dalınca olayı anlamadığı icin beni doverse?

Bir daha mı dayak yiyeceğim lan! Bir kere bu salak

yuzunden yedim zaten, bana da gunah valla.

Ayy deli olacağım aldatılıyorum ve sadece adamın arabasına

got yazdım, başka bir şey yapamıyorum. En guzeli yanlarına

gidip onları utandırmak, evet evet kesinlikle utandırmak...

Gulumseyerek gideceğim, Ceri’nin yanaklarından opeceğim,

ona sarılıp hanfendi kim diye soracağım. O da apışıp kalacak,

tek kelime edemeyecek, o duşunsun ne bok yapacağım ben

niye duşunuyorum ki, hic yani! Ama yine de ne olur ne olmaz

iş boka sarar falan, ben bir elimle cantamdaki parfumu tutayım

da bir şey olursa kafalarına kafalarına geciririm onu.

En hanımendi halimde yanlarına gittim, masalarına geldim,

Ceri beni gorunce şaşırdı ama beklediğim şaşırma bu değildi,

optu beni sandalyeyi cekti. Yanındaki kız da elini uzattı

uzattım, ne oluyoruz lan oldum bir anda.

“Xxx hanım yyy dergisinin yayın muduru, kız arkadaşım

PuCCa. Dun bahsetmiştim dergide yazmamı istiyorlar onu

konuşuyorduk, aramışsın, toplantı bitince ararım dedim ben

de. Gelecek ay başlıyorum.”

“Hayırlısı” dedim ve sustum. Gene adam bana kendisiyle

ilgili bir şeyler anlatmış ve ben yine dinlememişim, ofFben ve

şu paranoyakiıklanm, guvensizliklerim, kendimden başkasını

onemsemeyişim ne olacak? O değil de olan guzelim arabaya

oldu ona yanıyorum.

PS: Bu arada Ceri, burayı okuyorsan, arabayı cizen kişinin

ben olduğumdan yeni haberin oldu. Ozur dilerim valla billa

kotu bir niyetim yoktu, ne bileyim telefonunu acmayınca sen,

ben de dayanamadım. Offif n’apayım, acsaydm o telefonu sen

de, suc benim mi yani!

H a tta K a d e rim Bile Değiştiremez F ik rim i;

Seni Terk E ttim B u g u n

İlişkinin ilk gunlerinde beni surekli bir yerlere goturen,

gezelim tozalım belgeseli cekiyor edasıyla etkinliklere fınk

fmk giden adam şimdi o gotunu televizyon koltuğundan kaldırmıyor.

“Hadi Ceri, bugun dışarıda yiyelim.”

“Off cok yorgunum şimdi hic cıkacak havada değilim eve

soyleriz.”

“Ceri ya arkadaşımın doğum gunu var hafta sonu oraya

gidelim mi?”

“Doğacak başka zaman bulamamış mı? Bir hafta sonum

var zaten evde duralım.”

“Ceri akşam dışarı cıkalım mı cok sıkıldım.”

“Kanalı değiştirsene sıkıldıysan.”

Hayatımızdaki diyaloglar aynen boyle suruyor. Akşam

işten geliyor, televizyon izliyoruz, hayatımda bu kadar televizyon

izlememişimdir bu arada, sonra uyuyoruz. Oyle eskisi

gibi hadi film izleyelim durumumuz da kalmadı. “Aa şu

film cok guzel izleyelim DVD’sini aldım” diyorum “yaa ben

onu biliyorum, duydum kimse sevmemiş boşver” deyip butun

hevesimi kursağımda bırakıyor. Kendimi kandırılmış, aldatılmış

gibi hissediyorum, ilişkinin ilk gunleri beni resmen ben

gecelerin adamıyım diye kandırmış. Adamın icinde bildiğin

emekli oğretmen yatıyormuş yahu.

İcim sıkılıyor artık, boyle bizim kızlar fınk atıyor orada

burada ben evde adamın yemek sonrası kahvesini pişiriyorum.

Evet, ilk gunler memnundum bu halimden, evet yan

yana olduğumuz her yer cennetti bana gore ben de insanım

lan. Madem biz beraber gezemiyoruz ben bizim kızlarla cıkayım

diyorum ona da bin kıyamet, once tamam cık diyor, sonra

“ben de arkadaşlarla cıkarım o zaman” diyor. Lan madem

cıkacaksın ne diye arkadaşlarınla cıkacaksın benimle cıksana

diyince de cinnet geciriyor, o kapıdan cıkarsan biter bu ilişkiye

kadar varıyor iş. Tabii ben o kapıdan cıkıyorum ema bu kez

de butun geceyi bana zehir ediyor.

Gecen gun toplanıp karaokeye gittik, bu bir mırın kırın bir

afra tafra surekli oflamalarla evden cıktı. Eğlenmeye değil de

adamı cenazeye goturuyorum sanki suratı beş karış asık. “Ne

oldu” diyorum, “biliyorsun sevmem ben oyle yerleri, ameleler

oraya gider, bizim ne işimiz var bla bla bla”. “Ulan manita

olduğumuz sıralarda oralardan cıkmıyorduk ya şimdi ne oldu,

sınıf mı atladın” diyorum, ona da bu kez “ya o başkaydı, kuş

kafesten ucmasın” diye. Yani bu kadar emin ondan ayrılmayacağıma,

bu kadar net bir şekilde de soyluyor bana.

Gittik neyse mekana girdik, orada arkadaşlar deli gibi

eğleniyorlar, bizimkinin suratı dana boku gibi aşağıya ka-

366 pUCfft.

yık. Kızların yanma şarkı soylemeye kalkıyorum, bu asıyor

suratını. Yanma oturuyorum sadece şikayet ediyor, kendime

icki alıyorum uc saat nasihat veriyor. Kendi eğlenmiyor bir

de beni eğlendirtmiyor. Millet “neyi var ne oldu” diyor bana,

soyleyecek lafım da yok anacım, adam arıza manyak yapacak

bir şey yok, o oyle oturur diyorum, bu kez insanlar huzursuz

oluyor. Butun geceyi resmen burnumdan getirdi, donerken de

bildiğin beynimi sikti. “Ben sana soylemiştim eğlenemeyeceğimizi

oyle bok gibi yere goturursen nasıl eğleniriz?” Ulan

salak, ulan mal, ulan varoluş nedenini siktiğimin herifi, eğlenmeyen

sensin, senin yuzunden eğlenemedim ben, diyorum

onu da kabul etmiyor.

Eve gittik ama var ya nasıl sinirliyim, nasıl anlatamam;

sinirden tırnaklarımı avuc iclerime gecirmişim kanatmışım o

derece. Kıyamet kopuyor evde, eşyaları fırlatıyorum, kapıları

carpıyorum, ona vuruyorum o kadar sinirliyim ki. Cunku

ne desem, ne soylesem kabul etmiyor, onun her dediği doğru

onun her dediği haklı, o sadece var. Bu bizim ilişkimiz değil,

onun ilişkisi ben de yanındaki elemanıyım sanki. Onun canı

isterse dışarı cıkabiliriz, onun canı isterse yemek yiyebiliriz,

onun istediği televizyon programını izleyebiliriz, o eğlenirse

eğlenebiliriz, hayatımız sadece ona endeksli. Ben diye bir

şey yok, sadece kendi ve kendi istekleri. Ben ki dunyanın en

bencil inşam, ben ki varlığımın nedeni sadece yemek icmek

eğlenmek, sıcmak bile değil, kronik kabızım cunku, diye duşunen

biri, ben ki kalabalık seven insan, şimdi o ve onun hayatını

bize cevirmesinde eriyip gidiyorum. Bu ben değilim,

bu benim hayatım değil, onun kuralları var ve ben oluyorum.

Kendimi kaybediyorum artık. Arkadaşlarımdan, cevremden,

kardeşimden bile uzaklışıyorum, gorduğum tek ev bu dort duvar

ve bu dort duvarın kuralları.

Copler asla bekletilmemeli; bilgisayar kapandıktan sonra

televizyon sehpasının altındaki yerine konmalı; her sabah

muhakkak yatak toplu olmalı; banyo deliğinde sacım olmamalı;

dolaptaki kıyafetlerimin yeri bir gıdım şaşmamalı; tuvalet

ışığını acık bırakmamalıyım; koltukta yemek yerken tepsi

almalıyım; onu asla ac bırakmamalıyım. Haa bir de her akşam

yemekten sonra dort şekerli kahvesini yapmalıyım, sonra sodasını

getirmeliyim, sonra birasını eğer o gun mutluysa votkasını.

Gunum bunlarla gecmeli, o ve kuralları. Bunlardan biri

şaşarsa o huzursuz oluyor ama yaptığım zaman bir teşekkur

yok, aa beni duşunmuşsun yok. O, onun evi, onun kuralları.

Burası benim evim değil diyorum, “senin de evin sacmalama”

diyor. Değil işte, burada gram mutlu değilim, kendimi cocukluğumdaki

gibi hissettiriyor bu ev bana, uvey babamın evi

gibi burası. Hep kuralları var, hep yapmak zorunda olduğum

şeyler var, hep bililerine bağlıyım. Ben mutsuzum burada,

Oluyorum artık gor bunu diye yalvarıyorum ona, gormuyor. O

hala bana burayı bizim olduğumuza inandırmaya calışıyor.

Değil işte, kıyafetlerim dışında tek eşyam yok burada, hicbir

şeyin yerini bile değiştiremediğim bir ev burası, cocukluğum

burası, o zorlamalar, o ofke, o nedenini anlamadığım

huzursuzluk evet cocukluğumu hatırlatıyor burası. Cocukken

zorunluydum hadi, kacacak yerim yoktu peki şimdi ne diye

duruyorum bu evde diyorum, bilmiyorum.

Ağlaya ağlaya uyumuşum, sabah uyandığımda Ceri coktan

işe gitmiş hatta oğlen olmuştu. Gazeteye yetiştirmem gereken

yazı vardı, onun icin gec kalmıştım hatta. Uyanır uyanmaz

yazıyı yazmaya başladım sonrasında da duşundum taşındım,

bu evde kalmayacaktım. Sevgi hicbir şeyi kurtarmıyordu, bizi

hic kurtarmıyordu. Bunu artık kabullenmem gerekliydi biz

ayrı dunyaların insanlarıydık. O yuzden kıyafetlerimi hazırPucca

ladım, akşam geldiğinde adam gibi konuşup ayrılmaya karar

verdim. Kendi kendime konuşmalarımı yaptım.

“Ceri, biliyorsun ki aylardır beraberiz ve bu beraberliğimiz

boyunca bir aıpa boyu yol alamadık. Sen ve ben başka dunyaların

insanlarıyız, bu ilişki surmuyor. Evde bulaşık makinesi

olduğu halde iki bardak var diyerek onları elde yıkamak zorunda

değilim! İnsanlar dışarıda fınk fink dolaşırken benim

burada icim curuyor. Evlenmeden evli, hatta yirmi beş senelik

evli ciftler gibi olduk. Bu arada evlenelim diyip, hala ortada

bir tek taş olmayışından bahsetmiyorum bile. Sen yoluna git,

kendine bir ev hanımı bul. Ben yoluma gidiyorum.”

Hımmm, yok bu biraz ağır oldu, biraz daha sakin, daha

duygusal bir şeyler olabilir.

“Ceri, Ceri, Ceri ah sevgili Ceri. Seni terk ediyorum. Her

şey bitti benim kucuk ama bir o kadar dana olmuş prensim.

Bensiz kim bilir nasıl kahrolacaksın, kim bilir nasıl ağlayacaksın,

her gun gozyaşı dokeceksin, hatta belki intihar bile

edeceksin. Ama bir bak bize, biz bizlikten cıktık. Bir fidanın

iki dalıyız ama o kadar ayrı yonlere bakıyoruz ki, birbirimize

kavuşmamız icin birimizin kırılması gerekli. Bırak dallarımız

çiçek açsın, bırak, her şey olduğu yerde kalsın. Başaramadık

biz bunu, yapamadık. Seni seveceğim, hep seveceğim ama

hic gelmeyeceğim.”

Allah’ım bu ne, boyle bir şeyi adama soylersem zaten terk

etmeme gerek kalmaz, daha ikinci cumlemde kacarak uzaklaşır

benden. Az duygusal, biraz gercekci, biraz da kendimi

suclar şeyler soyleyeyim ki sinirlenmesin.

“Ceri, Allah benim belamı versin, senin gibi bir adama layık

olamadım ben. Sen o kadar iyi, o kadar durust, o kadar

tatlı, o kadar yakışıklı ve bir o kadarla başlayan cumle kurabileceğim

birisin ki ben yanında bir hicim. Sen benden daha

iyilerine layıksın, hatta sana daha iyisini bile ayarlayabilirim

valla bak, eski sevgilikte sınır yoktur bende. Sen bir tanesin,

ben bok gibiyim. Bu ilişkiyi ben yurutemedim, sorunu falan

siktir et ben doğarken hatalı doğmuşum. Zaten şuna baksana

her yanım bıngıl bıngıl et. Ne yapacaksın benimle allasen,

sen en guzeli mis gibi bir kız bul kendine, yemeğini yapsın,

bulaşığını yıkasın, sen gel dediğinde gelsin, git dediğinde gitsin...”

Lan lan ben ne diyorum, bu da olmayacak. En guzeli geldiğinde

sadece olmayacağım anlatayım. O da farkındadır ya

zaten, paylaştığımız tek şey artık sessizliğimiz. İkimizden biri

ağzını actığı an kavga etmeye başlıyoruz cunku. Belki o da

benden bu girişimi yapmamı bekliyordur, netice bu ev onun

evi, beni kovacak değil ya, anlayayım da gideyim diye belki

bu kadar okuz.

Ama yine de olayı biraz dramatikleştirmek gerekli, yani ne

olursa olsun yaşanılan her şey sonuyla hatırlanıyor, oyle bir

terk etme olsun ki hic unutamasm bugunu. Kahrolsun gunlerce,

ağlasın inlesin, kopekler gibi beni ozlesin. Yatağa iyice

parfumumu sıkayım ki en azından carşaflar yıkanana kadar

koklasın koklasın da karalar bağlasın. Eşyalarımı bavula koydum,

yatak odasına yerleştirdim onu, eve geldiğinde ilk beni

gorecek, sarılacak falan sonra ayrılık karanır≫ soyleyeceğim,

o da yerlere atacak kendini. Gitme diye yalvaracak bana, ardından

yatak odasından bavulumu cıkartıp, cekip gideceğim,

fonda ise Suat Suna’nın “seni terk ettim bugun” şarkısı calacak.

Akşam geldi, yine o salondaki hic değişmeyen koltuğuna

oturdu, uc beş dakika orada oturup, yatak odasına ustunu değiştirmeye

gidiyor ve nedense gelir gelmez hemen o koltuğa

oturuyor, biraz manyak sanırım, yanma gectim oturdum, yuzume

yapmacık bir acı, mahcup bir duruş koyarak, derin bir

nefes aldım.

“Sana bir şey soyleyeceğim.”

“Dur once ben soyleyeyim, sonra anlat sen. Aslında sen

haklısın sanırım. Sen bana ayak uydurmaya calıştın ama ben

biraz başaramadım. Tatile gidelim, izin aldım iki gun hazırlan

cıkalım hemen, senin istediğin yer olsun. Her şey senin istediğin

gibi olsun, seni seviyorum cok seviyorum, sen ol istiyorum.

Ben cok bencil davrandım biliyorum. Donduğumuzde

bu evi istediğin gibi dağıt, sıc icine yemin ederim sesimi cıkarmayacağım.

Sen benim kızım gibisin, cocuğumsun bazen

oyle cok seviyorum, oyle bir koruma isteği var icimde... Sen

ne diyecektin soyle...”

“Kahve bitmiş.”

Adam kalkmış gitmiş duşunmuş bunları yapmış, onu terk

etmeyi duşunduğumu mu soyleyecektim yuzune. Hemen iceri

koştum, bavulu actım sanki yeni toparlıyormuş gibi eşyalarımı

yaptım. Bu geldi yanıma, beni oyle gorunce cok sevindi,

hani dunden hevesliymişim de o soyler soylemez hemen hazırlığa

başlamışım gibi. Arkamdan sarıldı, “beni hic bırakma

tamam mı, her şey guzel olacak soz veriyorum” dedi. Ona

doğru dondum, “asla” dedim kafamı omzuna yaslayıp onu

terk etmeyi duşunduğum icin kendimden nefret ettim...

B iı B ir K e lep c en in İki Koluyuz,

A n a h ta rın B izim Bağımızla Alakası Yok

Ceri bir şeyleri kurtarmak icin bir adım attı, tatile gidiyoruz,

belki bir şeyleri orada duzeltebiliriz ki ben inanıyorum bu

kez başaracağız. Ben de kendime duşen gorevi yerine getireyim

dedim, hani yeni bir başlangıc yeni bir adım diyerek bazı

şeylere renk gelsin diye duşundum. Gerci bazı şeyler gayet

iyi durumda, hatta nedense her şeye zarar geliyor ama o bazı

şeylere hicbir şey olmuyor maşallah diyeyim de dur. Sen de

maşallah der misin lutfen? Hah ama olsun neticede eğlenceli

olsun bu tatil diye fantezik olaylara bir adım atalım diyerek,

kelepce almaya karar verdim. Hizmetci kostumu falan alacaktım

aslında ama bulamadım valla, netten falan sipariş etsem o

gelene kadar biz balayına gideriz artık. Hem en ucuzu, hem en

kolayı, hem de en “ya bu ne sacmalama” denildiğinde arkaya

atılacak bir olay olduğu icin kelepce en mantıklısı geldi. Hem

de duygusal yonu var yani, bana hala tek taş almadı, buradan

da bunu vurabilirim hem. Gittim aldım kelepceyi, bir alışveriş

mağazasının altında şaka urunleri satan bir dukkandan.

Eve geldim, valizin en altına yerleştirdim bir guzel, yanına

yeni ic camaşırlarımı da ekledim. Valiz hazırlamaktan da

midem bulanıyor bu arada. Bir suru kıyafet alıyorum, sanki

hepsi işime yarayacak gibi. Oraya gittiğimde aldıklarımın

coğunu giyemiyorum, bir de evde almadıklarımda aklım kalıyor.

Ayakkabı zaten ayrı dert, bir suru ayakkabı goturmek

istiyorum ama kutularıyla gotursem yer kaplayacaklar, oyle

attırsam icine ezik buzuk olacaklar icim acıyacak ayakkabılara.

Bir de şampuanı kremleri bilmem nesi derken valizde

zaten yer kalmıyor.

Ya insan ışınlanmasından vazgectim ama bu eşya ışınlama

olayına girilsin artık. Valla bak, mesela tatile gidiyorum ya

ben, elim kolum bomboş gideyim boyle. Otele geldiğimde,

hop elimde kumanda olsun, dolabımı goreyim o kumandayla,

pat elbiseyi işaretleyeyim iki sanişe sonra elimde olsun.

Hem bu sayede “ayy onu unuttum, ayy kimliği unuttum, ayy

sac duzleştiricisi” gibi bir sorunum olmaz. Valizi yerleştirdim

de yerleştirmesine, lakin bir şeyi unuttum, lan Ceri’nin eşyalarım

koymadım. Yer de kalmadı zaten, acaba ona poşet mi

versem takılsın dursun onunla. Olmaz kıyameti kopartır, eşyalarımdan

bir şeyden de vazgecmek istemiyorum. Ya zaten

tatile gidiyoruz n’apacak kıyafeti bilmem neyi? Ama yine de

iki uc parca bir şey koyayım diye tıkış tıkış edip en dibe doğru

tıkıştırdım kıyafetlerinden.

Artık ilişkimizdeki yeni doneme hazırdım, kadın dergilerine

gore, ilişki cıkmaza girdiği an yapmamız gerekenlerin en

başında hep cinsel oyunlar yer alıyor. Oysa ne sacma, hicbir

zaman cinsellik hicbir ilişkiyi kurtarmıyor. Hatta tam aksi,

eğer sekste sorun yoksa mukemmel gidiyorsa sadece sevişPucca

meye dayalı bir birliktelik oluyor. Paylaşılan her şey o yone

gidiyor, konuşulan konular, boş vakitler tavşan gibi patpatpatlarla

geciyor. Sonra bir gun sıkılıyorsun, her şeyden sıkılan

insanoğlu bundan bile sıkılıyor, konuşmak istiyor. Ayy yalnız

şunlan soyleyene bak, bir anda ilişki uzmanı kesildim. Ulan

hepi topu dort adamla birlikte olmuşumdur, hepsi de beni terk

etmiş zaten, coğu benden ayrılınca evlenmiş, birbirimize duşman

olarak bitmiş ilişkiler ben de burada akıl verme olayına

girdim peheyy. Bir kendi gotundeki dona bak, sonra milletin

kıcını yokla sevgili PuCCa.

Neyse biz yola cıktık, havaalanına doğru gidiyoruz boyle

girişte uzerimdeki takılan tokalan cıkarıp gectik, valizleri

bekliyoruz o xrayn şeysinden cıkmasını. Valiz gelirken, guvenlik

gorevlisi eğildi bize doğru “pardon siz polis misiniz

acaba?” diye sordu. O soruyu sorunca beynimden aşağıya

boyle kaynar suyu doktuler, hatta su değil bildiğin yağ doktuler.

Ben hemen topukladım, gotum gotum kacıyordum ileriye

doğru. Ceri tabii anlamadı olayı, yoo falan diye konuşuyor.

Adam kelepce var diyor, Ceri kelepce yok diye inat ediyor.

Sonra benim kactığımı gorunce, “PuCCa, ya bi gelsene

kelepce varmış valizde diyor adam” diye bir bağırdı. Ulan ne

bağırıyorsun, bırak ben gideyim birimiz kurtulsun en azından.

Yalnız hala olayı anlamamış inatlaşıyor bir de heriflerle, bir

de sinirlenmiş atarlı atarlı konuşuyor. Neredeyse butun guvenlikler

toplandı başımıza, abi sizin de işiniz gucunuz yok

sanki bomba cıkmış gibi ne doluştunuz? Alt tarafı bir kelepce

ne var bunda, bu kadar abartmanın alemi ne? Kıpkırmızı bir

şekilde gittim yanma actılar valizi, adam gördüğü yeri soyluyor,

bizimki hala eğer ucağa gec kalırsa onlara dava acmaktan

falan bahsediyor. Ben yerin dibindeyim o sırada.

Sonra altlan kurcalarken sanının eline geldi, bana bir bakışı

vardı ki, resmen bakışlanyla uzerimde butun karate ha-

raketlerini uyguladı. Ağzıma sıctı yani o bakışıyla, ciğerimi

deldi deldi. Koyduğu yerden bir cekti, pembe peluş bir kelepce

kabak gibi elinde ve herkes bize bakıyor, ben hala yerin

dibinden cıkamadım. Kıpkırmızıyım boyle pancar gibi oldum

resmen, nefes bile alamıyorum o sırada. Bu kelepceyi, memura

uzattı, uzatırken de “polis değil de sapıkmışız meğer,

kusura bakmayın” dedi. Ama nasıl sinirli, boynundaki atan

daman goruyorum o anda.

Gorevli de akimı siktiğim, gizli gizli alsan ya onu, ibretialem

olsun diye her yere gostere gostere goturdu resmen.

Bir de neden alıyorsun kelepceyi, onunla ucağı mı kacıracağız

yani, peluş kelepceyle de bunu başaracak olsak var ya

yuzyıllarca belgesel kanalları bile bizden bahseder. Anahtarı

bile yok kelepcenin, tık dedin mi acılıyor. Şaka kelepcesi işte

maksat muhabbet olsun, lan tatile gidiyoruz yanıcı madde

bile değil ne diye alıyorsunuz diye boyle dalacaktım ama rezil

olduğumuz yeterli diye sesimi cıkartmadan onume bakıp

kaldım oyle. Ceri de valizin kapağım kapattı, sonra yurumeye

başladık. Hic sesimi cıkartmıyorum, guleceğim gulemiyorum

adam cok sinirli, tek kelime edemiyorum ne tepki verecek hic

bilmiyorum cunku.

“Kelepce nereden cıktı PuCCa cok merak ediyorum

yani.”

“İlişkimize renk gelsin diye.”

“Renk geldi aha bak rengarenk oldu ilişki, gokkuşağı oldu

hatta her yanımızdan renk cıktı. Lan orada onu gorunce o

renkler benim kıcıma girdi girdi cıktı. Be manyak, be sapık

manyak, bana soylesene bari gitmeden gorseydim, inat eder

miydim orada adamlan dovecektim bir de.”

“Ya ne bileyim ben, surprizdi.”

“Evet cidden cok iyi surpriz oldu bize valla bak. Bir de

pembe boyle, hayatımın en buyuk surprizi bu oldu, hicbir zaman

unutmam bu olayı. Yuru yuru hızlan biraz hala bakıp

bakıp guluyorlar.”

Hızlı hızlı gittik, birazcık sinirli kaldı sonrasında ise o da

kahkaha atmaya başladı. Yani amacından şaşmış olsa da en

azından kelepce ilişkimiz icin bir işe yaradı. Artık butun valizleri

Ceri hazırlayacak, icine başka bir şey koyarak bizi rezil

etmeyelim diye. İyi oldu valla bu, valiz hazırlamaktan midem

bulanıyor cunku.

Otele geldik balayı ciftleri gibi boyle, bu ikinci kez bir

yere gidişimiz oldu. Ağva’ya goturunce zannetmiştim ki her

hafta sonu biz Turkiye turu yapacağız. Bir de orada evlenme

teklifi etmişti. O zamandan beri hic acmadı konuyu. Bazen

aklıma geliyor, daha doğrusu insanlar aklıma sokuyor, “hani

biz evlenecektik ne oldu o iş hacı?” diyesim geliyor, olumlu

bir şey soyleyecek diye korkup vazgeciyorum. Sanırım ilk

defa evlenmek isteyip istemediğimi bilmiyorum.

Otele girer girmez hemen konuşmaya başladı, sanki ben

bulmuşum o oteli, sanki ben ayarlamışım gibi bu tatili. Bana

ayarla dedi ama yine her şeyi o yaptı, nereye gidelim desem

hepsine hayır dedi, en sonunda yine kendi bildiğini okuyarak

buraya getirdi. Bir isyan, her şeye bir bok atma. Surekli konuşuyor,

yok burası ne boyle, yok resepsion ilgilenmiyor, yok

bilmem ne. Her şey sorun, her şey dert, bazen yemin ederim

bunun bu sorun krizlerinde ağzına iki tane cakasım geliyor,

sonra da kollarından tutup, “kendine gel be adam kendine,

hayatta her şey mukemmel olmak zorunda değil” demek istiyorum.

Her gittiğimiz yerde inatla nasıl sorun buluyor anlamıyorum

bir turlu. Garson iki dakika yemeği gec getirir, bir saat

boyunca konuşur da konuşur, yemekte bir şey eksiktir, orayı

birbirine katar, gittiğimiz mağazada bizle kimse ilgilenmezse

ceker gider, giderken de bir ton laf soyler. Mağazada cok ilgilenirler

bu kez ilgiden bunalır ceker gider gene, giderken

bir ton laf soyleyerek. Hicbir şeyden memnun değil, hicbir

hizmet onu mutlu etmiyor. İnsanlar sadece işlerini yapmıyor,

ama o hayat hep ona karşı oynuyor gibi hissediyor.

Bazen o kadar sıkılıyorum ki bu sinirden, bu surekli sorun

cıkartma muhabbetinden. Cunku ben tam tersiyim, kuafor

saclarımın icine sıcsa bile ayıp olmasın diye adama “hı

hı guzel olmuş” derim. Evde ağlanm, anasına avradına kufrederim.

Yemek siparişi verirken bile cok dikkat ediyorum

emir kipinde bir cumle kullanmamak icin. Ama onunlayken

cok zorlanıyorum, hep yuksek sesle konuşan, hep bağıran,

her yerde mutsuz bir cift olduk cunku. Arkadaşlarımız bizi

bir yere cağırdığında bile, kendimi değil sadece onu duşunuyorum.

“Ceri orayı sevmez şimdi biz gelmeyelim en iyisi size

iyi eğlenceler”, “Ceri kahvaltı yapmayı sevmiyor, size afiyet

olsun”, “Ceri o cocuğu sevmiyor, siz gidin en iyisi”, “Ceri

zaten işten yorgun argın geliyor bu saatte hic gelmeyelim”.

Ceri’nin gitmek istediği yerler, Ceri’nin siniri, Ceri acaba

bugun neyi sevmeyecek, Ceri acaba bugun kimden hoşlanmayacak

ve bugunu bana zehir edecek diye duşunmekten

kendimi tamamen unuttum. Ben ne zaman bu hale geldim?

Hayatım sadece Ceri ve onun sınırları arasında kalmış. Benim

ne işim var burada, kendimden o kadar uzaklaşıyorum ki yavaş

yavaş Ceri’ye donuşuyorum sanki. Benim istediklerimin

bir onemi yok cunku o istemiyorsa bitmiştir.

Ona sorduğum zaman o benden daha şikayetci, her an benden

şikayet ediyor hic durmadan hic soluk almadan benimle

ilgili dertlerini sayıyor. Ortada hicbir sorun olmuyor aslında,

ulan kelepce olayında bile bu kadar sinirlenmedi, tişortlerini

sıkış tepiş yaptım diye cıldırdı.

Acaba seviyor muyuz birbirimizi, hala bu soruyu soruyorum

ne garip her gun bu soruyu sormaktan bıktım sanırım.

Ama neden aynlamadığımızı cok iyi biliyorum. Cunku sinirlense

bile anmda sonuyor, kin tutmuyor, sarıldığı zaman her

şeyi unutuyorum. Ben zaten yanm akıllı bir hatunum yanıma

geldiği anda hepsi yitip bitip gidiyor o an. Uyandığım zaman

onu beni izlerken gorduğumde her şey sutliman oluyor. Ama

bunu kimseye anlatamıyorum, cunku guzel hicbir şey anlatılmıyor.

Anlatılsa bile dinlenmiyor.

Bu adamı seviyorum, kamımdaki kafasını seviyorum,

opuşunu seviyorum, beni sevişini seviyorum, varlığım seviyorum,

kocaman adam ellerini seviyorum, yanında sanki bir

şey olmaz gibi gelişini seviyorum, bana bakmasını seviyorum

ben bu adamı seviyorum. Sevmesine da, Yarab az sinirinden

alsan olmaz mı bu herifin?

D o ğ ru la rı Duymak İstiy o rum D e rk en

Aslın d a Yalan Soylemiştim

Bu tatil guya ilişkimizi kurtarmak adına yapılmış bir tatildi.

Ama maşallah biz insanlıktan tavşanlığa ulaştık neredeyse.

Konuşma, paylaşma, bir şeyler hakkında bahsetme olaylarına

girelim diye başladım konu acmaya. Neticede butun bilen

eden insanlar, sevgilinizle paylaşın, her şey hakkında konuşun

demiyor mu ben de oradan girdim. En son okuduğumuz kitap,

izlediğimiz film, gittiğimiz tiyatro, yediğimiz yemek diye

başladım muhabbete ama her şeyi beraber yapmışız. Yani birbirimiz

dışında nefes bile almamışız. Yani tiyatroya gittiysek,

cıkışta Deniz Cakır’ın ilik gibi oluşundan bahsetmişiz, diyet

kitaplarını bile beraber okuyan bir ciftiz, butun dergileri hatta

beraber okuyoruz, olayları o an konuşup bitiriyoruz. Film

desen, artık Ceri film izlemeyi sevmiyor, cunku ona gore film

sadece kan kız tavlama metodlanndan biriydi, onu da gecti

zaten. Konuşacak tek şey aklıma gelmiyor, tam ağzımı acıyorum,

bir şey anlatmak icin ee zaten beraber yapmışız o bir

şeyi neresini adama anlatayım.

Baktım olmayacak ben de en sevdiğim şeyi yapmaya karar

verdim, “doğruluk mu, cesaret mi oynayalım hadi, ama cesaret

yok sadece doğruluk olacak” dedim. Bir guzel doğru soyleyeceğine

dair yeminler ettirdim, babasının anasının uzerine

and verdirdim derken başladık oyuna. Once cinsel icerikli sorularla

başladık, “ilk kac yaşında fanfini yaptın, kadınların en

sevdiği yeri” diye girdim sorulara, aldığım yanıtların hicbirinden

memnun kalmadım. Adam sağ olsun, dunyaları sikmiş,

bunu da bana ballandıra ballandıra anlatıyor.

O heralde duymaktan korktuğu şeyleri sormak istemediği

icin ya da gercekten “gecmişini bilmek istemiyorum” kafasında

olduğu icin ya da -ki bence buyuk ihtimalle bu- kendisi

dışında başka şeye onem vermediği icin habire kendisiyle

ilgili sorulan soruyor. “En cok neremi seviyorsun?” “Sence

hımmm en cok nereme bayılıyorsun?” “Bana dair en cookk

nerelerimi seviyorsun?” Adam en az yirmi soru sordu, yirmisi

de bu şekildeydi yemin ederim, ben aldığım cevaplarla mutsuzluktan

dibin dibine vurmuştum.

“Bana en iyi tatilini anlat” dedim, hani boyle zannediyorum

ki bu tatili soyleyecek, ben de “ııaa şaka yapma yaa”

diyeceğim yalnız bir taraftan da gururlanacağım sanıyorum,

elini ensesine goturdu, gozlerini kıstı derin bi nefes aldı, “Bir

yaz, Alanya’ya gitmiştik, otel sırf Rus kaynıyordu, her taraftan

akın akın Ruslar geliyordu. Sulun gibi fizikleri, boncuk

gozleri, hepsi Cindy bebek gibiydi ve hepsi bize vermeye hazırdı,

cıvıl cıvıl havuzda yuzuyor, akşam barda dans ediyor,

bizim bile asılmamıza gerek kalmadan dibimize gelip duruyorlardı.

Hangisini secsem diye duşunmekten kafayı yiyecektim

o derece. Ahhh ahhh” dedi.

Bunu bana soyledi, sanki geri zekalının sevgilisi değilim

de asker arkadaşı Orhan’ım. Bana ya, ben ki Rus kızlarının

bacaklarını kınp kırıp gotlerine sokmak isteyen, o bebek suratlarını

asfaltlara surtmek isteyen, bembeyaz tenlerine katran

bulayıp guneşin altında, hatta dur yoo, lahmacun fırınına

atmak isteyen bana soyledi. Ben o gittiğin leş otelin sonunu

getirmez miyim, ben Alanya’yı, Rusya’yı haritadan sildirmez

miyim? Siz benim inadıma mı yapıyorsunuz lan Rus kızlan!

Her sevgilimle bir anınız olmalı mı sizin? Hayatıma giren her

adamın gonlunde ozel bi yeriniz mi olmalı, nesiniz lan siz,

alt tarafı guzelsiniz diye reva mı bu, kalkın gidin memleketlerinizdeki

heriflerle yetinin. Alnımdaki damar atıyor yemin

ederim, beyin kanaması gecirdim gecirdim, gecirmezsem ben

bu adamı parcalayacağım, nefes alamıyorum sinirimden, ayy

hala anlatmaya devam ediyor bana....

Bir daldım ama nasıl var ya resmen tımaklanmı gecirdim

omzuna, koluna bacağına her yerine boyle daldım resmen.

Doğru soyleyeceğimize yemin etmiştik diyor ama ben

duymuyorum, ulan pezevenk doğru soyleyeceğiz dedik diye

fantezilerini susleyecek olan şeyleri mi anlatacaksın? Sonra

sakinleştim oyuna devam ettik, bu kez daha duygusal sorular

sorarak:

“Beni ilk gorduğunde ne hissettin? Ne demiştin?”

“Geri zekalı bu kız dedim. O valizle dovmek istemiştim

seni. Sen ne hissettin?”

“O valizin gotune girmesini dilemiştim. Peki ikinci goruşte?”

“Bu kız kesin hemen verir bana demiştim, iki kadeh icti

dağıttı amı gotu şuna bak demiştim.”

“Hic de bile oyle hissetmedin, sana bok verirdim ben de.”

zaten. Konuşacak tek şey aklıma gelmiyor, tam ağzımı acıyorum,

bir şey anlatmak icin ee zaten beraber yapmışız o bir

şeyi neresini adama anlatayım.

Baktım olmayacak ben de en sevdiğim şeyi yapmaya karar

verdim, “doğruluk mu, cesaret mi oynayalım hadi, ama cesaret

yok sadece doğruluk olacak” dedim. Bir guzel doğru soyleyeceğine

dair yeminler ettirdim, babasının anasının uzerine

and verdirdim derken başladık oyuna. Once cinsel icerikli sorularla

başladık, “ilk kac yaşında fanfini yaptın, kadınların en

sevdiği yeri” diye girdim sorulara, aldığım yanıtların hicbirinden

memnun kalmadım. Adam sağ olsun, dunyaları sikmiş,

bunu da bana ballandıra ballandıra anlatıyor.

O heralde duymaktan korktuğu şeyleri sormak istemediği

icin ya da gercekten “gecmişini bilmek istemiyorum” kafasında

olduğu icin ya da -ki bence buyuk ihtimalle bu- kendisi

dışında başka şeye onem vermediği icin habire kendisiyle

ilgili sorulan soruyor. “En cok neremi seviyorsun?” “Sence

hımmm en cok nereme bayılıyorsun?” “Bana dair en cookk

nerelerimi seviyorsun?” Adam en az yirmi soru sordu, yirmisi

de bu şekildeydi yemin ederim, ben aldığım cevaplarla mutsuzluktan

dibin dibine vurmuştum.

“Bana en iyi tatilini anlat” dedim, hani boyle zannediyorum

ki bu tatili soyleyecek, ben de “ııaa şaka yapma yaa”

diyeceğim yalnız bir taraftan da gururlanacağım sanıyorum,

elini ensesine goturdu, gozlerini kıstı derin bi nefes aldı, “Bir

yaz, Alanya’ya gitmiştik, otel sırf Rus kaynıyordu, her taraftan

akın akın Ruslar geliyordu. Sulun gibi fizikleri, boncuk

gozleri, hepsi Cindy bebek gibiydi ve hepsi bize vermeye hazırdı,

cıvıl cıvıl havuzda yuzuyor, akşam barda dans ediyor,

bizim bile asılmamıza gerek kalmadan dibimize gelip duruyorlardı.

Hangisini secsem diye duşunmekten kafayı yiyecektim

o derece. Ahhh ahhh” dedi.

Bunu bana soyledi, sanki geri zekalının sevgilisi değilim

de asker arkadaşı Orhan’ım. Bana ya, ben ki Rus kızlarının

bacaklarını kırıp kırıp gotlerine sokmak isteyen, o bebek suratlarını

asfaltlara surtmek isteyen, bembeyaz tenlerine katran

bulayıp guneşin altında, hatta dur yoo, lahmacun finnına

atmak isteyen bana soyledi. Ben o gittiğin leş otelin sonunu

getirmez miyim, ben Alanya’yı, Rusya’yı haritadan sildirmez

miyim? Siz benim inadıma mı yapıyorsunuz lan Rus kızlan!

Her sevgilimle bir anınız olmalı mı sizin? Hayatıma giren her

adamın gonlunde ozel bi yeriniz mi olmalı, nesiniz lan siz,

alt tarafı guzelsiniz diye reva mı bu, kalkın gidin memleketlerinizdeki

heriflerle yetinin. Alnımdaki damar atıyor yemin

ederim, beyin kanaması gecirdim gecirdim, gecirmezsem ben

bu adamı parcalayacağım, nefes alamıyorum sinirimden, ayy

hala anlatmaya devam ediyor bana....

Bir daldım ama nasıl var ya resmen tırnaklarımı gecirdim

omzuna, koluna bacağına her yerine boyle daldım resmen.

Doğru soyleyeceğimize yemin etmiştik diyor ama ben

duymuyorum, ulan pezevenk doğru soyleyeceğiz dedik diye

fantezilerini susleyecek olan şeyleri mi anlatacaksın? Sonra

sakinleştim oyuna devam ettik, bu kez daha duygusal sorular

sorarak:

“Beni ilk gorduğunde ne hissettin? Ne demiştin?”

“Geri zekalı bu kız dedim. O valizle dovmek istemiştim

seni. Sen ne hissettin?”

“O valizin gotune girmesini dilemiştim. Peki ikinci goruşte?”

“Bu kız kesin hemen verir bana demiştim, iki kadeh icti

dağıttı amı gotu şuna bak demiştim.”

“Hic de bile oyle hissetmedin, sana bok verirdim ben de.”

“Oyle hissettim tabii, iki tane ictin hemen yavşamalar falan.

O yuzden benim olmadığım yerde icki micki yok sana.

Beyin hucrelerin oluyor senin. Sen ne zaman benden hoşlandığını

anladın?”

“Hımmm o sarışın kan vardı, onunla tanıştıracaktım hani

o zaman anladım. Sen?”

“İkinci karşılaşmamızda, Oyle zıp zıp zıplıyordun, cok

eğlenceli, cok komiktin. Surekli guluyordun, bununla beraber

olan kişi hic yaşlanmaz demiştim hatta. Sonra yan yana

uyuduk ya, o zaman sana sarılmıştım ergen cocuklar gibi

kalbimin atışını duydum. Uyandığında da kocaman gozlerini

gormuştum, şaşkınlığın, salaklığın, panik oluşun cok hoşuma

gitmişti. Sonra tutmaya calıştım kendimi, gel gor nerelere

geldik. Keşke hic tanışmasaydık diyor musun?”

“Bazen, cok sinirlendiğinde diyorum... Peki neden hemen

evlenme teklifi ettin?”

“Cunku her yerde evlenmek istediğini yazıyordun, zaten

bir ilişkiye başlarken evlenmek icin başlanm gibi bir cumleni

duymuştum. Baştan bil, ona gore boşuna bana evlilik oyunlarını

oynama, zaten elde ettin diye duşun kendin gibi gel bana

dedim. Peki sen beni evlenecek kadar seviyor musun?”

İşte duymak istemediğim soru buydu, evlenecek kadar cok

sevmek! Evlenmek, hayatımı Ceri ile gecirmek, sevmek...

Evlenmeyi o değil, ben istiyorum diye istedi. Zaten bir daha

da konusu acılmadı hic aramızda, sanırım şimdi evlenmeyeceğimizi

bil konuşmasına gidiyor bu olay. Yani etrafımdaki

beni tanıyan bilen herkes haklıydı belki, ben evlenmek istemiyordum,

ben sadece inat etmiştim, hırslanmıştım. Ben sadece

birinin beni evlenecek kadar cok sevmesini istemiştim, yani

birinin beni hayatımın sonuna kadar bu kızla olurum diyebilmesini

istemiştim. Ben aslında sadece sevilmek istemiştim. O

da bundan emindi ve ona gore hamle yaptı.

Sorusunun cevabını bekliyor, vereceğim yanıt yalan olacak,

sevgimden eminim yoksa katlanamam, bu kadar sinire

afraya tafraya ama evlenmek istediğimden emin değilim. Ondan

iyi bir baba olabilir mi emin değilim, gerci olur ya, adam

tam baba kafası yaşıyor. Hatta babama cok benziyor peki

siniri ne olacak, ya cocuğa da her bokta sinirlenirse, surekli

korktuğu bir babası olmasını istemem ki. Hayalimdeki evlilik

Ceri ile kurduğum hayat gibi değil benim. Calışma odam olmalı

mesela, İngiliz tarzı doşenmiş, kocaman balkonu olmalı

mesela evin, yazm hep balkonda oturalım diye, sonra bir suru

film olmalı evde, arkadaşlar gelip gitmeli, hep oyunlar oynanmalı,

canımız sıkıldığı anda kalkıp gitmeliyiz, işten geldiğinde

beraber yemek yapmalıyız, gulmeliyiz, eğlenmeliyiz. Ama

biz sadece kavga ediyor, sarılıyor, opuşuyor, birbirimize aşık

olduğumuzu soyluyor, sonra yine kavga ediyoruz.

“Ben anne olmak icin evlenmek istiyordum, benim yaşayamadığım

her şeyi cocu....”

“Ne, anne mi? Benim hayatta en son duşuneceğim şey bir

cocuk şu anda. Her şey zaten o kadar kotu, o kadar karışık ki,

baba olamam ben. Sen hele anne hic olamazsın, yemek yapamıyorsun,

copu bile dokmeyi beceremiyorsun. Bir cocuğa nasıl

bakacaksın, onu kesin mağazanın birinde unutursun. Sen

de annelik gudusu yok bence, kedi beslemek gibi değil cocuk

bakmak, hayatı senin olacak, bu kadar buyuk bir emanet icin

sen cok yetersizsin. Hem kendini duşun hem de cocuğu, asla

anne olma, başaramazsın cunku.”

Şu an nefes alamıyorum, burnum acıyor, ağlamamak icin

zor tutuyorum kendimi, dudaklarım titriyor, yukan doğru

bakmaya calışıyorum. Ağlamamam lazım, umursamamam

lazım, kamımın icini gostermemem lazım, guclu durmam

lazım, en onemlisi nefes almam lazım. Anne olamazmışım,

siktir oradan got.

K lip Y o n e tm en le ri,

Y a lan ın ız ı Sikeyim Sizin, O lu y o rum Lan!

Tuvalette, yolda, televizyon izlerken, otururken, dururken,

yururken, opuşurken, sevişirken, dokunurken akhtnda sadece

o sozleri vardı. Cocuk istemeyişi, beni anne sıfatında gormeyişi,

aslmda bambaşka kafalarda olduğumuz halde sırf başta

huzursuzluk cıkarmayayım diye evlilik numarası. Kafamın

icinde surekli cınlayıp duruyor, ona hic soylemiyorum ama

bir sorun var biliyor, soruyor surekli beni sıkıştırıyor ama

ağzımı bıcak acmıyor. Uzaklaşıyorum gittikce sanki ondan,

onun evinden, ona dair ne varsa her şey artık uzak geliyor

bana. Cunku ben bu eve ait değilim, zaten aklımı sikeyim ki

yine başkasının evine geldim yerleştim. Erik’te de aynı boku

yemiştim sonra ne oldu nasıl gotume patladı, bu da aynen

oyle olacak. Cunku hicbir yer benim evim değil, acaba ne zaman

bir yeri benimseyeceğim, ne zaman bir eve benim evim

diyebileceğim. İcini istediğim gibi doşeyeceğim, kendi kurallarımı

kendim koyacağım, ne zaman acaba bu hayatta bana

dair bir şeyler olacak cok merak ediyorum.

Bu evden de gitme zamanım geldi, hissediyorum. Tatilin

bize iyi geleceğini duşunmuştum ama o tatil beni bir adım

daha geriye itti. Bu ilişki bitmeli ve ben gitmeliyim. Bunu

tabii ona “Sen cocuk istemiyorsun, ben istiyorum. Ev kadını

gibi davranmaktan yoruldum” desem, bana yine o kinci cumlelerini

sarf edecek. Hic paramparca olduğumu fark etmeden,

başarısızlıklarımı suratıma vuracak, onlann hepsini soylerken

sadece kendini haklı cıkarmak icin beni bir kalemde harcayacak.

Kınldığımı belli etsem, kınldığım şey ona cok uzak

geldiği icin gereksiz bulacak ve daha ağır kelimeler soyleyecek.

Bahane bulsam diyorum, her gun kavga ediyoruz ama

hicbir kavga aynlığa kadar gitmiyor maalesef. Hemen barışan

ciftlerdeniz biz, kusme denilen şey olmadığı icin ikimizde de

bitmiyor bir turlu.

Bir kavga cıkartıp o kavga uzerine gidip aynlığa gelmeli

olay hatta ben de onun canını yakmalıyım, icimde ona karşı

oyle bir ofke var ki. Mutfağa doğru gittim, kahve fincanını cıkardım,

tezgaha koydum, sonra da o fincanı elimle yere ittim.

Biliyorum ki şimdi bana bir tomar laf soyleyerek mutfağa

doğru koşacak. Ki doğru bildim, gene neyi kırdın diye koştur

koştur geldi mutfağa, beni kenara cekti ayaklanmda terlik

yok basacağım diye, “bir şey oldu mu” dedi, cocukmuşum

gibi ayaklanmın altını kaldmp baktı. O kadar guzel davranıyordu

ki buradan kavga cıkartmamın imkanı yoktu. “Sana

o bardakları oraya koyma diye milyon kez soyledim bak ne

oldu” diye bağırdım, hic sesini cıkarmadan, sesini bile yukseltmeden,

“bir şey olmaz ben toparlanm iceri gir, basacaksın

ustune” dedi. Kendi kendime konuşa konuşa iceri gectim, arkamdan

bir şey soyler de sinirlenirim diye bekledim soyle*

medi. On beş dakika sonra elinde kahveyle geldi yanıma, “al

aşkım” dedi, oturdu.

Lan başka zaman olsa buradan elli tane olay cıkartırdı bu

herif, hissetti mi ne yaptı... Televizyon yuzunden kavga cıkartayım

bari dedim, aldım kumandayı o sacma salak mac

yorumlan mıdır ne sikim sonik şeydir, onu izlerken tak diye

bastım başka kanala. Hic fark etmedi, sonra sesini actım, oralı

olmadı. Aptal aptal programlan izlemeye başladım yine umurunda

olmadı. Her gun kavga ettiğimiz şeyleri birer birer yaptım,

koltuğun uzerinde yemek yedim, kınntılan duşurdum hic

ses etmedi, hatta gulumsedi, “acıkmış mı benim prensesim”

diye sevdi beni. Ne yapsam ne etsem bir turlu o lanet kavgayı

cıkaramadım. Ben de dayanamadım artık ve kendimce en

etkili cozumle başladım duruma, derin nefes aldım ve pat sordum:

“Eski kannı hic ozluyor musun?” Bulmaca cozuyordu,

kafasını kaldırdın bana geri zekalıymışım gibi baktı, cevap

vermeden geri dondu.

“Bence ozluyorsun, yani baksana ozlemesen beni de ona

cevirmeye calışmazdın.” Yine kafasını kaldırdı, yine o bakışı

yapıp umursamıyormuş gibi dondu. “Ben olsam senin yerinde

onu arardım, donmesi icin uğraşırdım. Aptalsın sen, her

gun yemek, bulaşık, temiz ev istemiyor musun ne diye başkalarıyla

vakit kaybediyorsun ki” dedim, ağzından cıkacak

bir kelimeye gore patlayacaktım, elindeki bulmacayı indirdi,

yanıma geldi kafamı goğsune doğru bastırdı. “Senin neyin var

bugun, gene kim ne yaptı da sana acısını benden cıkartmak

icin uğraşıyorsun? Niye boyle aptal bir kızsın sen, ne diye

geri zekalı gibi davranıyorsun” dedi ve bingo! Artık deli bir

kavgaya başlayabilirdim. Zamanında gelecekte kullanılmak

uzere biriktirdiğim her şeyi sunabilirdim. “Ne demek geri zekalı?

Hala o kadının fotoğraflarını saklıyorsun, vesikalığını

cekmecenin icinde buldum haa evet ya doğru ben geri zekaPucca

lıyım bak bunları bile bile yanındayım. Allah ikinizin de belasını

versin, senden nefret ediyorum, aciz pislik. Dokunma

bana, bırak evime gideceğim ben, cekil onumden, senden de

evinden de eski karılarından da hayatından da nefret ediyorum.”

diye bir cıldırdım ama nasıl var ya, taa aylar oncesinin

mevzularını tekrar tekrar actım, kusana kadar bağırdım ona,

artık en son sinir krizi geciriyordum evde, sonra bu “tamam

seni eve bırakacağım sakin ol” dedi. Sustum, iceri girip ustunu

değiştirmeye başladı ki her şey normalken o an gercek bir

sinir krizi gecirdi.

Hayatımdaki en sinirli erkek AnkaralI olandı, o da sinirlendiği

zaman beni dovecek kadar orospu cocuğunun tekiydi.

Ceri ile de boyle olmaktan korkuyordum bazen, bazı şeylerini

benzetiyordum birbirlerine, ikisi de duzen delisi, asabi ve kırıcı.

Dolap kapağına vurmaya başladı, bir bağırmaya başladı

bana. “Ben sana ne yaptım, ne istedim senden, bu kadar nefret

edeceğin ne dedim sana” diye bir başladı, sonrasında kelimeler

teker teker cıktı ağzından, hakaret ediyor, duruyor, sonra

ettiği hakarete pişman oluyor, sonra bir daha kafayı yemiş

gibi davranıyor. Ben de sadece izliyorum, kavga cıkarmayı

başarmanın gururu ve ben ne bok yedim korkusu ile. Kafasını

duvara vurmaya başladı, o kadar korktum ki onu tutmak icin

hamle yaptım, sonra vazgectim. Karşısında onu izledim, o kadar

cirkin duruyordum ki kendimden nefret ettim hatta. Ama

onu tutarsam, daha fazlasını yapar diye korktum. Umurumda

değilmiş gibi davrandım, icim acıya acıya....

Alm kanamaya başladı, dizlerinin arasına kafasını koydu,

benden ozur diledi surekli, ama eli ayağı titriyor, dayanamadım

icim ezildi resmen, ozur dileyecek bir şey de yapmadı ustelik,

evet yaptı ama bugun değildi, adam gercekten o tatilden

donerken her şeyi duzeltmeye karar verip donmuş, o kendince

bir adım atmıştı. Ben de donerken her şeyin bitmesini isteyePucca

rek donmuştum. Yanına gittim, sarıldım, sarılarak uyuyakaldı

yanımda. Kollarımı operek, “gitme buradan, bırakma” dedi,

“tamam” dedim, optum ve uyumasını izledim.

Cok mu seviyorum, nefret mi ediyorum bir turlu anlamıyorum

hislerimi. Biriyle evlenmen icin gerekli olan ilk şey

aşkken ben daha bunu sorguluyorum. Sabah, eli elimde yuzu

bana donuk uyandık. Kafasını cocuk gibi boynumun altına

koydu, uyur uyanık “seni seviyorum” dedi. Cocuk gibi, 35

yaşında bir adam ama cocuk sanki. Ona gore de ben cocuğum.

Bu iş olmayacak, bu sevgi değil bence, ne olduğunu bilmiyorum

ama hayatımın sonuna kadar bu şekilde surdurmek

istemiyorum. Ofkesi, her şeye sinirlenmesi, huzur arıyorum

derken her şeyi tarumar etmesi. Biz birbirimize gore değiliz,

biz diye bir şey olmamalı, o ve ben olmalı. Cok yanlış zamanda

karşılaşıp, cok cabuk karar verdik. Hayatımın sonuna

kadar bu evde yaşayıp, bu şekilde dengesiz bir ilişki surduremem.

Olmaz, birbirimizden nefret ediyoruz, sevmiyoruz bile,

tutku yok sanki. Boş beleş bir şey var arada ne olduğunu bilmiyorum.

Bana dokunduğu an bambaşka oluyor her şey evet

ama konuşmadığımız anlar olum sessizliği, bitiklik, yitiklik.

Eski hayatımı ozgurluğumu ozledim. Arkadaşlarımı ozledim,

her şeyi beraber yapıyoruz her yere beraber gidiyoruz, o

gitmezse evde kalıyorum ve bu ev beni boğuyor artık. Daha

doğrusu hangi ev benim bilmiyorum, kızlarla olan evimi ozluyorum,

dağınıklığımı ozluyorum. Sabah istediğim saatlerde

uyanıp, kamımı kaşıya kaşıya tuvalette saatlerce kalıp kakamın

geldiği anlan ozluyorum.

Burası benim evim değil, ayakkabılanmm coğu kendi

evimde zırt pırt gidemiyorum, Ceri bırakırsa beni ancak. Kendimi

kapana kıstmlmış gibi hissediyorum resmen, bağırmak

geliyor icimden, oluyorum sanki icimden bir şeyler kopuyor.

Bu ben değilim, birazdan bulaşıklan yıkayıp, her yeri silecek

olan kız ben olamam. Akşam ne yemek yapsam diye duşunmek

benim işim değil. Hayalimdeki bu değildi, hayat ortaktı

hani, bu nasıl ortaklık lan, sabah akşam yemek yapıyorum,

temizlik yapıyorum yine de adamın gozune giremiyorum. Sanırım

en cok koyan beğendirememek, eski karısını ozlemesin

aman diye yırtındım ama başaramadım bunu. Ben bu kişi değilmişim

meğersem.

Onda olan eşyalanmı bavula koydum, coğu sığmadı poşetlere

koydum kalanını. Evi son kez toparladım, bir de not bıraktım,

“İstediğim hayat bu değil, affet. Mutlu ol” diye. Eminim

mutlu olacaktır bensiz, onun istediği ben değilim cunku.

O gotunu toparlayacak kadın istiyor, benim burnum beladan

cıkmıyor. O hayatım duzene sokacak birini istiyor, ben duzen

nedir bilmiyorum. O cumartesi akşamlan oturup yanşma

programı izlemek istiyor, cumartesi diyince benim beynimde

hemen alkol sinyalleri calıyor. İsteklerimiz, hayallerimiz her

şeyimiz bambaşka umanm cok guzel bir hayatı olur.

Yaa allasen bu son soylediğime ben bile inanmadım, ne

diye cok guzel bir hayatı olsun. İnşallah benden sonra olacağı

kız pisliğin teki olur da burnu surter boyle, hayvan gibi parasını

yer de, yana yakıla beni arar, mutlu olsunmuş da bilmem

ne de peheyyyy. Mutlu falan olmasın o notu gorunce gebersin

istiyorum. Pic, yemek yap, bulaşık yıka, ayyy gene mi pırasa...

Yetti artık be, Umit Usta’yla evlen o zaman. Ne zaman

dışanda yesek mıymıy, evde yesek ayy iğrenc. Şensin iğrenc

mal, anamın kamından yemek yapmayı bilerek doğdum sanki,

ne var lan elimden gelen bu benimde. Hayvana bak ya.

Seni ben terk edeyim de gor sen gununu, bir kal cuk gibi ortada

da bil kıymetimi.

Bavulumun uzerine poşetleri de sıkı sıkı bağlayıp cıkıyordum

ki, son kez eve bir daha baktım, asayiş berkemaldi. Siyah

tel tokalar yerinde okey, banyoda mantar şampuanı okey,

oraya buraya bırakılmış makyaj malzemeleri ve takılar okey,

ic camaşırı cekmecesindeki kilotlanm okey. Aynlsak bile

mumkunse benden sonraki hatun gorsun onları da bir aralan

bozulsun. Kafayı yesin duşunsun dursun hatun, beynini yesin

bu salağın.

Anahtarı ayakkabılığın oraya koydum, kapıyı cektim ve

bir daha bu evi goremeyeceğimden emindim. İcim burkuldu,

yanlış mı yapıyorum diye duşundum ama geri donuşum yoktu.

Yani ne yapcam bu bavullarla sitenin guvenlik klubesinde

adamın akşam evde gelmesini mi bekleyeceğim yahu? Elimde

bavulla asansore bindim, son kez kendime baktım bunda da

başarılı olamamıştım. Biraz huzun biraz burukluk apartman

dışına cıktım, artık ozgurdum.

Ozgurdum de lan lan lan benim param yok! Allah beni var

ya gercekten şu an bir ineğe cevirebilir. Hic uzulmem cevirse

valla bak. Maaşım yarın yatıyor ve cebimde sadece 15 tl var.

Offf terk etmek icin bir gun daha sabredemedim di mi? Adam

cehennemin taa, ne cehennemi allasen adam bildiğin anasının

nikahında oturuyor. Taksiyi gectim, korsan taksi bile buradan

bizim eve ufuuu.. Yapacak bir şey yok, salak gibi evden cıkmadan

ne yapacağını duşunmezsen olacak olan bu. Dolmuşa

metrobusu binip gideceğim evime. Haldır haldır cektim bavulun

ucundan dolmuş durağının oraya kadar goturdum. Bir

yokuş var, Allah’ım sanki Ağrı Dağı’na cıkıyorum. Akut beni

bu halde gorse hemen alır başlarına koyar valla, gotumden ter

aka aka cıktım yukan. Durağın oraya kadar yurudum, durakta

dolmuşu beklemeye başladım.

Bu kadınların terk etme sahnelerini kim romantik bir bicimde

gosteriyorsa onun ağzına sıcayım ben! Lan oluyorum

resmen, dolmuşa ite kaka bindirmeye calışıyorum valizi, bir

Allah’ın kulu da gel bacım tutayım şunun ucundan detni-

yor. Kendi kendime o valizi ittirmeye calışıyorum ayy artık

dayanamadım, bir tutar mısınız diye bağırdım orada oturan

adamlardan birine, oflaya puflaya kalktı da paşa hazretleri on

tarafında tuttu. Gectim oturdum valizi de yanıma koydum bir

guzel tın tın tın gidiyorum. Huzunlenmem lazım ama huzunlenemiyorum

surekli valiz yana doğru kaykılıyor onu tutmaya

calışıyorum, ayakta olanlar valize surekli tekme atıyor, bakıp

bakıp hayy Allah’ım ya deyip duruyor ama yapacak bir şeyim

yok.

Hayat romantik kuplerdeki gibi değilmiş anladım. O amına

koduğumun klip yonetmenleri bu anı cekselermiş ya, bundan

ağır acı mı var yahu? Valizine iki don koyup sokaklarda

ağlak ağlak dolaşan kız yok anacım. Valizine bir tomar eşyasını

koyup elinde poşetlerle dolmuş dolmuş gezen bu kızın

dramı gercek.

İndim dolmuştan, metrobus icin pıtı pıtı yol aldım. Bir

yandan valizi cekiştiriyorum, diğer taraftan poşetlerimi tutuyorum

onume gelen herkese kufrediyorum. Metrobus bir

geldi, anacım ici insan dolu, herkes preslenmiş boncuk boncuk

bize binmeyin diye bakıyorlar. Yaa dedim, hadi bismillah

gir iceri. Sıkış tepiş insanları eze eze girişi gectim valizi de

tutarak patır kutur insanlardan kufur yiye yiye yerleştirdim

yanıma.

Allah belanı versin Ceri, seninle tanıştığım gune lanet olsun.

Nereden cıktın karşıma neden cıktın ha? Şu halime bak,

şu rezilliğime bak. İnşallah ayrıldığıma değer de hemen cillop

gibi bir bebe bulurum, ilik gibi bebelerle tatillere giderim, onların

memelerinden krem şantileri ayy ben ne diyorum? Metrobusteyim

ve duşunduğum hayale bak. Allah belanı versin

Ceri, senin de bulaşıklarının da belasını versin. Sinirimden

ağlayacağım artık, bi siktir git be amca dayandım iyice goPucca

tume. Aaaaa cıldırcam yemin ederim, valizimin uzerine cocuğunu

oturtturdu teyze. Acaba şimdi bayılsam şurada beni

taksiyle gotururler mi eve? Hani insanlık icin falan yaparlar

lan belki. Bayılmış numarası mı yapsam, sonra ayılmış gibi

yapanm taksiye binip hastaneye beni gotururlerken kendimi

eve bıraktırırım. Ohh mis konforlu yolculuğumu yapanm.

Evet evet bayılayım, ne tarafa doğru duşsem acaba, sağa doğru

atayım kendimi ya ne olacak? Bir iki uc hoooopppp...

Lan neden bakmıyor kimse bana, bayıldık şurada ama tabii

yere de duşemiyorum ki, yandaki teyzenin memelerinin oradayım.

Bayıldığım anlaşılmadı mı acaba, nasıl anlaşılsın ya

o kadar sıkışık ki teyze ittiriyorum sandı onu. Kalkayım bari,

ablanın memeleri presledim resmen. Off cekmek zorundayım

bu durumu, elimdeki poşetin ipi de kesti bileğimi resmen,

nasıl acıyor kangren oldu olacağım valla. Arkadaki amcaya

da cakacağım artık, gir gotume gir hah gir, az kaldı pezevenk!

Aayyy hala adam alıyor şofor iceri, nefes alamıyorum, sinek

gibi yapıştım cama valla.

Derken derken sonunda geldim durağa. Ama tabii işkence

bitmedi, bir de buradan bir dolmuşa binmeliyim. Vallahi al

canımı Yarab ya al, kurtar beni bu işkenceden. Bir daha dolmuşa

bindim, yine yan tarafıma sıkıştırdım sevgili valizi ve

kurtuluş, heyooo evimdeydim artık! Yalnız bir sorun var, bizim

asansorumuz yok! Hayırrrrr, olmek istiyorum, gercekten

olmek istiyorum. Ben bu valizi merdivenlerden nasıl cıkartının

ya, nasıl? Aldım valizi pat pat pat her merdiven basamağında

Ceri’ye ana avrat sove sove cıktım yukan.

Sonunda zirveye ulaştım, artık ozgurdum. Bitmişti. Ceri

geride kalmıştı, ben yine yalnız, bekar, dağınık bir kadın olmuştum.

Ayrılık D e n ile n Şey, A n ıla rı U n u ttu rm ay a

C a lışan Yarrak K u re k B ir Şey İşte

Ayrıldığımızın ilk gunu super gecti benim icin, artık ozgurdum.

Pizzayı yiyip yiyip kutusunu salonda bırakabiliyordum,

bulaşık yıkama gibi bir derdim yoktu, sabah uyandığımda

yatak toplamadım, dilediğim kadar yemek yiyebiliyordum.

Akşam kızlarla dışarıya cıktığımda super eğlendim. Artık eski

PuCCa olmuştum, mutluydum.

Sonraki gun ise ilk gunku kadar mutlu değildim, pizza

kutusunu alıp cope attım. Yatağı toplamadım ama elim gitti

toplamaya, kızlarla da dışarı cıkmak istemedi canım. Film izledim,

biraz ozledim.

Ucuncu gun zor gecti, adamı ben terk ettim, evinden ben

gittim, onca şeyi ben yaptım ama şimdi boyle icimde bir eziklik,

bir burukluk. Gececek diyorum, kaldı ki neler gecmedi

yani, birlikteyken mutlu değildik diyorum, sevmeyi beceremedik

diyorum sonra slow pop parcaya donuşuyorum.

Telefon yan tarafımda duruyor, surekli telefona bakıyorum

ha aradı ha arayacak diye. Aradığı zaman acmayacağım eminim,

acarsam kanarım giderim donerim cunku. Sonra Twitter

sayfasına bakıyorum, saniyede 25 kez F5 yapıp sayfayı yeniliyorum.

Adam hicbir şey yazmıyor. Tuvalete giderken bile

aklım hep orada ya bir şey yazmışsa diye. Kardeşimin telefonu

caldığında bile benim kalbim oynuyor aha şimdi aradı

diye, aramıyor.

Aramadı adam, bitirdi o da beni. Geri zekalı bir ara di mi?

Bir sor yani ya eve geldim sen yoktun ne oldu sana diye?

Halla halla belki terk etmedim seni, belki bakkala gittim sonra

kacırıldım. Sultanahmette dilenci olarak kullanıyorlar belki

beni, belki kacırıp Adana pavyonlarına sattılar beni, belki

organ mafyası kacırdı. Olmaz mı yani, arası bozuk ciftleri

tespit edip, adam evde yokken kadının eşyalarım toparlayıp

kacırıyorlar belki, bobreğimi falan kesip dereye attılar. Hic

umurunda değilim işte, umurunda olsaydım gelirdi arkamdan.

Madem arkamdan gelmesini istiyorum da neden terk ediyorum,

acaba ben salak mıyım? Allah’un cok ozluyorum Ceri’yi,

kavga etmeyi bile ozluyorum onunla.

Sevilmemek ne kadar kotu bir şey aslında, daha doğrusu

cok sevilmediğini bilmek... Yani ne bileyim, hep boyle erkeğin

deli divane olduğu, kadının gotunu devirip yattığı aşk

hikayelerini biliyoruz. Leyla ile Mecnun mesela, adamın cok

af edersin bir am uğruna yapmadığı maymunluk kalmadı, collerden

collere attı kendini. Ferhat, Şirin icin kalktı dağlan deldi,

Şirin evinde got buyuttu. Sonra da olduğunu duyunca, ayy

bir bakayım diye gidip ayağı kayıp yuvarlandı. Kerem ile Aslı

dersen, Aslı’yı bulmak icin kafayı yedi adam, yolda cevirdiği

herkese sordu da sordu, sonra tam buldu. Artık Aslı yokluPucca

ğunda kime iş atıp, pişt yaptıysa buna buyu yaptılar. Adam ah

cektikce yaktı kendini catır catır, Aslı da arada kaynadı tabii.

Tahir ile Zuhre dersen, adamı surgune yolladılar, Zuhre sarayda

fink fınk dolandı. Sonra da adamcağız yollu bir kızı sevdi

diye olduruldu. Romeo ve Juliet’te bile, kendini olduresi bile

yok Juliet surtuğunun, oyle ayaktan sonra uyanmalık ilacı iciyor.

Gariban saf salak Romeo da “ayy benim sevgilim kendini

mi oldururmuş aman da aman” diye atıyor zehri. Kadınlar

hep boyle yani, boyle olmak zorunda, hic aşkından olen biten

surunen kadın yok. Kadın hep evinde kuzu kuzu bekleyen kesim.

İşte en fazla aşk acısından hasta oluyor o da belki. Peki

neden ben boyleyim? Neden ille peşinden koşacağım, adam

evde gotunu devirip yatarken ben neden yani gideyim di mi?

Var ya olayın sırf burasında sıcıyor kadınlar bence, o ilk

ayrılmadan sonra arayan sen olduğun an unut Zuhre’yi falan

en fazla zamanında sabah programlarını dolaşıp, Doğuş icin

salya sumuk ağlayan Hilal Cebeci olursun. Bu kez kararlıyım,

asla aramayacağım. Yalnız asla donmeyeceğimden, aramayacağıma

geciş hızımda maşallah. Lan daha dun bitmişti

olmuştu hani herif benim icin, şimdi arasa da gitsem derdine

duştum.

Bu arada o değil de adam neden hicbir yerde bir tek kelime

yazmıyor, acaba eski karısına mı dondu? Donsun o histerik

geri zekalı embesil boş beleş işsiz gucsuz kanya, o mal da

yapsın yemeğini bu salağın. Aşk meşk istemiyor zaten o, istediği

şey yemeğimi yiyeyim, sırtımı pışpışlasın, evim temiz

olsun, uyuyayım. Emekli amca yani ne olsun daha. Aslında

halamla tanıştırsam super anlaşırlar ama neyse. Ya bu adam

neden bir şey yazmıyor, ayy cıldırcam gizli numaradan arayayım

bari, yanında kız var mı diye.

Tabii ki hicbir sikime yaramayan operatorlerin bilmem

kac yıl icinde yaptıkları tek mucizevi şey, hatları gizli numaPucca

ralara kapatmak olmuş. Adama ulaşamıyorum yani pehey, her

an kalkıp İstiklal’de yuruyuş duzenleyebilirim “eski sevgililere

ozgurluk, gizli numaramızı geri verin” diye. Resmen kuduruyorum

evde, arasam olmayacak tukurduğumu yalamam.

Aramasam oleceğim. Acaba kardeşime mi aratsam yine hastanedeyim

diye, evet ya bence oyle yapayım. Ya da boşver,

adam beni marazlı hastalıklı bir şey sanacak vallahi, her sıkıştığımda

koş gel hastaneye modundayım. Ya arasa PuCCa

kayıp, yanında mı dese acaba, evet ya onu yapayım en iyisi.

Hem merak eder bu sayede hemen başkasını bulduğumu zanneder

kopurur boyle olur olur geberir.

Zodyaklı telefonu actı, uc caldırıştan sonra actı telefonu

hoparlore aldı.

“Selam Ceri naber canım, yaa bir şey sorcam PuCCa yanında

mı? Anahtarım onda kalmışta teli kapalı.”

“Yok yanımda değil. Cilingiri ara sen istersen.”

Sonrası ee ne yaptın ne ettin falan filan derken hic beni

sormadı, ayrıldığımızı, acı cektiğini, kopek gibi pişman olduğunu

falan anlatmadı. Sesi gayet iyiydi, halinden memnun

gibiydi valla. Dışarı sesi geliyordu, neredeymiş neredeymiş

diye sordurttum, dışarıda arkadaşlanmlayım dedi. Lan o dışarısı

neresi diye Zodi’yi cimcikliyorum ama yok dışarıdayım

diyor. Ya ayrıldıktan sonra bir kural olmalı erkekler bir ay boyunca

evden dışarıya cıkamamalı, sonra ne bilim başkasıyla

birlikte olmamalı. Olduğu an hapis cezası verilmeli. Ama kadınlar

yapabilir bence. En kotusu de başkasına ilgi gosterdiğini

duşunmek. Onunla ilgilenmesi, yatağa atmak icin bin tane

yalanla yanaşması, kolunu okşaması, onu kesmesi, bakışmaları,

iltifatları aaaaa yemin ederim kafayı yiyeceğim.

Allah’ım ne olur bulmasın ya ne olur Allah’ım kimseyi

bulmasın, benim icin olsun gebersin boyle, beni hic unutama-

sın, sırtına portremi cizdirsin, alnına ismimi dovme yaptırsın,

erisin bitsin, canı cıksın. Her gun ağla ağla kendini kaybetsin.

Her gun kapımın onunde yatsın kalksın, boyle var ya Mecnun

olsun bana. Tek istediğim bu şimdilik, lutfen bu duamı kabul

et, sonra goruşuruz.

E ğ e r C a n ın ı Yakıyorsam,

Ben i U n u tm a n d a n K o rk tu ğ um İc in d ir..

Akşam kızlarla beraber dışarıya cıkmaya karar verdik,

giyindik suslendik attık kendimizi bir guzel sokağa. Artık

Ceri yok, bu kadar beklemememin anlamı yok, iki haftadır

ondan haber yok. Ne varlığı ne yokluğu var artık. Unuttuk

bitti, en kotu olanı da sanırım bu, en cabuk vazgecilen olmak.

En kolay biten ilişkim bu oldu, benden en kolay vazgecen,

belki de beni en az seven. Peki neden icim acıyor, neden hala

arasa beni diyorum, ben cekip gittiğime rağmen neden hala

onu istiyorum. Off sorduğum soruya bak, neden olacak malın

tekiyim de ondan. Artık eskisi gibi ozgurum, eskisi gibi

istediğim her şeyi yapabiliyorum hala salak sacma Ceri deyip

duruyorum.

Cıktık, girdik bir mekana iciyoruz boyle surekli, o kadar

cok ictim ki en son sandalyemin uzerindeydim. Saatlerdir baPucca

kıştığımız cocuk sandalyeden beni aşağıya indirmek icin belimden

tutup havaya kaldırınca o an birini gorur gibi oldum.

Sonra yere indim, cocuğun eli hala belimdeydi, elini tutup ittirerek

az once gorduğum noktaya doğru bir daha baktım. Yanılmamıştım,

Ceri oradaydı. Orada olduğumu biliyordu, hatta

beni takip etmişti ve gelmişti işte. Benden saklanıyordu gormemem

icin, seviyordu beni. Yoksa İstanbul’da milyonlarca

mekan varken bu kadar mı tesaduf olur aynı yerde olmamız.

Ustelik o sırada oyle bir şarkı calıyordu ki bu kadar oturur:

“Ah ne zormuş bitsin demek, hâlâ severken seni... ”

Gulumseyerek yanına doğru yaklaştım ki, yanına giderken

tek istediğim elimi tutup beni goturmesiydi. Yalnız yaklaştığım

her adımda bir gercekle daha yuzleştim. Ceri’nin yanında

bir kız vardı, biraz daha yaklaşınca kızın elinin Ceri’nin

kolunda olduğunu fark ettim, biraz daha yaklaşınca, Ceri’nin

benim icin gelmediğini anlamam uzun surmedi. Hemen ani

bir u donuşu yaparak geri dondum, utana sıkıla yanımdakilere

“kalkın gidiyoruz” dedim. Yaa onlar gormesin en azından,

sonra beynimi yiyip duracaklar, “biz sana dedik” diye.

"Dudaklarını öpmemek bir yabancı gibi... ”

Hemen onları toparlıyordum ki hadi hadi diye, biri kolumu

tuttu, “vakit kaybetmemişsin, yakışmış sana bu duruş” dedi.

Dondum, suratına baktım baktım, sanki boyle cok onemli bir

şey soyleyecek gibi, taşaklı kitaplardan alıntı yapıp, adama

hayatının dersini verecek gibi, bir daha kendine gelemeyecek

gibi bir tavır alarak “duruşum seni siksin!" dedim, kolumu

ondan cekip itmeye calıştım.

"Bilirsin ayrılık konusunda iyi değiliz ikimiz de ”

Sonra bir daha tuttu kolumdan, iyice cekti kendini, dişlerini

sıkarak “O belini tutan orospu cocuğu ile mi berabersin?”

dedi. Yine itmeye calıştım ama nafile iyice cekti kendine.

Orada kalayım, hatta oleyim istedim, kokusu, kirli sakalının

yanağıma batması, uyandığımız sabahlar, elleri, dokunuşu.

Ama kendime gelmeliydim, “Sana ne, ister belimi ister gotumu

tutanla birlikte olurum. Sa-na-ne. Sen kimsin ki, hayatımda

yerin ne? Hadi genelevden parayla dışarı cıkarttığın ucuz

kan bekliyor seni. Zevksiz mal” deyip iyice ittim, sonra bir

daha kolumu tutuyordu ki, arkadaşımla kardeşim araya girdi.

“Bir kıvılcım yeterdi koşup geri dönmemize..."

Bu onlan da itti, geldi yanıma.

“O orospu cocuğu mu yeni sevgilin?”

“Evet o, cekil artık gidiyoruz” dedim ama icim icimi yiyor.

Orada ona sanlıp kalmak istiyorum, beni bırakma diye

yalvarmak istiyorum ama yapamıyorum gitmem lazım. İyice

tuttu beni, bu sırada kızlarda onu arkasından tutuyor cekmeye

calışıyor. “Bu muydu sebebin” dedi. Oyle bir baktı ki dayanamadım,

kendimi biraz ittim ona elini tutmak icin hamle yaptım

sonra elimin tersiyle eline vurarak iyice ittim onu. Kızlann

koluna girdim, arkama bile bakmadan cıktım mekandan.

Arkamdan koşup gelmesini bekledim, taksi beklerken gelir

diye duşundum, gelsin dedim, gelmedi. Sonra hic keyfim kalmadı,

ben eve dondum kızlar da Ceri’yi aramayayım diye telefonumu

elimden alıp geceye devam ettiler.

Evde icim gidiyor boyle, ağlıyorum ama bu ağlama aslında

Ceri’ye değil. Seviyor muyum diye surekli kendime soruyorum

ama bilmiyorum. Tam uykuya dalmıştım ki, kapı caldı

ana avrat kızlara kufur ederek kapıyı actım, karşımda Ceri var,

kan ter icinde kalmış nefes nefese. Ellerini hemen yuzume

koydu, “Kafayı yedim, kafayı, oldum burada, telefonunu neden

kapattın?” dedi. Ulan pezevenk gunlerdir o telefon acıktı

bir defa aramadın da şimdi mi aklına geldi, tam arayacak vakitmiş

harbiden. Eve almamak icin kapının oraya bacağımı

koydum, girmesin diye de ittim. Tam kapıyı kapatıyordum

ki “Ne olur, al beni iceri. Biliyorum sevmiyorsun, biliyorum

ben sana gore değilim, biliyorum olmayacak, sevilmeyeceğim

ama al iceri, ozluyorum seni, evdeki halini, sen benim

kızım gibiymişsin meğer, ne olur al beni iceri” diye resmen

ağlamaya başladı. Allah’ım nasıl ağlıyor, o kadar sarhoş ki

kız gibi ağlıyor. Ne yapacağımı bilemedim, ağlıyor resmen,

gururum icin iyi ama ağlıyor lan bu? Actım iyice kapıyı girdi

iceri. Odama gittik, yatağın uzerine oturdu, cekti beni kendine

karnıma kafasını koydu.

“O gun gitmişsin, eve geldiğimde yoktun, sana pasta almıştım,

akşam iceriz diye kola almıştım, kumandanın pili bitmek

uzeredeydi, pil almıştım. Geldim, gitmiştin.”

“Aramadın.”

“Cunku beni terk etmiştin, sevmemiştin, istememiştin.”

“Sarhoşsun, allasen yat şuraya mahalle radyosunda şiir

okuyan dangalaklar gibisin. Yat zıbar sabaha gidersin.”

“Gitmem, gidemem.”

“Ya yapma Ceri, şu haline bak, uyu git. Bitti bizim ilişkimiz,

yok bizden bir bok olmuyor işte, alışamadık sevemedik

birbirimizi.”

“Ben sevdim seni.”

“Sevdin de ondan mı hic aramadın, ondan mı bugun kolunda

başkası vardı, hayırdır ne oldu vermedi mi sana?”

“Ben cok sevdim seni.”

“Bi siktir git, yat zıbar ben icerideyim.”

“Gitme iceri, yanımdan gitme, yanımda yat.”

Onumde cocuk gibi kıvranıyor, o kıvrandıkca ben daha

cok tersliyorum. Sarılıp yanında kalmak istiyorum, beni al

gotur buradan demek istiyorum ama yapamıyorum. Ağzımdan

tek kelime guzel bir laf cıkmıyor, sadece bağırıyorum,

aşağılıyorum, sevmediğimi soyluyorum. Evet, seviyorum.

Evet, yanında mutluyum ama nereye kadar gidecek? Kendimi

hic ozel hissetmiyorum, hic onun gibi değilim, o eve ait değilim,

surekli aklımda eski eşleri var, surekli onların hayaletleriyleyim,

ben onun istediği gibi biri değilim ki, o da benim

istediğim gibi biri değil. İstediğim ne onu da bilmiyorum, tek

bildiğim yemeğini yapan≪ onun gotunu toparlayacak olan kişi

olmadığım. Hayatımda belki ilk defa mantıklı bir karar alıyorum,

duygularımı kenara bırakıp onunla olmamam gerektiğini

duşunuyorum. Boğuluyorum cunku o evde, oluyorum,

kendimden cıkıyorum. O evde yaşayan kişi ben değilim.

Belimi iyice kavradığı ellerini ittim, yatağın karşısındaki

koltuğa oturdum. Bu arada ağlayan erkek kadar da iğrenc bir

şey yok, erkek ağlamamalı ya, o guclu olmalı. Ama neyse

adam alkolu oyle bir kacırmış ki adım gibi eminim ağladığı

ben değilim. Başarısızlığı.

“Ceri, sacma salak bir şeyin icindeyiz, ne olur bir kendine

gel. Her gun birbirimizi yiyoruz, her gun kavga gurultu ne

yapacağız yani? Evlilik dersen aman şenle olacaksa yuzyıl

evde kalırım. Sevdiğimden bile emin değilim, seks iyi diye

abartma allasen sen de, uyu hadi yann sabah kalktığında zaten

buraya geldiğin icin pişman olacaksın.”

Hicbir şey soylemedi, yatağa yattı oylece dizlerini iyice

kamına cekti. Bana bakmaya devam etti, ışığı kapatmak icin

ayağa kalktım, oradan da cıkacaktım. Işığın oraya geldim.

“Kapatma ışığı, yuzunu gormek istiyorum.”

“Uyumaya gidiyorum zaten.”

“Sevmedin di mi?”

“Hayır, yani daha doğrusu sevemedim.”

“Senden once yaşadığım şeyler yuzunden mi bu cezayı

verdin?”

“Hayır, onlarla alakası bile yok sevemedim işte. Uyu artık.”

Sonra bir daha tuttu elimden “sadece sarılmak istiyorum”

dedi. Hobaaa, bu muhabbeti de her cift yaşamıştır muhakkak,

sadece sanlmak istiyorum, sevişmeyeceğiz, sarılacak

uyuyalım bla bla bla. Hepsinin sonu catır catır yiyişmeyle

bitmiştir. Yani o Allah’ın emri, yani o cumle sadece sevişme

teklifinin acizliği. O cumle taraflardan biri istemiyorsa, uygulanan

bir hamle. Sonunu bile bile girdim yanına, kafamı

iyice boynunun altına soktum, ellerimle belini sardım. Sonra

hamle yapmasını beklemeye başladım. Ama tabii unuttuğum

bir şey vardı, bu salak kafasını yastığa koyar koymaz uyuyangillerden.

Adam uyuyakaldı resmen, ben de gotumde patlayan

teorimle kaldım oyle. Birkac durttum, u ıh gayet horlamaya

başladı, okuz. Ulan daha uc dakika once geberiyodun aşkından

da şimdi dondu gotunu uyuyor.

Yanında son kez uyuyayım bari diye durdum, sanldım butun

her şeyi ayrıntısıyla duşundum, cocuk istemiyor olabilir

evet ama ileride istemeyecek değil ya, ister muhakkak. Sırtını

optum, elimi belinden cekiyordum ki, uyanır gibi oldu, aldı

elimi iyice sardı kendine, “bırakma beni” diye mırıldandı ve

uyudu. Son kez yanında olduğunu bilmek, son kez dokunmak,

bir daha asla birlikte olmayacağımızı bilmek ne acı. Onun

hayatı olacak, o mutlu olacak, o kendini toparlayacak diğer

giden herkes gibi. Ben ise yine burada boyle salak salak onun

sapı, bunun copu diyeceğim. Bir daha boyle sanlamayacağız,

bir daha kokusunu da duyamayacağım, bir daha sevmeyecek

beni hatta... Onu cok seviyorum, her zerresini her hucresini,

o yokken eksiğim, anlamı yok yaşadığım şeylerin, belki de

duzelir her şey, belki de beklentilerimiz bile değişir.

“Bitmesin hikâyemiz... ”

Sabah iceriden gelen televizyon sesiyle uyandım, Ceri

televizyonu acmış diye duşundum, anasına avradına kufretmek

icin kafamı yastıktan kaldırdım, gozlerimi ovuşturdum,

kalktım, adını bağırdım, ses gelmedi. Eşyalarımı hazırlayayım,

sonra da kahvaltıya gideriz dedim bir huzurla kalktım

yataktan, tam odadan cıkıyordum ki, aynanın uzerindeki notu

gordum. “Sen haklıydın, gelmemem gerekliydi bu sondu”

yazmış. Yani gitmiş, yani gece sadece sarhoşmuş. Ulan madem

gidiyorsun televizyonu ne acık bırakıyorsun be amcık

hay Allah ya diye iceri girdim meğer kardeşim televizyon izliyormuş,

gece gec gelmişler, geldiklerinde Ceri’yi gormuşler

giyinip gitmiş. Yani sabahı bile beklememiş, biraz ayılınca

cekip gitmiş. Yani teoride ben, pratikte o terk etti beni. Hay

şansımı sikeyim ya, yine terk edildim!

Sen. B e n im H ay a tım sm

Ve Hayat Cek ilm ezd ir

Korktuğun başma geldiği an yapacağın tek şey artık korkmamaktır

sanırım. Erik buraya geldiği zaman, onunla bir

yerde karşılaşcağız diye hem odum patlıyor, hem de Ceri ile

beraber beni gorsun de kıskanclığından olsun orospu cocuğu

diyordum. Sonra unuttum, bildiğin unuttum. Erik’in burada

olduğunu bile unuttum, Ceri ile gecirdiğim aylar gercekten

Erik namına her şeyi olmasa da en azından varlığını unutturmuştu.

Bugun eski kanaldan bir stajyer cocuk vardı, dunyanın en

şeker bebesiydi, oyle ki Erik’le beraber olduğumuzu sadece

ona soylemiştik, şimdi askere gidecekmiş, fasıl falan veriyormuş

gel dedi. Tamam dedim, telefonu kapatırken de “Yalnız

Erik’te gelecek bir sorun olmaz değil mi?” dedi, işte o an ilk

korkularıma geri dondum.

Erik’le neredeyse tam bir yıl sonra karşılaşacaktım, değişmiş

miydi, hala annesiyle mi yaşıyordu, ona da “Pucca var

sorun olacak mı” dediler mi? Hala bizi bir arada mı anıyorlar,

mutlu mu, sakal bırakıyor mu, Ceri ile olduğum sure boyunca

farkında olmadan unuttuğum sorular pat pat aklıma gelmeye

başladı.

Ayna karşısına gectim, o gittiğinden beri altı kilo vermiştim,

gerci hoş ilk gittiği vakit bir tosunlaşmıştım ama şimdi

gayet iyi duruyordum. Sadece şu siktiğimin basenleri, abi neden

erimiyorsunuz siz, memelerim bile gitti, puf boreği gibi

sonduler, siz hala yerinden olmak istemeyen yaşlı yonetici

gibisiniz.

Guzelleşmiş miydim, o biraz zor ama sanki yuzume bir

olgunluk cokmuştu, az mı guluyordum ne, bir de bronzluk

zayıf gosterir diye yatağımı solaryum makinesinden yapacaktım

neredeyse, marsık gibi yanmıştım. Gerci Erik sevmez

oyle bronzluğu, o tombul, beyaz, dombili, şirin kızlardan hoşlanıyor.

Yani eski benden, yani daha doğrusu bir ay sonra yine

oyle olacağım ama en azından şu an karayım.

Acaba yeniden birlikte olur muyuz, sanmıyorum. Ne olacağım

be o ana kuzusu mal beyinliyle. Allah’ım hayat ne boktan,

aylar once Erik donduğu zaman Erik icin uzulup Ceri’ye

gidiyordum. Şimdi de Ceri icin uzulup Erik’in yanına gidiyorum.

Aslında hic gitmek istemiyorum, Ceri gelip alsa beni,

vazgectim seni terk etmedim dese ne var yani. Belki de bu

kaderdir, belki de Erik benim kaderimdir, belki de biz birlikte

olmak icin yaratılmışızdır, belki de onca zaman onu yalnız

beklememe gonlu razı olmadığı icin bizi ayırmıştır. Yani neticede

evet Erik geri zekalı ana kuzusu, duşuncesiz bir hayvan

ama iyi biriydi, belki de annesi olmuştur lan ya da olmesin ya

evlenmiş olsun, cocuğun başından ayrılmış olsun. Evet evet

bu iyi evlensin.

Hazırlandım, son bir kez aynaya baktım ve “Allah kahretsin

seni PuCCa cok harikasın” dedim, gozumu kırptım ve

kapıdan dışarıya gururlu bir şekilde cıktım.

Oradakilerin coğunu en son duğunde gormuştum, bircoğuyla

da neredeyse hic goruşmemiştim bile, beni gordukleri

anda ilk tepkileri buyuk ihtimalle “ne kadar zayıflamışsın”

olacak, ben de “aaa sahi mi, oysa hicbir şey yapmadım, kendi

kendine olacak bu işler, rejim diyet falan yapmaya başlayınca

olmuyor” deyip kibarca gulumseyecektim. Oysa anam ağladı

lan, pilav yemek nedir unuttum, ayda yılda bir yiyorum onda

da vicdan azabından tuvalette ağlıyorum, kilo alacağım diye

odum bokuma karışıyor. Off hayatım boyunca bu hep boyle mi

devam edecek acaba, hep kilo vermeye calışan, yemek yerken

uzulen, kalori hesabı yapan geri zekalı biri mi olacağım ben?

Neden benim de metobolizmam o siktiğimin ciroz kızlan gibi

calışmıyor ki, yemin ederim az yiyorum ama sıcamıyorum.

Ne caylar, ne ilaclar denedim olmuyor. Gerci bir kitapta okumuştum,

psikolojik şeylere bağlamış. Kabızlığın nedeni, guven

duymamakla alakalıymış, gecmişini bırakamıyormuşsun,

durduğun yere guvenmiyormuşsun. O yuzden başka ulkeye

ya da şehre, eve gittiği zaman insanlar kabız olup sıcamazlarmış.

Ama anacım benimki artık aştı kendini, guveniyorum

amına koyim guveniyorum, cık artık şuradan diye yalvarıyorum

resmen. Hayır bir gun bu yuzden olmekten korkuyorum,

insanlar benim icin resmen bok yoluna gitti diyecekler. Akrabalar

arasında cocuktan korkutan bir figur olacağım. “Bak,

PuCCa teyzen vardı, abur cubur yemekten boka donuşmuştu,

sonra oldu. Sen de oyle olursun, ha benim afferin kızıma ic

bakayım ağzını” diye korkutacaklar sabi subyanlan.

İceri girdim, masayı aradım, buldum tın tın tın yanlanna

doğru yol aldım, herkesle selamlaşıp, yalandan “ayy ne guzelleşmişsin”

diye insanlara soyleyip yerime oturdum. Daha

Erik gelmemişti, keşke gelmiş olsaydı da kapıdan gelişimi o

izleseydi. Ben de her yere gec kalınm buraya erken gelesim

tuttu resmen, gerci yine gec kalmışım ama Erik kadar değil.

Sonra kızlardan biri sevgilin gelecek mi dedi, sevgilim, yani

Ceri, yani eski sevgilim, yani şu anda kimbilir kimi sikiyor

haberim olmayan adam, yani cok ozledim lan ben onu.

Ama ayrıldığımızı soyleyeyim de belki Erik’le yeniden

olursak hani, sorun cıkmasın, nasıl olsa Ceri geri donmez artık,

bari buradan olmayalım. Dondum, “ayrıldık ya şekerim,

anlaşamadık” dedim. Bu kadınların birbirleriyle bu tatlımlı

şekerimli bitanemli konuşması kadar da illet eden bir şey yok.

Haa ben de arada bir oyle konuşuyorum ama midem bulanıyor,

ağzımdan cıktıktan sonra kendi suratıma iki tane geciresim

geliyor. Heralde biz yaratılırken icimize kendi cinsimizle

ilgili bu da eklenmiş, “bir parca karşıdan gelirken bacak

suzme refleksi, bir parca uzerindekini nereden almış tarama

motoru, bir parca kac gram vermiş hassas tartı ozelliği, bir

parca da yapmacık kelimeler serpiştirelim” denmiş sanırım.

Farkında olmadan soyluyorsun yani karşındakine, şekerim ne

lan, nereden şekerim oluyormuş o benim, tipe bak at suratlı

şuna şeker mi denilirmiş pehh.

Ben oyle insanlarla konuşurken, bir anda insanlar kapıya

doğru bakmaya başladı, bizim butun masa dondu hatta, ne

oluyor lan Tarkan mı iceri girdi diye kafamı kaldırdım ki, kapıdan

iceriye Erik girdi, hala yakışıklı, hala guzel guluyor ve

hala, diyordum ki yan tarafındaki kızı gordum. Allah kahretmesin

seni Erik, sen ne yaptın boyle diye resmen ayağa kalktım.

Erik ve EsmaCeyhan karşımda duruyorlardı.

Erik ya, Erik yani, beni bu kandan kurtarın diye yeri goğu

inleten Erik, alt tarafı bir gece yattık kendini sevgilim sandı

diye onune gelene anlatan Erik, bana sacma salak davrandığında

gidip kızın ağzını burnunu kırmayı duşunen Erik. Erik

karşımda ve ilişkimiz boyunca bizi taciz eden kızla buraya

gelmiş.

EsmaCeyhan ya, sapık, takıntılı, manyak, sorunlu bana

hayatı zindan eden EsmaCeyhan. Sevgililer mi acaba, yoo

yoo bu kadarı olamaz, yani bu hayatta her şey olabilirdi, Erik

eşcinselim ben bile diyebilirdi, Erik’le Ceri bile o kapıdan el

ele gelebilirlerdi ama bunun imkanı yoktu, bu sadece bir şaka

ya da bir kabus olabilirdi. O ikisi asla birlikte olamazdı, onlar

nasıl ya, bunu nasıl yaptılar?

Yalnız sadece ben değil, herkes şaşkın, herkes bakıyor,

herkes fısır fısır konuşuyor. Sadece ben ayaktayım o ayn

mevzu, oturdum yerime, rakıdan bir yudum aldım, kesmedi

bir yudum daha aldım, bir yudum daha alıyordum ki, yanımdaki

cocuk bardağımı elimden aldı masaya koydu. Geceyi duzenleyen

cocuk yanıma geldi, kulağıma “valla bilmiyordum,

EsmaCeyhan’ı aradığımda gelmeyeceğini soylemişti, yemin

ederim ki” dedi, ki bildiğini sanmıyorum cunku herkes cok

şaşkındı.

Sonra bunlar oturdular biraz caprazıma, EsmaCeyhan ilk

bana selam verdi, “Aaaa PuCCiş de buradaymış” dedi. O

PuCCiş diyen ağzını sikeyim senin, hic oralı olmadım yanıt

bile vermedim, kafamı başka tarafa doğru cevirdim. Ama

Erik’le de goz goze gelmek istiyorum, beni gorsun istiyorum,

o sen ne adi orospu cocuğusun bakışlarımı atmak istiyorum

ama bakmıyor. Nasıl baksın ki, bana doğru baktığı an, EsmaCeyhan

evde onu civiye yatıracaktır eminim. Nasıl beraber

olabilirler ya, bu nasıl olur imkansız otesi gibi bir şey, kesinlikle

EsmaCeyhan onu tehdit etti, ne bilim kacırdı cıplak fotoğraflarını

falan cekti, kesin yani. Bana doğru bakmıyor bile,

orospu cocuğu baksın da suratına tukureyim onun. Allah’ım

bu kadar yakışıklı herifsin, evet geri zekalısın ama onca kız

varken neden bu, ha neden bu?

Biz beraberken odumuz patlıyordu bu hatundan, sapık diyorduk

bilmem ne diyorduk şimdi ne bu boyle? Ben de yine

masanın eziğiyim bu arada, insanlar da amma ikiyuzlu, hatuna

demedikleri kalmamıştı şimdi bir metre ilerilerinde ben

olmama rağmen ikisine de nasıl iyi davranıyorlar.

Bir yerlerde karma diye bir olay var ve sadece kotu zamanlarda

benim başıma patlıyor. Şu sahnenin aynısı gecen

sene yaşanmıştı, EsmaCeyhan’dan azrailmişcesine kacıyorduk,

beraber olduğumuzu anlamasın diye kırk takla atıyorduk.

Spnra bir gun kanalın yemekhanesindeydik, buyuk

masada otururken biz fingirdeşmeye başladık, unuttuk Esma-

Ceyhan’ı daha doğrusu fıngirdeştiğimiz belli olmuyor diye

duşunuyorduk. Sonra kıyamet koptu tabii, benim gibi masada

sakin sakin oturmadı kız, “siz neden boyle yapışık ikiz gibi

dolanıyorsunuz” diye bir başladı, ne tehditler etti, o kadar ki

sinirinden catal bile fırlatmıştı bize.

İşte şu an onlara yalakalanan ikiyuzlu pislikler o zamanlar

da bize soylemişti. Kız yapayalnız kalmıştı o donemlerde,

Erik’e aşık ama Erik’in ona sumuğunu surmediği histerik

manyağın biri olarak anılırdı. Arkasından neler neler konuşmuştuk,

yalnız kalsın diye neler neler yapmıştık ki acısından

olecek kıvama kadar getirmiştik en sonunda kızı.

İşte şimdi o yaşadıklarım benim gotume patlıyor bir bir.

Artık nasıl beddua etmişse hemen de tutmuş yemin ederim.

Bu işten neden tek karlı Erik cıktı onu anlamadım. Bu nasıl

bir gamsızlık, bu nasıl bir yuzsuzluk boyle? EsmaCeyhan’a

biri acı cektirdiyse kesinlikle o kişi Erik’ken neden bu masada

yalnız başıma oturuyorum ki?

Şu an olmelerini diliyorum, boyle garsonun yanlışlıkla

tepsiyi fırlatmasını o ikisinin kafasını kesip, kellelerinin onume

duşmesini diliyorum. Uzerlerine atlayıp, ikisinin kafasını

birbirine carpa carpa parcamalak istiyorum. EsmaCeyhan’ın

memelerini keserek suratına yapıştırmayı istiyorum. İkisinin

de gozlerine şişler sokmak istiyorum, ağızlarını sikmek istiyorum,

o birbirine bakarak konuşurkenki mimiklerini sikmek

istiyorum. Şap şap şap tokat manyağı yapmak istiyorum ikisini

de. Masanın altına inip bacaklarım mı doğrasam acaba,

evlerine kadar takip edip gece orada ikisini de kıtır kıtır kesip

işkence mi etsem? Allah’ım bana neden bunu yapıyorsun?

Hem masadan kalkmak istiyorum hem istemiyorum. Kalkarsam

gururuma yenik duşeceğim gibi geliyor, kalkmazsam

da birazdan Osmanlı tokatlarıyla onları dovecekmişim gibi.

Bunlar var ya kesin evlenir bence, ee kaderim bu yapacak bir

şey yok, Telli Baba kukusuna sahip bir kızım. Maşallah icine

giren hemen evleniyor, hic vakit kaybetmiyor. Yarın obursu

gun kesin Ceri de evlenir, hatta o 3-4-S-6 kez evlenir de evlenir,

ben gordum onda o potansiyeli. Bir bana gelince durdu

amcık, ne vardı yani o da evlenseydi? Dunyayla evlenmişsin

sorun yok, benimle evleneceği zaman bir duşunmeler, bir soğumalar,

yok evlenmeyecektim de sen istiyorsun diye teklif

ettimler falan filan.

Tuvalete icin kalktım yerimden, tuvaletin yerini soruyordum

ki EsmaCeyhan da kalktı, “aaaa gidiyor musun canım

yaa” dedi, o an bir sessizlik oldu hatta sanki boyle o calgıcılar

bile sustu, herkes ağzımdan cıkacak cevabı bekliyordu,

ne demeliydim şimdi, gitmeli miydim bilemedim. Gidersem

arkamdan deli gibi konuşacaklardı, gitmezsem de konuşacaklardı

ama olsun, madem konuşacaklar onlara guzel bir malzeme

vereyim bari dedim, “birlikteliğinizi bilmiyordum, tebrikler

cok yakışmışsınız gercekten” dedim. İşte o an Erik bana

doğru dondu, o sırada goz goze geldik, en son gozlerini beni

İzmir’e uğurlarken gormuştum, “inince ara” diye bağnyordu.

Ne garip Ankarah ile de oyle olmuştu, yani bana yol verdiler

bir anlamda. Hic değişmemiş gozleri, yuz hatları her şeyi

aynı. İlişkimize dair hatırladığım en net şey beni terk edişi

sanırım, o son gunlerimizdeki soğukluğu benden uzaklaşması,

kalbimi unufak edişi. Beni evindeki herhangi bir eşya gibi

goruşu... Şimdi karşımda bana bakıyor, hala cok yakışıklı,

hala şeytan tuyu var, hala canımı acıtıyor. Şu an ne diyor hic

duymuyorum, dudakları kıpırdıyor evet ama ses yok sanki,

sanırım tansiyonum duşuyor gitmeliyim.

Kafamı eğdim, cantamı yerinden alarak sandalyeden cıktım,

masanın diğer tarafına doğru yurudum ki Erik kolumdan

tuttu, o an butun tuylerim havaya kalktı işte. “Birlikte falan

değiliz otoparkta karşılaştık kendi kendine ne sacmalıyorsun

yine” dedi. Gozlerimi Erik’ten cekip, EsmaCeyhan’a doğru

baktım. Alev alev yanan gozleri, burun deliklerinden soluğu

hava suratıma carpıyordu neredeyse o derece sinirliydi. En

fazla ne yapabilir yani, alıp beni dovecek mi? Hele bir denesin

catalla bıcakla şişeyle girişirim yemin ederim, hıncımı

da alırım, o başlattığı icin de o suclu olur hem. Bence bu psikopat

manyak kesinlikle oturdu otoparkta Erik’in gelmesini

bekledi. Şimdi gecip otursam, sanki az once Erik icin gidecekmişim

gibi duracak. Oturmasam EsmaCeyhan kazanacak

gibi olacak. Ne yapacağımı bilemedim battı balık yan gider

dedim, cektim gittim. Hala neyin kavgası bu, uzerinden sene

gecmiş, herkes hayatını kurmuş ben hala EsmaCeyhan ile

Erik arasında kalmış bekliyorum.

Cıktım dışan taksiye doğru gidiyordum ki, arkamdan yine

Erik geldi, “ya sen ne diye rezil ediyorsun hala cocuk cocuk

muhabbetler”... Tam carlamaya hazırlanıyordum ki EsmaCeyhan

geldi koştur koştur yanımıza. Aman sen eksik kalma,

aman koş gel manyak. “Ya valla hic uğraşamayacağım

ikinizle de hadi cekin gidin ne olur” dedim, onu dememle

EsmaCeyhan uzerime bir yurudu, ahan da şimdi sıctık, az

once dovsem falan diyordum ama sanırım ben yine dayak

yiyeceğim. İnşallah polisi arar Erik şimdi, kurtulurum. Kız

dayılana dayılana geliyor, sen kimsin falan diyor bana, dayak

yiyeceğim lan burada resmen, hatta belki oleceğim. Bari son

dayılığımı da yapayım diye boyle celallenerek “manyak mısın

sen ¡azım kalk git şuradan” dedim, bir elimi de kaldırdım

ki tırssın diye.

O kaldırdığım elimi tuttu, kafasını suratıma doğru yanaştırdı.

“once o elini bir indir, o PuCCa’cılık oyunlarından

gına geldi” dedi. “Tamam ya” dedim tırsa tırsa bir yandan da

Erik’e bir şey yapsın diye bakarak indirdim elimi.

Ne diyeyim yani, kan manyak. Benim de aklımı sikeyim

uğraşılır mı bununla, gordun onlan kalk git evine. Hayır, bir

de gazetelerde erkek kavgasında oldu falan diye yazacaklar.

Dallama Erik yuzunden kavga ettiğimizi duşuneceklerler. Bir

erkek uğruna değer miydi yavrum diyecekler benim icin. Erik

de oyle bakıyor, kavga edelim de gotumuz başımız acılsın

diye mi yapıyor anlamadım ki, araya girsene be adam.

“Erik’le ben senelerdir cok yakın arkadaşız, senin o manyak

tavırların yuzunden aramız bozuldu. Adam senden kactı,

seni terk etti hala peşini bırakmıyorsun, ne gurursuz birisin

sen” dedi. Yahu ne diyorsun sen ne gurursuzluğu ben ne yaptım

arkadaşlığınızı sikeyim diye araya giriyordum ki Erik

geldi bu kez tuttu onu. Bir şeyler soylemeye başladı ama ben

duymuyorum, taksi de onde bekliyor oraya doğru ilerledim,

tam biniyordum ki, EsmaCeyhan Erik’e ağlamaya başladı,

“iki gece once PuCCa ile konuşuyordun ben uyurken, tuvalette

tık tık tık seslerini duydum senin. Bu orospuyla konuşuyordun

işte, şimdi de yalan soyluyorsunuz bana” diye bir

başladı ama nasıl sinirli.

O an ikinci bir şok daha yaşadım, ilk iceri girdiklerinde

sevgili sanmıştım evet ama şimdi daha acıydı. Erik salağı bu

kızla yatıyor kalkıyor sonra da her takıntılı manyağa yapılan

şerefsiz erkek numarasını yapıyordu. “Sen benim arkadaşımsın,

sana değer veriyorum eğer birlikte olursak arkadaşlık

bozulabilir, ikimiz boyle daha iyiyiz, zamana bırakmalıyız”

numarasını.

Erik boyle iğrenc mide bulandırıcı bir adamdı yani, hatta

belki benimle birlikteyken bile yatıyordu bununla, gerci

sanmıyorum oyle olsaydı gelir soylerdi hatun hic acımazdı.

Taksiye binemedim, ne olacağını merak ettiğimden şofore bir

saniye dedim, kavgalarını izlemeye başladım. Erik bir bana

bakıyor, o bakışı cok iyi hatırlıyorum yalanı yakalandığı anlardaki

paniğiyle bir taraftan da EsmaCeyhan’ı ittirmeye calışıyordu,

“hastasın sen manyak” diyordu. Bir sinirlendim,

kapının oradan cekilip EsmaCeyhan’ın kolundan tuttuğum

gibi kendime cektim, Erik’in de omzuna vurarak, “sen ne yapıyorsun

kıza, yedin bok hazmedeceksin tabii” diye de bağırdım.

O an EsmaCeyhan’a cok uzulmuştum cunku. Evet o hep

kendini kucuk duruma duşuruyordu Erik ile ilgili mevzularda

ama ben hep onların ilişkisini zamanında bir defa birilikte

olup sonra bunun kafaya taktığını sanıyordum. Oysa ki iş

oyle değilmiş ki, asıl orospu cocuğu Erik’miş, yalnız kalınca

ona sarmış cunku en kolay o. Erik zaten boyle bir insan değil

mi? Ne zaman karşı tarafı duşunur ki, İngiltere’ye gittiğinde

kac kez aradı beni ama buraya doner donmez yalnız kalacak

korkusuyla aşkı depreşmiş gibi davranmamış mıydı? “PuCCa

bu manyağı mı dinliyorsun yani” dedi, hala kızı kucuk duşurmeye

devam ediyor yani, bir daha vurdum koluna, sonra

EsmaCeyhan araya girdi. “Sana ne oluyor be, sana mı duştu

bizimle ilgili karar vermek, kalkıp gitsene” diyince seni

duşunen de hata, amcık surat diye iki tane okkalı yapıştıracaktım

ağzının ustune. “Eeee dedim sikecem sizi de ilişkinizi

de” diye, arkamı dondum taksiye binecektik ki o an karşımda

Ceri’yi gördüm.

Arkamda Erik ve EsmaCeyhan, onumde Ceri, yanımda

taksi. Kesinlikle bu bir ruya olmalıydı, hatta kabus. Bu kadar

tesadufun imkanı yoktu cunku. Lan koca İstanbul’da ikinci

kez Ceri ile karşılaşmamız artık eşşeğin amma su kacırmaktı.

Taksiye kafasını uzattı, para verdi onu yolladı, sonra bana

baktı, “ne oluyor burada” dedi. Biraz ilerimizde Erik ile EsmaCeyhan

kavga ediyordu, “onlar kim dakikalardır neden

tartışıyorsunuz” dedi. Sana ne lan, bir de sana mı hesap vereceğim

diye celallenerek cumleye giriyordum ki, omzuna kafamı

koydum sarıldım ona.

“Gidelim buradan ne olur” dedim, “onlar kim sana neden

bağırıyorlardı, ağzını yuzunu sikecem onların ne bu sokak ortasından

seni almışlar ortaya” diye başladı konuşmaya. Sarıldı

bana, saclarımdan optu, yanaklarımdan optu. “Telefonun kapalıydı

merak ettim, kardeşini aradım burada olduğunu soyledi,

tam iceri girdim ki sen kalkıyordun, dışarda bekleyeyim

dedim, sonra da kavganızı gordum. Kim bunlar” dedi. “Eski

sevgilimle sevgilisi” dedim, bu bir kaldı boyle “nasıl yani, ne

işin var burada peki” diye elini elimden cekti. “Off kıskanclık

yaratma şimdi, adamın sevgilisi var yahu” diyerek yine sarıldım,

o da once sarılmak istemedi sonra dayanamadı sarıldı.

“Bitmesini istemiyorum, benden uzaklaşmanı istemiyorum

ama evlenmek de istemiyorum. İki kere hata yaptım hayatımda,

sen ucuncu hatam olma, sen bu kez doğrum ol benim.

Bırak zaman ne gosteriyorsa onu yaşayalım. Eve donme,

kendi evinde kal, ne istersen yap, nasıl olmasını istiyorsan

soyle oyle olsun. Sabah evinden kalkıp gidince dayanamadım

yine, hep benim istediğim oluyor diye isyan ediyordun. Bu

kez sana istediğin şeyi vermek istedim, Paris’e bilet aldım,

kalk gidelim, bu yaz istediğin gibi olsun, istemezsen surmezse

benden nefret edersen yine git. Ama bir şans daha vermeliyiz.

Ozur dilerim, her şey icin. Bu kez farklı olacak her şey yemin

ederim. Sen benim hayatımsm ve hayat cekilmez oluyor bazen,

yapacak bir şey yok. Ben de senin hayatın olmak istedim

sadece” dedi. “Tek taş alsaymışsm iyiymiş aslında” dedim,

şakalık olsun bu kadar romantik konuşma bunyeye zarar diye,

yine okuzluğunu yaptı, “valla ucak biletleriyle otel parasına

sana kac tane tek taş alırdım var ya” dedi, dedim neyse adamı

daha fazla konuşturup şu son dakikayı bozmaya gerek yok...

El ele tutuşarak arabasına doğru gittik. Son kez arkama

baktım, Erik’le goz goze geldik, son defa haline baktım, halimize

baktım. Erik’in yuzundeki ezik ifadeye baktım. Bu kez

ilk defa ben mutlu olarak bir sahneden ayrılıyordum, Ceri

gercekten sozunu tutmuştu, o beni kurtaracak olan kişiydi.

Evlenmek istemiyordum artık ustelik, bir beklentim de yoktu,

oynayacak kartım da elimde kalmamıştı. Ceri’yi seviyordum,

avcunun icini hissettiğim andaki guven duygusunu seviyordum,

yammdayken bana zarar gelmez korkusunu seviyordum,

guvensizlik namına yaptığım butun sacmalıklarda haklı

cıkmasını seviyordum, beni benden daha cok duşunmesini

seviyordum. Sevmediğim onca şeyine inat her şeyini seviyordum,

hayatimdi o benim ve evet hayat coğu zaman cekilmez,

zor ve sacma sapandı.

Şu an sonu ne olacak belli olmayan bir yola Ceri ile girmek

guzel ama yine de sonsuza kadar yammda olmayacağını

bilmek acıkcası biraz canımı acıtıyor... Mutlu son diye bir

şey yoktu, mutluluk sonsuza kadar da surmeyecekti, beyaz

atlı prensim şu an kimbilir hangi kızlan goturuyordu. O orospu

cocuğunu beklerken başıma gelmeyen iş kalmadı, artık

ondan da bir umudum kalmadı bu yuzden...

Eski sevgililerime ithafen...

Allah hepinizin belanısını versin orospu çocukları...

PUCCA GUNLUK 2

ve geri kalan her'şey

Türkiye'de blog denince akla ilk onun ismi geldi. Birçok insanın

blog açma nedeni olurken, onu okuyan herkesin bazen dert

ortağı, bazen de en çok güldüğü arkadaşı oldu.

İlk kitabı "Küçük Aptalın Büyük Dünyası", "blog" nedir bilen

bilmeyen herkesin tatil çantasındaki yerini aldı. Pucca,

ünlü - ünsüz, onu okuyan herkesi kendisine hayran bıraktı.

Yazdıklarını okuyan onunla birlikte öfkelendi, onunla birlikte

ağladı, onun şapşallıklarına karnı ağrıyana kadar güldü.

Okurlar, aylarca hikayenin devamını bekledi, Pucca ise hep bir

mutlu sonu...

Şimdi zamanı geldi, Pucca, merakla beklenen ikinci kitabı

"ve Geri Kalan Her Şey" le aramızda!

İlkinin aksine, Pucca ikinci kitapta neyi, kimi anlatıyor kimse

bilmiyor. Sürprizlerle dolu geri kalanlarda, Pucca'nın eğlenceli,

komik, bazen de hüzünlü anlatımıyla günlüğün devamını

okuyoruz. Yazarımız, ikinci kitaptan sonra battaniyenin

altından çıktı, farklı ve yepyeni bir dünyada yerini aldı.

Şimdi biz de hep birlikte battaniyelerimizin altından çıkıp onun

yeni dünyasına giriyoruz.

twitter.com/PuCCaa